【奇幻中國風】《夢．災禍之鏡》玄靈之卷

《夢．災禍之鏡》

儘伈

陰陽之衡，生生不息

第一次喺連登連載小說，多多指教。

前言

我向來喜歡中國風小說和遊戲，如完美世界等，主角從一開始甚麼都沒有，直到最後成為強者以及拯救世界，發覺當中的修真過程充滿想像空間，也覺得寫小說是一種很崇高的興趣，跟一群志同道合的作家，分享寫小說的心路歷程，應該是一種很有趣的事情！因此漸漸便萌生自己寫故事的念頭。

當初構思這故事的時候，其實都不知道該寫甚麼，就連名字都沒有，只寫著「新增文件」，寫一個主角如何完成修真。不久後漸漸發展出一個世界觀：由玄靈所創的世界－夢澤，總算想出了一個故事名字《夢。玄靈》。再後來將這小說改成《夢‧災禍之鏡》，分為四部曲，講的是主角與玄靈及怨靈的故事，穿插著恩怨情仇，以及神話傳說。

—————————————

小說簡介

「陰陽之衡，生生不息」

一個由四位玄靈，青龍、白虎、朱雀和玄武所創造的世界，夢澤。牠們將代表力量和權力的玄鏡，交給人類讓他們管理世界，卻人的貪婪令玄鏡成為所有人爭奪的對象。玄靈對此大失所望，最後將玄鏡擊破成四份收藏起來，自身化成災難以給予世人懲罰…

〈玄靈之卷〉

玄靈序：緣起

玄靈序：緣起

橘紅的光芒照亮整個地方，熔爐所散發的熱力，把這帶本是白雪的山頭都變成繁花滿佈，流水粼粼，就像初春一般。

「千年已過，如今亂世當道，樂土還復？」憑空道著，能夠理解自己想法的人，就只有三位知己，而三位皆已先後隕落。

他們都藏起了玄鏡碎片，其中三份各藏在世上極處盡頭。

「有始亦有終，如今我歸去，採兩尾熾羽，各鑄一神兵，生互刻死互滅，力鈞天地。」

「冥世之現，終有一劫，邪魔當道之時，終有天命者，挺身而出與之對抗，將神兵合而為一，便是我等歸來之時。」

「天火連降，為我等隕歿之證；天泛極光，為我等復生之據。」

「現甘化成塵土，靜候浴火重生之時。」

「陰陽之衡，生生不息。」 一陣狂風吹過，那個身體猝然化為烈火，只見火焰一滅，變成了灰燼讓風一點點吹散，終於沒落於此地，唯有臨終前鑄造的兩把神兵交叉插在地上。

天火驟降，四處山河抖動，烈焰處處，待到三天災難完結後，兩把神兵從此隱沒於人世中。

不知多少年後，破軍紫微西東相照，與其餘十二星成一直線，從大海至雪峰沒人不見。

此時戰爭處處饑民無數，小女孩無依無靠，最後餓得倒在雪地上，再也沒力氣前行。幸得上天恩賜，竟遇上一俠客，見狀贈予清水饅頭，總算撿回了這坎坷的小性命。俠客屈指一算，猝然一收，答案竟是一。

舉頭望天，破軍星發出極為耀眼的光芒，光柱往東直達紫微極星。

只有背著小女孩，旁邊牽著另一個男孩子，邊走邊道：

「終於來到了…終於來到了…」

第一章 霧中迷影

「虛空之中，有一夢澤」

日月之間，有著一個大陸，傳說由四聖靈，青龍、白虎、玄武和朱雀，經千年修煉所化成，身體化成陸地和海洋，生命孕育萬物，而他們的靈魂則成了玄靈，管理著整個世界。

而玄靈之下就是處理世間所有事情的天界，在這界生存的乃是一種人形靈體，稱為天靈。

再千年後，人這個物種的智慧已經足以控制世界的主權，玄靈打造了一面鏡子，各自將部份的力量注內其中，並稱之為玄鏡，將其交給人類，代表著人類正式接手夢澤，亦讓他們繼續讓夢澤走向完美。

「天地臣服於鏡，誰得此鏡便成皇」

可是千算萬算，玄靈也算不出人竟然如此貪婪，為了此鏡的強大力量，人不斷爭鬥，終分成四天朝，為龍、虎、赤鳳和真武，各奉四位聖靈，每年各有大小戰爭，死傷不算其數。大火在夢澤裡不斷燃起，就連其他的生物也難逃一劫。

多年隻為爭奪玄鏡，玄靈實在是忍無可忍。在夢澤曆一千五百三十六年，寶鏡被天雷擊破，分成完整四份，散落在世界不同地方封印起來。玄靈在放棄管理世界之時，為了懲罰人類，使得連降天火三日，自己也隨著力量的減少而消失於世界之上。

夢澤在人口大大減少的情況之下，四國國力也從此衰落，漸漸分裂為不同的諸侯小國，但是世間上戰爭依然沒有停過，而且演變得愈來愈激烈，彷彿人的存在就是為了引起爭端。

甚至在人類心中的仇怨貪婪的力量足以在其死後靈魂不滅，長留於地底千尺深淵中，形成冥界。冥界怨靈每分每刻都想衝破地表界障，佔領夢澤。

當然，這只是一個千百年來口耳相傳的一個民間故事…

酷夏之時，南方國家一處近海的城邑，高牆圍繞著城池，四邊各設k有瞭望台，從高處監視著敵國一舉一動，兵士日夜把守著城門。國與國之間的大片荒野上，平民急忙地在開闢的路上來來往往，在這短暫的停戰空檔外出謀生，不能耽誤分毫，他們每天都是如此這般進行賭博，憂怕著戰爭在下一刻便會再次爆發。

城外城內相襯起來是如此奇特，在城內生活的人卻彷彿沒有想到戰爭的事，依然過著如夢如幻太平般的日子，密集的樓閣，加上看似無盡人流延伸，熱鬧之極，這是一個截然不同的地方。

「又熱又好吃的饅頭啊…」

「來看看吧！很新鮮的水果。」

初到此城，風昊找個客棧放下了行裝後，就在街上逛著，路兩旁站滿小販，努力的叫賣著，不過也吸引不到他前來，心中只是急著去取回他的劍，霧影。

他擁有一襲狼剪的短髮，眉骨凸露且眉毛短，雙眼帶神，目光銳利，鼻樑高且鼻頭微微下垂，嘴角上翹，流露著一種堅毅的神態來，讓人感覺是如此的可靠利落。身形健壯，身穿著一套灰色勁裝，衣著直接了當之餘，亦不掩他強壯的身體。踏著平穩輕快的步伐，是一個以速度取勝的劍客首要條件。

走到街的盡頭，向左拐進入鐵匠鋪，裡面放滿了一把又一把大小不同的武器，造型千奇百怪，而最耀眼的，可算是放在石桌上的那一把寶劍，長兩尺半，闊三寸，劍身沾有似乎是鱗粉的物質，夜上發出幽幽的綠光，就像霧中的幽靈一樣，劍柄則用上等精鐵所造，鑲有彩色的寶石。

他可算是一個奇怪的人，居然將這一把寶劍隨手交給鐵匠要他修理。要知道江湖上可能有上千人夢寐以求著，無時無刻都要得到這把寶劍，要是一個不小心被搶走的話可真麻煩。

「大俠你來了啦！你的劍我已經打磨好了。」鐵匠一眼便認得了他，放下手上的工作，從石桌上拿起那把長劍交給風昊，他看了看劍，滿意的點著頭，從布裝中掏出一顆金粒交給鐵匠，顯然這個鐵匠並沒有發現此劍有任何奇異之處。

「都收下吧。」他將劍包好，將最後的一點光芒都給遮掩，背著它就轉身離開店鋪。

「多謝大俠，多謝大俠！」

鐵匠連聲多謝，以他手上的金粒價值，足以再將劍打磨多十次。

從鐵匠鋪處走出來，拐角處放滿了一地的物品，這裡站著一眾小販，在各式各樣的東西中，他的目光都投到熱得冒煙的饅頭上，嘴角向上微饒，眼珠轉到左上角，擺出一個思考的樣子。

「大嬸，給我五個饅頭。」他走到檔前，指著那些冒著煙的包點說道，又拿出了隨身帶著白布和銅錢，遞到大嬸面前。

「好的好的！」賣包的大嬸笑著說，徒手便執起幾多饅頭，一個一個排好在白布上，把饅頭用布裹起打個結，便交給風昊。

他拿著幾個熱騰騰饅頭，背劍在大街上走過，兩處平凡的建築當中，有著一座與眾不同的樓房。

傳統的台基、樑架、屋頂之外，還有著彩色琉璃花窗，鑲於紫檀木門上，左右兩根粗大完整的巨杉木柱支撐著整個結構，上質瓦片有規的由上而下排列在屋頂之上，樓閣欄柵的銘牌用金漆寫上了四字，「雲聚客棧」

推開木門的依呀聲音，迎接著風昊的回來，裡面比起外面的裝潢更為多，牆壁皆掛起一幅幅水墨畫作裝飾，每支燭台亦雕有雙鳳翔天圖案，流水在木地板下方流過，波光粼粼，讓整間客棧都處於清涼，就算在酷夏之中。

風昊走上樓梯，轉左走進閣樓迴廊，直到第三間房間的門前，推開房門，先入眼底就是一張圓桌，右旁是一張床子和大木櫃。

「風昊，怎麼那麼久才回來啊？我快餓瘋了！」一個少女從左側的門後跳出來，裝著鬼臉說著，好像想嚇他一跳，但風昊卻沒有因而被嚇著。

「用不著要住那麼昂貴的客棧吧…」她似乎知道嚇不到風昊，意興闌珊，又忽然抱怨起來。

「好了小雪。」風昊隨手關上了門。

她長得眉清目秀，水亮的雙眸帶著微微的紅霞點綴，鼻子小小，那櫻桃小嘴染著淡淡的粉色，嘴角微垂，是如許的明豔動人，長長的秀髮用絲帶了綁起一條馬尾，隨著她的動作一直跳動著，每一個動作盡是讓人動心。

為求行動方便，身穿著一套刺客束身衣服，腰兩側皆用牛皮套著兩把雙刃，連穿著的鞋子，也隱約看到靴中藏起一把小利刃，可就因為這樣，即使她長得天姿國色也讓人不敢靠近輕薄。

風昊從衣襟處拿出了一方白布，把右手裹好後才放心將劍放到桌子上。霧影劍劍鋒異奇獨特，就算誤觸劍背亦會被其刺傷，連包裹著劍的布亦刺穿了好幾個破洞。

「喂喂…不都理我。」在旁的小雪一直對著風昊喃喃道。

「別胡鬧了，幾個饅頭給你的，快吃吧。」將手上的幾個饅頭塞到少女的手上，急不及待地解開包著劍的破布，本身的光芒壓過所有的蠟燭火光，青綠的如鬼魅般的幽光在牆壁上游走，眼不轉睛地凝視著劍。

「怎麼還拿著這把劍喔？」少女一邊吃著手上的熱饅頭，口齒不清的道著。

「小雪，這劍不可以掉失，這是讓我們成功的關鍵。」風昊聽過她的話，眉頭稍跳，放下長劍在案上，轉身對著她說道。

「不過…你幾天前才把劍隨便交給附近的鐵匠打磨。」小雪側頭回想起來，而風昊則低頭譏笑著搖頭。

「那個鐵匠是最好的…還有這裡是南方盡頭離中原很遠，不選這裡還有什麼地方可以比這裡安全？」他伸著腰，滿身疲勞的他跌坐在木桌前的椅上。

小雪稍微點頭示意，將手上的半個饅頭一下塞到口中，便用手上的白布把劍執起來，那劍卻在她的手上時變得黯淡無光，但她沒有多理會，小心翼翼地把長劍用布包得牢牢的。

「怎麼劍總是在你手的時候，就不會發光。」風昊坐在一邊平淡地問道，小雪沒有回應，只是聳著肩，似乎這已經不是剛剛發現的事情了

對於他們來說這把長劍必定印象深刻，在一次清剿任務中陰錯陽差般，在邪教古墓密室中找到此劍，想要研究出當中的秘密，但是劍似乎總是帶給他們厄運，除了遇上多次危險之外，還有想奪回霧影劍的邪派高手前來襲擊，好幾次差點失去生命。現在只好在外四處逃跑，在人口密集的城池間來來回回，居無定所。

一杯放涼了的茶，那一支燒盡了的油燈，連帶大堆寫滿字的紙和那一把用布包著的霧影長劍，皆放在案頭上，這已經是一個時辰之後。

兩人坐在一起，若有所思的樣子盡見於他們臉上，對於他們現在要面對的問題，似乎還未有入手的方法。

「我可以放棄嗎，我的眼睛快瞎掉了。」小雪拭眼抱怨著，雙眼發著微紅，又站起身子伸個大懶腰。

風昊雙手托著頭，對著劍依然看得入神，眼筋暴現，就算看了多久劍依然是沒有變化，甚至他腦中也似乎沒有想到辦法。

「還以為把劍打磨好就可以看得到玄機…唉！不看了。」猛然站起身，快速用布將劍包得密實，跳上床舖要睡覺去。

「那麼…真的打算什麼都不做嗎，現在還是天亮亮的。」小雪走回案前，將一張又一張的文件收拾好，並把劍安置好，看見一切都收拾得妥當後，然而看到窗外周圍依然陽光充沛，於是緩步走向風昊處問道著。

「你想要做什麼就去做什麼吧。」他合上眼，轉身到另一邊，還帶著厭煩的語氣道著，一個轉身背對著她。

「那麼先一起去吃東西，回來才再研究好了。」她輕拉著風昊的手，溫柔的低聲說著。卻風昊還未有領情之意，一手把她的手甩開，繼續獨自睡覺，不理會小雪的話。

「別煩我！」

風昊突然怒吼起來，嚇得小雪一跳。

「要我收拾東西還要背著我，是什麼意思。哼！睡吧睡吧！」

風昊的態度似是讓小雪感到深深不岔，哼的一聲便走到門前，一腳便將門踢開，爆出一聲巨響，轉身跑出迴廊，在拐角處消失，喀喀的聲音繼續走遠，直至變成一片寂靜。

自從得到了這把劍後，不單是不斷被追殺，也某程度上改變了兩人的相處態度，風昊現在只會想著如何破解劍中的秘密，對著他的師妹小雪亦變得忽冷忽熱。

巨響連在遠處的風昊也嚇了一跳，猝然回神，坐起來看著那道半掩擺動著的木門，現在的他似乎才如夢初醒，一句衝口而出的話氣走了她。

「小雪！小雪！」

走下床赤腳的走出房間，左右看著，她已經消失於遠方的樓梯了。這時他才恍然大悟，剛才的語氣真的讓小雪生氣起來，現在的他要去收拾自己留下的爛攤子。

回頭拿起他的屣子，跌跌碰碰，吃力地將它穿上，再背起他的霧影劍跑出房間，走出長廊左顧右盼，尋找著小雪，朝著下樓的方向跑去。

另一邊廂，小雪早就已經衝下樓梯，速度之快，在櫃檯面前跑過，就連記帳的掌櫃也沒留意到她經過。

她推開大門直奔出街上，門上的鈴鐺隨之而響起，才引起掌櫃的注意。

「歡迎…呃。」掌櫃回頭望著，以為有客人來便笑著地說道，卻只見到半開的木門。

在街上充滿了人，小雪一直跑到那熱鬧得很的市集，每個路人皆有伴，在面前來來往往…看到面前的景象，她緩緩的停下了腳步。放眼遠處，就算向左走或是向右走，也彷彿是兩個走不完盡頭。

不知是否天生敏銳的直覺，在那一陣強風迎面吹奏時，裙尾以至身上的破舊的碧玉掛飾亦隨著清風飄逸，悲涼感在她的皮膚處湧到心頭，無孔不入，在她眼中的前路變得灰暗，一切都變成惘然。眼淚滿眸而出，跪在地上咽泣著，路上的行人似乎沒一個要上前看有什麼可幫忙，只是冷眼而看，冷步而去，在超速的時空裡，她彷彿變成礙眼的石頭。

有冇巴下可以比下意見

「姑娘，你沒事吧！」

上天似乎聽到她的心底話來，路上出現一人，主動伸手到小雪的面前，她映到眼裡的，透過淚水一切都散發著眩光，一個男子的身影出現，手中還閃過一道紫色的殘光，但卻不是她的師兄風昊，而是另一個人。

「來，跟我散一散心好嗎？」

「你…你是誰。」她本閃亮的眼珠頓時變得灰暗，像是被某東西迷惑一樣。

「不要管我是誰，起來吧！」

「小雪！」此時風昊剛好從客棧處跑出來，小雪卻已經不在原地。只有一條用用金線和碧玉穿成的小飾物遺留在地上，與小雪結伴多年的他一眼就能分辨出那是小雪的飾物，還繫著一張小字條。

「帶劍來五里亭。」

放眼遠看，路上行人密集，水泄不通，已經沒可能看到她的蹤影。手上染上灰塵的碧玉，失去了本來的光澤，風昊心裡冒起一個又一個的問題，兩人如此飄忽的行蹤，邪派那些傢夥們應該沒有那麼快追得上來。

他亦知道，要是現在輕舉妄動的話，她的性命可能更危險，唯有只好拿劍出發，用劍交換小雪回來。卻連他都想不到的，居然會遇上一個如此神秘的人，與之前來搶劍的人的手法都不相同。

眺望遠方的山崗，翠綠的樹海中坐落一座棕色的建築，天色漸黃，路上的燈光開始把路照亮起來，一直向山上伸延，手上的紙條已經被他搓成一團。

夕陽西下，城邑外樹林中的五里塔，正如它的名字一樣，坐落於城外五里處的地方，用五支柱作支撐它四層的結構，塔內的木梯繞著牆邊向上伸延，就在頂樓的其中一條木柱下，小雪就是這樣靠著柱子沉睡著，似乎沒有發覺她已經身在險境。

「呃，我怎麼睡在這裡…」此時她才醒來。

身體牢牢的被繩子綁著，動彈不得，眼見被黑幕包圍，伸手不見五指，恐懼從心中傳到了每一根汗毛上。

「她醒了，要讓她再昏迷一會兒？」黑暗中，一把低沉的聲音說道，接著她隨即感覺到有人用手逗起她的頷首。

「慢著，反正她都看不到東西，也難以脫身。」

「怎麼還未到…」那似乎是另一個同黨，憑聲音得知那人處自己較遠的位置。

「你們是誰！」

小雪憑空對罵著，卻再沒有人再次發聲回應，在她眼裡，周圍依然被黑暗包圍，不安和恐懼漸增。

塔外強風加上微雨，那條看不盡頭的路上，黑暗間發出如幽靈般的綠光，閃爍於樹與樹之間，隨後而來的是一個男子的身影，用白布包著左手，握著綠色的長劍，避免直接接觸到它，走到那塔的外圍觀察著，四邊皆沒人影，眼前的只有進入塔內部的木門，卻從內部鎖上緊閉。

一個反手，劍隨動作左右迴旋起來，順勢來個躍跳向下砍下去，門迅速分成兩半。

走進塔內，奇怪的是一個人都沒有，但風昊依然是充滿戒備，以防後有伏兵。

卡擦！

猝然一陣破風之聲從上方傳來，銀箭在高塔頂上俯衝，對準著他的頭頂，似乎是要拿掉他的命來。

風昊猝然來個後跳揮劍，向上斬擊，那詭異的綠光閃過後，幾支箭快速的被分成兩半，皆深深的插到他周圍木地板之上，只剩下箭尾能見，其餘的部份皆穿過了木板。

對他來說，這次攻擊似乎能夠輕易抵擋。前面就是往上走的樓梯，直接走上塔的最頂層，也是小雪和那幫人身處的地方。

走上樓梯，繞著塔一步步的走上去，每一步都充滿緊張，每一步更是沉重，手上的劍亦不安定的閃動著，發出滋滋的震動聲音。

「放下劍就好轉身離開。」無盡黑暗的階梯上走出一把聲音來，風昊踏著碎步觀看著，周圍皆看不到一絲動靜。

「出來，別裝模作樣。」

他一聲怒吼，響遍整個高塔，綠光更是變得光亮，一下子把塔的內部照得通綠，小雪的身影就蜷縮在柱子的旁邊，盡力的想掙脫身上的繩子。

「小雪！」

幾通白光迎面而來，他一個踏步輕盈的跳起來，時間似乎是變得緩慢起來，最後一道的刀鋒剛好在腳下劃過，同時擦過霧影劍邊，萌生紫色的火花在空氣中爆發。幾個黑衣人出現在樓梯之上，每人拿著閃爍著火光的圓球，向風昊處拋出。

風昊加快腳步，跳到牆上迴繞著，快速的向小雪的方向走去，而他身後就是圓球觸壁而產生爆炸的火焰，步步進迫。

他一拔劍，反手懷於腰上，突出一邊尖銳的劍峰，筆直的劃開小雪身上的繩子，看到了她順利的站起身子來，便繼續走壁向前跑去，要跟那幫抓走小雪的人算帳。

「風昊停手啊！」解開繩子的小雪吐出在口中的白巾大叫著，只靠著靈敏的雙耳知道風昊的所處。

可以加d練功，高人出現，寶物之類

多謝你既意見

幾個黑衣人背劍徒手爬樑上躍到風昊面前，順勢揮刀而砍，白光一閃間，發生了千變萬化般的動作。刀與刀相撞發出的叮叮聲響遍全塔。混亂之間，利刃在衣間劃破，把手上的布劃破，甚至劃過他的頭頂，又一招反擊徙手把敵人的刀死硬抓住，另一邊則猛力砍下去，只見白光化成鮮紅落到塔的底層。

每一秒皆險象環生，看來再拖延下去下一個從高塔掉下的可能就是風昊。相隔多丈遠，破舊迴廊上的小雪只有聽的份，根本沒可能幫到她師兄一把，焦急得四處躊躇著。抖動不停的手伸到牛皮袋處，緊緊的握著身後的那一把蛇形刀，嘗試在混亂聲音中找到的一點破綻，乘虛而入。

叮叮噹噹的聲音不斷，透過聲音她能夠分出敵友的攻擊方向和速度，全因她從小養成的專注和聽力。

心知風昊現在四面受敵，單是用刀已經不可以切入他們間的劍鬥中，她放開了本是緊握的彎刀，手深伸到牛皮袋的裡面，是一個沒開封的轟天雷。

圓形的鐵外殼放滿精煉火藥，只要一拉連繫著的繩子，裡面的打火石便會把導火線點著，短暫時間便將大範圍的事物炸成塵土。

一手拉著繩子，聽覺彷彿就變成了眼睛，每一分震動皆形成了影像，此時此刻完全看得見所有東西，不在眼中，而在耳朵之中。

另一邊，風昊剛好落在木樑之上，轉身運劍擋著黑衣人的攻擊，奮力一掌把面前的人打得直撞牆壁，但戰鬥終是沒有停上過，更沒有喘息空間，白光應聲而過，便把他站著的木樑打至粉碎，再來一把劍在側旁劃過，讓風昊的手臂留下了傷痕，在掉下的過程之中，幾個黑衣人似乎還未心息，隨著風昊一起跌落，周不時攻擊著負傷的他。陰錯陽差的，那一個本在小雪手中的轟天雷竟然出現在風昊的眼前，繩子已經不在原位！

風昊心知不妙，立即就來個筋斗，使力一腳把轟天雷踢到黑衣人身上，那人的刀險些刺進他的心臟去，風昊往後一躍，順利的跳上了樓梯之上，一下強光隨即在背後閃過。

轟隆！火球充斥著塔底，化成煙霧升上塔頂，除了風昊和小雪外再也感受不到其他人的氣息，似乎小雪的一個轟天雷就輕易的把那一群人置諸死地。

一場鬧劇猝然肅清掉，少女軟弱得頓時僕倒在地上，只是能用顫抖的雙手撐扶著，除了休息之外，現在的她已經不再多想接著下來要做的事。

烈焰把空氣燒得像地獄一般的熱，一陣黑煙在火中昇起消散，那微弱的邪氣一點一滴累積在手中的劍上。

風昊靠著欄杆俯視塔底，煙霧下的是一片狼藉，幾件屍體伏在地上，能跑的也早在煙霧消失前逃走。鮮血染劍劍更狂，霧影劍身綠得通透，在裡面盡是一片閻黑，平常人單憑己意志根本抵抗不了那股邪氣吞噬著生命，而他的憤怒卻將此劍壓制得恰到好處，當憤怒遇上惡魔，反之將其力量釋放。

白布早已給劃破，手上的血也流到劍上，只是風昊沒有發覺得到。

「別動，我立即上來！」一切似乎都變得寂靜起來，風昊繞上木梯找尋著少女的身影，縱使血已不知不覺的沾濕了他長長的衣袖。相隔十尺之上，身處黑暗之中，小雪只能認出風昊的聲音，只好坐在柱邊等待著他的回來。

風昊剛好走上了梯的盡處，然而看到小雪膝縮在一角，他什麼也不顧之下跑到小雪前拉著她的手，緊張的看著她發紫的雙眼，似乎又好像好釋重負般呼了一口氣，重重的坐了下來，鬆手把劍掉在地上，劍深深的插在木板中，也頓時失去了光芒。

「只是短期的毒藥，休息一會就自然解除毒性。」風昊接著說道。

「來吧，我們要走了！剛才的爆炸很快會引來其他人。」

小雪伸手憑空亂揮著，風昊一手拉著小雪，用力轉身就把小雪背起，另一邊反手拔劍而持。冷風在破口吹來，夾著微雨漸漸的佈滿塔裡，牆上、地上的血跡甚至烈焰漸被雨水一一沬去。風昊持劍一步步的走下長梯，離開這個被刀劍火焰破壞的高塔，斷木依然不斷的掉落在他倆身後。雖然如此，風昊沒有回頭看一眼，小雪依然疲累的伏在他肩膀上休息著。

「我們先去師父家那邊治傷，之後再作打算吧…」風昊瞧了一眼背上的小雪，輕聲說著，然而小雪微微的點了點頭示意便繼續沉睡起來。

無論是什麼修練者，為了修成正果總要以前人作指教方能渡過修練，名師出高徙，像風昊和小雪這種可說成高手的人，他們的長輩當然不可小瞧。

風昊從腰間金絲小布袋中掏出一張畫上奇怪圖案的黃紙，低吟了幾句手上的紙猛然燃燒起來，發出綠色鬼火般的火焰，風也似乎跟隨著火焰而狂嘯著，周圍的樹木也吹得東倒西歪，落葉厚厚的蓋著本來的雪地，突然的一下雷光閃過，炫光依然在閃爍著，卻風昊和小雪已經不在原地。

虛無的空間中，時間彷彿變成了物質一樣，不斷的壓縮再壓縮，形成了一道堅固無比銀白色的牆壁，隔絕所有外來時空交錯，風昊依然是背著小雪，雙腳虛踩如風馳電掣般穿過通道。在彎曲的蟲洞中，面前漸出現一個虛幻的影像，一所簡陋的木屋和它前方佈滿白雪的前園。每走一步，面前的影像似乎變得愈來愈巨大，愈來愈真實，周圍的變得寒冷起來，就連小雪也縮在風昊的背後，避開那些砭骨的冷風。

眨眼間，他倆穿過銀白的通道，輕巧的降到地面上，雙腳深深的陷到白雪之下，可見天氣是多冷，四邊盡是白色的世界，只有面前的一間木房子，在裡面透出一點點燈光，煙囪還飄著一絲絲的輕煙。

走上了幾級石梯，風昊輕敲那扇有點殘破的木門，待著裡面的人開門迎接，卻反覆的敲著也沒有人來應門。感覺著那背上弱小的身軀微微的打著寒顫，內心也變得愈來愈焦急。人命關天，現在都不應談甚麼禮節的時候，想也不想便直接推開門走進去，趕緊的轉身關上那道門，暖流也漸取代寒風，木房子中像有著源源不絕的熱力般，熱力比起一個普通的火堆還要強得很多，卻環顧周圍，除了一個小小的火爐之外也沒有其他東西。

「師父，弟子風昊有事求見。」著空沒一物的一角大叫起來，只是過了一回也得不到任何人的回應，前面也依樣是一個普通不過的牆壁和木造地板。

「師父，我知道您在閉關修練，但有人要搶霧影劍，要不是小雪負傷也不貿然到來打攪您老人家…」

話未說完，整間房子突然猛烈震動，風昊面前的牆壁緩慢的轉動，漸露出這房子的秘密出來，一條直通往地底的長梯出現，底部一直閃爍的橙光，連風昊的長劍霧易也彷彿感受到橙光的力量，跟著橙光的節奏閃動著。

背著小雪往裡面走，狹窄的梯子只剛好容納一個人通過，每一步也舉步維艱，好不容易才走到梯的盡頭，眼前是一個巨大的空間，周圍都放滿卷軸書本，可說是沒一個地方能給兩人立足。外面的光線從天窗透進來，卻巨大的能量令這裡一點也不覺寒冷，稍有修練的人都能感覺到無形無色靈力充斥在這地洞中，當然這如此明顯的靈力風昊和小雪絕對不會走了眼的。

好似會幾好睇

多謝支持，我會努力寫落去

這個龐大的地方，中央是一個高熱的熔爐，是詭異橙光的來源，也似乎是那力量的來源，手上的霧影由綠轉紫，又突然變回綠，紫綠相間的閃動，劍本身的邪氣亦不安的震動著，想要抗衡外來的靈氣卻無力可抵。

「我的徒兒，讓我看看你們闖了甚麼禍。」一把老人的聲音從遠方幽暗處傳出，黑影就出現在通道中，然而在外面光線映照下，便出現一個飽歷滄桑的老人，滿頭花白，帶著皺紋卻無比慈悲的臉，更能見證時間對他的考驗，身穿白色長袍，徐徐走到兩個人面前。

然而，老人卻注意著風昊手上那把不安定的長劍，雖然兩年沒曾出關，但注意到劍上的綠光，便知面前的就是霧影劍。

「那把害人之物想不到你們帶著它去修練，先快快放下它，再過來給我看看小雪的傷勢。」風昊輕力地走到床前，鬆開了手讓她卧到床上。

「我知道師父您是對我們好，但是這把劍實在太重要。」看見小雪痛苦的樣子，本是平靜的風昊也隨之焦急起來。

「我的徒兒，那劍將你本性完全改變，別再握著劍，這裡沒有敵人。」

依著師父的話，風昊慢步走向木案子前，距離不遠卻讓他舉步維艱，一種力量似從劍中透露出來，抗拒風昊的意念。在外面，只有風昊和那把綠劍；在心中，卻是他與心魔危險的角力，惡魔是要將他的身體據為己用，每一個意念也牽動他的步伐，甚至身體的動作。舉起劍，正要將劍放到案上，又沒力放開手，此時手似乎也不是他的般強烈抖動。

劍有一刻佔據了他的腦海，所有感覺皆轉變為仇恨，仇恨他的遭遇，仇恨他的過去，甚至仇恨他面前的人，轉身想要一下斬落老人的頭上。

「身為我門下的弟子，風昊你別讓我失望！」

老人一聲麼喝，彷彿充滿著魔力的震透入風昊耳中深處，像如夢初醒般，猛然將手放開，劍在掉下的一迅間，隨即失去鬼魅的綠光，劍就在老人不夠一分的位置重重的掉到地上，只有劍上鱗粉發出本身的微光。風昊全身都放鬆過來就地而坐，不敢相信幾秒前自己就在走火入魔的邊緣。
等到回神過後，這個弟子立即跪地向著老人道歉。

「不要在我面前跪著，我要治理小雪的傷，你去冶煉爐那邊冷靜一下。」這個老人似乎比起所有的人都更括達，往左指著發出紅光的熔爐說道。

劍上的微光閃爍，清如鏡面的劍上映出無數的赤裸白骨，劍的震動就像低沈的輓歌般讓人悲懼不已，彷彿就是具有靈魂一般，一個不為然就從背後給人致命一擊，世上至邪之劍莫過於此。

巴打文筆好好 係點練返黎？

過獎，甚少睇書，只係日子有功，略有小成
中二起練筆，寫下散文咁，寫到宜家，咁就九年。

匯報一下進度
宜家預定既四部曲：
玄靈之卷 已完成100% 較對中
神兵之卷 寫作進行中
冥世之卷 預定
復生之卷 預定
因為呢篇小說都壓倉壓咗好耐，本來拎黎投稿，但係出版社彈稿。

第二章 鳳雛

火紅的爐子散發著熱力，風昊就站在爐前，腦子總是記不起半時辰前的事，彷彿那些時間好像掉失了一樣，只回想到他對傷害小雪的人，和那把長長的邪劍所帶來的仇恨，愈想則愈亂，剛平靜的心忽又開始麻亂起來，他抱著頭合著眼，試著要壓制自己不再回想，卻這些動作幫不了他甚麼大的忙，反之更將他帶到更黑暗的深淵。

劍的力量似乎真的不可忽視，雖風昊的耐力不比師父高，但本身多年的修練，理應可憑本身的修練能抗邪氣入侵，劍才不過在他上手不夠一個時辰，就已經把他推到一個如許困境，就像把他的陰暗的一面完全浮現出來。

這般事情不是只發生過一次，他回想當初獲得劍的時候，也發生過同樣的怪像，除了忿怒之外也感覺不到甚麼其他的情感，那已經是一個多星期後的事，要不是伴著他的小雪一直壓制著，後果真的不敢想像。

難道妖劍力量如此之大，真的會令人受影響？他的確想過這個原因，但總沒有辦法證明，始終他們對這劍的認識是非常的少，似乎還有很多秘密等著發現。

另一邊廂，老人正為昏倒在床的小雪治傷，用白紗布將手上幾道傷痕蓋上，突如其來的一下拉緊，令小雪緊合上眼深皺著眉，只可在半昏半醒的黑暗中忍受著劇痛。

將傷口包紮好，老人呼了一大口氣，替著小雪蓋上厚被子，讓她好好的休息一下，老人將染紅的布擱在一旁，轉身便站起來，雖年事已高卻健步如飛，徐徐向著風昊處走去。風在側面吹入，素色的袍子隨風飄逸著，本被花白的頭髮遮掩的半面完全的顯露在前，隱約中散發著高手的風範。

「風昊，你想得通了沒有？」老人輕拍著他的肩膀說道著。

「還未想得清楚，前面就好像一片空白一樣…我實在無能為力。」瞧了一眼那把掉在地上毫無生氣的長劍，不禁長嘆了起來。

「看著我，風昊。」老人快速的轉到了他的面前，雙手緊搭著他雙肩認真的說著。風昊雙眼空洞得很，似乎依然為剛才的事感到悔疚。

「當初在外面第一眼見到你兩個小孩在街上乞討的情景，至今還歷歷在目，就好像發生在昨天的事情一樣。看，現在都那麼高大了…」

「嗯，幸好那天遇上了師父，不然的話我倆早就餓死於街頭。」

風昊跟老人道著，似乎又有所放鬆過來，不時會心微笑著。「是小雪先給師父你找到的，論輩份應該她是師姐吧！」

「哈哈…對對對！」一副嚴肅的模樣似乎在一片笑聲中被抹去。

風昊跟著老人交談說笑著，內心的煩亂也似乎變得輕盈如無物，滿腦子都是快樂的回憶，那霧影劍邪惡的力量也隨之消去，人也放鬆了起來，只投入在兩人的對話之中。

「該是時候好好照顧小雪了。」

說了不久，老人又擺出一副正經的表情出來。

「甚麼，師父也可以照顧她啊，難道師父您要外出嗎？」風昊不明白這句話的意思，再三追問下去，老人只是搖頭嘆息著，沒有回答到風昊的疑問。

「好好休息一下，劍就給我好好保管。」撐著腰子用白布將長劍拾起，小心翼翼的把劍包好用繩子繫上，拿著劍往著山洞的深處走去，在燭光之下漸漸消失了身影。

回看那個正在熟睡中的小雪，跟童年時文靜的她沒變樣，依然是如許安靜，卻這份靜之中卻多了種美，紫玫瑰般的憂鬱中帶著鬱金香般的清純，天窗的光茫照亮下閃著白瓷般迷人的光澤，臉上的紅暈紅得讓人著迷，這時才真真的感受到她真的長大了。連同自己也是一樣，再不是兒時的黃毛小子。

不知哪時開始，風昊看著她，總是忐忑不安，心神不寧，無時無刻首先想到的就是小雪，還有她真摰溫柔的嗓音。

飄渺於彩雲間，隨意在天上行走，像鳳翎般火紅的飄帶隨風飛舞，那管它風有多大，依然從容面對。身上的赤色衣料，飾以九行青底五彩搖翟紋，領口的金絲黼紋點綴著，配著薄紗中衣，上下擺動著的裙尾，像就是拖著火焰般，劃破萬裡晴空，一閃即逝。在斜陽映照之下，更顯得幾分矜貴，手中摟持著白玉琵琶，指間彈拌的一曲破陣子，每一輕音，每一旋律一絲絲的扣動心弦。
在天上，她是自由飛翔的神仙；在地上，她是傾國傾城的大美人。

肌如凝脂，眉目如畫，那雙如秋波的眸子，總是充滿著憂鬱的感覺；那動人桃紅的小嘴，為淡然帶白的臉上多添一點色彩。她的一把亮麗的秀髮長得落到後背，繫上一條橘紅的髮帶。梅花盛開之時，提著油紙傘漫步，更感溫文爾雅。那般細膩的花容月貌，漾起媚人的光彩，以姬來稱呼也似乎詆毀了她，唯可在名字背後題上兩字，傾城。

嫣然一笑，盡顯媚態，柔橈嫚嫚，嫵媚纖弱，沒緣一睹的總是心亂如麻朝思暮想；有幸一見的總是撫今追昔難以忘懷。可曾有男人沒拜服於她的石榴裙下，又可曾有女人沒妒嫉過她…

甜夢在腦海中迴響著，雖雙眸是緊閉的，但也會心微笑著，甚至不時輾轉反側，完完全全的代入到夢之中，不能自拔。

天窗透出陽光來，一線曙光剛好照到小雪的臉上，刺眼得讓她整個人回神起來，懶惰的緩緩用手掩著眸子，另一隻手則撐起身，好讓自己看得清楚周圍，卻是心再一沉，才發覺自己剛才只是在夢中的世界，回醒過來，一切皆是飄渺。

「呵欠！又是這一個夢，我真的受夠了。」小雪伸了伸腰，隨手拿來貂皮大衣褸著，又卻反常般帶著微笑。

邊走邊抱頭想著剛才的夢，似真亦似假，每一個細節也記得清清楚楚，像曾是發生過的事般，卻又想不起這段回憶的前後之事，令她最苦惱的，是這個夢從小就不斷出現，雖然並不是惡夢，但她總是因這個夢弄得坐立不安。

再走下床之際，才發現風昊原來就睡在地上，只蓋上單薄的白布，隨便的不知在那拿來卷竹簡就充當著枕頭。小雪想前去喚醒又怕他睡得不好，但又似乎不放心他就這樣一直臥著，要是冷倒的話麻煩可大。轉身就拿起本來自己蓋著的厚棉被給風昊蓋上，棉被還帶著少女的微溫。

暗開打開，寒風放肆的吹進密室中，少女將身上的貂皮大衣褸得更密，抵著強風步出秘道。

那用來作掩蔽秘道的小屋早就被風吹開了窗子，本來昨晚燒得旺盛的木堆才燒到一半就熄滅，還能清楚的看到木頭的紋路。白雪厚厚的佈滿整個地面，可說是巧合的將空置小屋演得活靈活現，就像很久沒打掃過一般。

緩緩的打開木門，發出讓人毛骨悚然般胡鬧的聲音，踏出的第一步便深深的陷下幾寸，雪都佈滿整個空地，看見這個景象，小雪卻不以為然，反而提起陷在雪中的雙腳，吃力的走到離小屋不遠的絕崖上。

此時雪放緩了，本是一片矇矓天地漸漸透出了一線陽光，面前的視野愈來愈清晰，圍繞著小屋的皆是高山，有些更是直插雲中，一陣風吹過，那遠處絕頂之上，刮起一陣白煙，瞬間如波濤般變化萬千。

「這黑白，比起山下的色彩更有意思。」老人此時走出木屋子，走到小雪身旁說著。

「呃…」小雪似乎吃了一驚，想不到師父就出現在她的身邊，立即面對著老人欠身行禮。「師父，此話何解？怎麼說這裡的黑白更有意思？」

「呵呵…你剛才也看得入神啊，連我這老骨頭也沒留意到，就知道這帶山麓不簡單吧。山下的風花雪月，你的師父一早就沒有興趣，除了每年下山添衣購糧之外，也見不得有什麼能吸引我。」

小雪點頭示意，手指一直轉動著那大衣的繩子，老人一看則心中有數。

「那個夢又出現了吧，對不？」

師父突如其來的一個問題讓她頓了一頓，雙眸突然變得灰暗，抱頭回想著，臉上盡顯茫然之感，看來是在努力回想著夢中的片段。

「那個夢很真實，我能夠感覺到風的存在，在天空飛翔著的時候，身上的衣衫都是極為華麗，那是很誇張的紅色。」小雪似乎又變得興奮起來，回看那給陽光照耀的群山。「要是這都是真實的話就好了！」

老人執了執花白的鬚子，屈指一算，只見老人抱疑的皺了皺眉，一直在思考著什麼似的。而在旁的小雪看著她師父快速跳動的手指發獃，似乎又試在那個夢中找尋著一點值得著眼的事情。

「真有趣，十多年了，也算不出究竟發生何事。」老人打破了一刻的沉默，讓那發著獃的小雪也回神過來
。

「答案都是一？」小雪低聲呢喃著，這個答案更讓小雪沉淪下去。

惟初大始，道立於一，造分天地，化成萬物。千年已過，「一」這個東西始終沒人能解，也沒人能見。

「話雖如此，但也代表不了你有什麼的危險，待到合適的時候，真相就會浮現出來。其實我最擔心的，可是你師兄風昊。」

聽過老人的話後，小雪用一聲長嘆回應，擔心著那個真相以及風昊發生的事，此刻只能緩緩地向師父行禮，轉身便一臉憔悴的往房子那邊回去。

老人依然站在絕崖上，看著山頂的風雲變幻，那雲在風的吹拂下形象百變，兩雲化翼，以雲所成的鳳雛隨風飛舞著，往東方飛去。

聽日返工 ,可能夜晚先放到文上嚟
長路漫漫，多謝大家支持，請多多指教

雪依然厚得讓雙腳下陷兩寸，可想而之這是多麼的寒冷砭骨。小雪又再次停下腳步來，白雪漸漸積在雙肩之上，無情的風冷颼颼的迎面吹襲，只可瞇著眼勉強看到周圍。

那兒時的情景，在街上遊盪的艱苦歲月…衣衫單薄提著空缽，單憑四歲之齡，獨個子在空無一人的街上走著，兩旁商鋪皆封上木板子，沒人留意沒人關懷。寒餓交迫，全身乏力，試問那個小女孩如何走下去，發不出那求救的聲音，便癱倒在那雪地上昏過去。而她父母已經不存在於腦海之中，自從擁有記憶的那一刻開始，雙親已經不在她的身邊，是生是死，她已經不想過問，亦不想追尋下去。

要不是俠客幸好經過，救了她一命，恐怕已經成為孤魂，漫無目的在沒人過問的世界上遊走。

「近來有夠煩了！」

小雪搖了搖頭，一直用手拍著呻吟，似乎就是不想再回憶起那些事一般。不忿的抱著手，猛力的抽著陷於雪中的雙腿，急匆的跑進那房子裡。

此時風昊剛好在木房子裡打算要走出來，剛剛醒來的他還是睡眼惺忪，動作也比昨天放緩下來。想不到一下便碰上了剛進來小雪，害得他匹然後退兩步，一聲噗啪就倒在地上，險些蹲到了腿，本來還是迷離倘恍的他也給對方嚇得都清醒過來。

「沒撞到你吧…」

「沒！沒事。」

風昊撐著桌子，使力讓自己站起來，轉身時不難看到那背上剛出現的瘀紅，反手撐起腰時還發出喀喀的聲音。

「幸好撞倒的不是您，不然可真麻煩了，要是您閃到了腰，試問誰能替大小姐您敷藥。」風昊擦著背說笑起來。

「你少貪嘴…」

小雪帶著埋怨的話氣道著，不屑一顧的拋了拋媚眼。

風昊凝視著小雪，一時閃神，似乎又被她的眼神吸引過去。他搖了搖頭，重新將注意力投到事情上去。

「呃…看你能行能走的樣子，應該都沒傷到了什麼，我先找東西吃，失陪！」小雪假笑，做起手勢，想叫他讓開路來，不打算跟他繼續胡鬧。

她嘗試繞過風昊擋著的路，卻他好像就是作弄著她般似的，一直用比她巨大的身驅擋著前路。

雖旁邊有著作燃燒乾柴的方形地爐子，火就早已熄滅，要是從那邊走過的話她定能繞過風昊，想不到小雪看到那蓋著厚厚灰燼髒亂的爐子卻步下來，怕著灰塵弄髒，只好硬著頭皮繼續給風昊把玩。小雪前方彷彿就是一面牆壁一樣，怎也推不動推不開。

「哼！這算什麼啊，總是欺負人家力氣小…」

「也沒見得小雪的智慧有多出眾哦，哈哈！」

聽了風昊的揶揄，小雪氣得小臉蛋也通紅起來，一時又想不了反駁的話，然而風昊好像非常享受戲弄小雪似的，張開雙手繼續擋著路。

「兩兄妹別再胡鬧了，你們師父可餓不得，快快讓路！」

原來老人早就已經待在門口處。當然，兩師徒豈敢怠慢，立即讓開給老人走過。

風昊立即從牆邊拾起幾束柴枝，放在爐子之中排成方形，亮出明晃晃的小刀，另一隻手拿起打火石，在爐上輕力幾刮，火花落在柴枝的表面，不久便生起火苗來。

隨即把預先塞滿雪的鐵鍋，用掛在屋樑上的吊架把它勾起來，在火焰的加熱下，雪漸漸地融化，整個空間立即湧上一陣暖烘烘的熱氣。

「風昊你在那裡拿來個鐵鍋？」小雪指著那鍋問道著風昊。他不屑的哼了一聲，轉頭便拿起竹子攪動著鍋中的雪水。

「妳真的那麼善忘嗎？師父的鍋子必定放在天窗下儲起雪水飲用，看來妳定是給我撞得迷迷糊糊了…哈哈…」他笑著搖頭，上指木房子頂部側旁的一個小天窗，就在靠近門口的一邊。

在他不遺意的時候，淘氣的小雪在他背後裝著鬼臉。

「近來冷得連野兔也不跑出來，先啃這些。」老人彎腰走過淺窄的地下通道，手上拿著的一方布巾盛著幾個饅頭。

小雪跟風昊接過老人手中的幾個饅頭，可能是天氣寒冷的關係，饅頭早就硬得像石頭般。咬下一口，那雖幾下便粉碎，但也依然是乾的，怎咽也咽不下去。

「對了，那些符咒還有在嗎？」老人將饅頭一分為二，拿起半邊吃著。

「啊…當然有。」風昊掏了掏腰包，拿出幾張黃紙給老人看。

「那就好，不用走雪地往山下市集去。」

「但是…那些黃紙不是只能來到師父的家裡而已嗎？」

小雪滿腦疑惑的問著，雙眸注意著黃紙上用朱砂粉寫上的圓案。

當然，她立即回想到第一次接過這些符咒時老人跟她說過的話，但這令符咒靈驗的原理，也依然是一概不知。

「只是那時你們年紀還小，怕你們四處亂走而已。到了現在也沒什麼好怕的了，即管跟你們解釋一次，只是一次而已，聽好了。」

「就是利用大地的力量，加持到預先準備的符咒之中，當符咒觸地一刻，大量的靈力立即釋放開去，形成所謂銀色的洞口。為免力量吸收和釋放速度太急造成崩潰，所以就寫上不同的符號令力量平衡分散。」

老人說了一會，拿起那被火烘得微暖的一鍋水，放在爐子的一旁，掬了一口暖水來飲。而兩師兄妹，目不轉睛的看著老人，等待他繼續的講解。

「要是自製的符咒給他人使用，出口定必是製造者附近出現。但是，要是符咒有寫到目的地的話，那麼…」

「那麼就可以四處遊走。」風昊道著。

「皆因使用符咒者對目的地有概念，所以能夠準確地到達。」老人隨手在風昊處拿了好幾張的符咒，另一邊用手指在鍋中點了點溫水，稍稍瞇起雙眼，好得看清楚黃紙上的紅字。「現在只是要將朱砂字修改少許…」

老人將符咒靠近光源加以檢查，看著符咒是否還有錯誤的地方，再用水左劃右劃，接著拿起剛修改好的符咒交給小雪，滿意的點著頭。

「這真是有效的嗎？」小雪仔細研究黃紙，看似充滿狐疑。

「難道連師父都不相信？就用這個去山下市集買糧…不過，你們兩個都該是要走了，到了這個年紀還要跟著師父四處走嗎？」老人站起了身子，徐徐走下密道的樓梯。

「師父說的也對，始終我們都長大了，不能事事靠著師父的幫助，要不是昨天搞得那麼嚴重也不會貿易回來…」

在山洞深處，那一把長劍閃耀出遮掩一切的綠色幽光，邪氣化成黑色煙霧從劍身散發，只見綠光一滅黑氣便爆發開去，看不到的力量隨之而來。

風昊嘆了一口氣，剛好看到小雪左手用布包紮好的傷口，眉頭又緊繃起來，應聲就一拳落在寒冷的地上，低頭呢喃著。在旁的小雪見此狀也嚇了一跳，卻又很快的回神過來，經過多年與師兄一起生活，或多或少也都明白對方的想法。

「其實昨天風昊師兄也做得非常之好，本來還以為會沒命了，幸好及時出現，至於我的傷並不是你的錯，別太自責啊！」

「怎可能不自責，這完全可以避免的！要是我能跟你好好溝通的話…」

「不要這樣下去，反正事情已經過去，誰也改變不了。」小雪語氣變得有點強硬，試著讓風昊回復過來。

「你根本不明白，要是我擁有強大力量一切就不會發生！強大力量…」

情緒一下子爆發開來，風昊猛力將面前的鍋一下推翻，水散落一地，小雪嚇得後退了幾步，靠在牆壁處，而風昊則轉身走出房子，打開門的一刻寒風湧進。這時，房子裡只有小雪一個人，驚訝的看著散滿地的水，被火燒得正紅的木炭將觸及的水都蒸發掉，周圍彌漫著濃煙，風昊的背影更加模糊，不敢相信剛才的那個是跟她一起生活了多年的師兄風昊，頓時變成了第二個性格的陌生人。

小雪將掉在地上的熱鍋子，用布包著手小心翼翼地拿起，想把它放到本來的位置，風昊剛才的舉動依然困擾著她，抖動的手，沉重的腳步，接踵而來的就是揮之不去的傷感。鍋子才剛安穩地放到原位，卻眼淚則從眼角處落下，去到不屬於它的地方，想打算抹掉淚痕，可惜淚滴依舊又流下來。然而，蹲在地上的小雪，紅腫的雙眸看到老人站在密室樓梯處；她又立即站了起來，轉身迴避著與老人的眼神接觸，猛然擦拭淚水。

「小雪，雖然很難讓人接受，可是你面前的風昊已經變了。」老人嘆息道。「霧影劍的力量實在非常可怕，而且他惡化的速度遠遠超過我的估計，才是兩三個時辰而已。」

「師父…風昊這樣子其實是…霧影劍所影響的嗎？」嗚咽著的小雪斷斷續續的問道：「實在是…沒有辦法解除嗎…」

「陰陽互衡，既有生之法，亦有毀之法。然而，到了現今情況，這個重任唯一就要交給你了，小雪…」

「為甚麼？那麼師父您呢？」小雪疑惑的問著，卻老人遲遲沒有回應她的問題，只是將塞滿符咒以及銀兩的小袋子交給她。

「拿好霧影劍，之後立即傳送到山下市集，買到馬匹之後向西走，遠離這一帶，記著有甚麼事都不要回頭看。」老人猛力拉著小雪，將她推進秘道中，要她走下密室拿劍逃走，而她又疑惑又惶恐的轉頭看著老人。此時外面傳出了隆隆聲，似乎是有人不斷破壞所產生出來的聲音。

「師父，怎麼了！」

「別問，立即走！這是我最後的命令，快去…」話還未說完，老人便拉下機關，把與密道和小屋分隔開來，用木板緊緊掩蓋著。

「最後命令？難道師父要…」她漸漸明白起來，老人這樣做是要拖延時間給她收拾好劍再逃離。這時她的腦海完完全全一片空白，不曉得為甚麼師父要這樣做，更不知道誰在追殺他們，現在的她唯有跟隨著師父的指示，跑到幽暗的地道中拿劍。

此時小雪已經走到地洞裡的最深處，面前的木架子上放著的就是霧影劍，雖然用劍輎套著，但依然看得到劍身發出幽冥般的綠光，詭異的在劍上遊走。她卻沒有太在意那些幽光，在旁案頭隨手拿起一方白布，妥善的把劍用白布包裹，再將白布餘下的兩角在身上繫好。

看來一切都準備妥當，她撢了撢塞得滿滿的小絲綢袋子，只是用手指拈著一張先前畫好符文的黃紙，閉眼作法，口中念念有詞，然後以純熟的手法俐落地將符咒置到她面前的地上，一陣怪風隨之而來，以符咒為中心四邊吹襲過來，在幽暗的空間中不難看見符咒正在發出白光，而且不斷地擴大，一條圓形的銀色通道出現於小雪的面前。

轟隆！

一下巨響打斷了正在嘗試通過白光的小雪，緊握隨身帶在腰旁的雙刃，架著起手式，小心冀冀地四處張望，剛才的異動引起大量塵埃，周圍煙霧彌漫，碎石從上方掉下，似乎是有東西將地洞的表面破壞掉，外面透進陽光，把這裡照得通亮。

此時的她一直沉著氣，亮出在皮套中的蛇形匕首，細看面前的情況，彷彿就是螫伏在草叢中的蛇，等待著最佳的機會現身反擊，讓攻擊者措手不及。

煙霧底部中隱約出現了一個黑影，這影子卻讓小雪猜不透當中是甚麼樣的東西。

「怎麼了…發生甚麼事…」她突然嚇得花容失色，手上的匕首早已抓不牢掉在地上，她卻完完全全的注意在面前的景象，就算是經歷不少風浪的她，到了這時候也不知道要怎樣做。

「不會的！」

老人倒在她不到兩尺的距離，倒在血泊上，身上有著不少的傷痕，竟把一個武功如此高強的老人一下子弄成這樣，那個殺手可是一點也不簡單！

雖然相距只有不到兩尺，卻她實在是無法立刻前去救助，被陽光直接照射著，眼前的光暈把一切事物都帶著眩光，只要稍有行動，殺手隨時會從四面八方衝出來，到時就只有送命的份…

「呃！」

右方牆壁處突然閃來一個黑影，直接引起小雪的注意；用腳挑起匕首，巧妙地一接一拋，風婉如給刀的速度劃斷，甚至反給刀牽引著，畢直的向著那黑影飛去。清脆俐落的一下碎木聲，顯然擊中了目標，更把黑影劃開成兩份，失控般滑到光明處。

這可不是一條屍體，而只是一張給匕首刺中的破木桌子，刀擊中處引出千絲萬縷後的裂痕，「啪…」，猛然化成無數的碎片。

「勝利的一方依然是我，師妹…」黑暗中的長劍如鬼魅後出現在後方，架在小雪的頸子上大動脈處，稍一有動作就能對她造成傷害！

那一把聲音，和熟悉的師門劍法，這幾乎已經讓小雪肯定來襲擊的就是風昊，是她一直以來最要好的人之一，卻緊緊架在她頸項上的長劍已經給她一個明確的答案，她面前的所謂師兄已經是一個被魔劍所侵佔的傀儡。

「為甚麼！」

「我可不想傷害師父，可是他卻拼命反抗…不管怎樣，得到霧影劍就是一切！」

「你真是無可救藥！」

在這一瞬間，她運指一彈頸上的劍，劍身立刻向外彎曲起來，猛然下蹲閃避，朝著老人的方向蹬前。

「師父！師父！」小雪一直嘗試讓老人蘇醒過來，卻可惜沒所效用，風昊的一擊實在太重，經脈早就震斷…經過如許巨變，她已經再哭不起來，恐懼早就已沖昏頭腦，表面強裝的理性也於事無補，從以前的出雙入對，變成現在的反目相對，兩人之間可是一條巨大的洪溝。

地面突然震動起來，風又開始失控，在風昊後方的傳送陣開始萎縮，整個陣法開始抖動著。要是這時再不穿過陣法，小雪便避困於此，要時就算逃得過風昊的追殺，還要背著老人下去幾百里才到最近的城鎮，到時卻可返魂無術。

時到如今只可以放手一搏，背起老人細看著每一處可以通過的地方，嘗試要快速的躲過面前的風昊，可風昊的力量實在非常驚人，要是給抓住的話可一切都就完了！

她不得不運功跳起，就算背著老人但依然輕盈的跳上高處，於身旁的石柱借力一踏，完全不受重力的限制般在空中高速衝去。風昊似乎不屑的看了一眼，高舉長劍，然而依著小雪現在的路徑，可是會給劍完全劃過，卻在空中的她，已經沒有任何方法可以令自己轉向避過這一招。

「生存下去，天靈…」老人突然虛弱的說著，一掌打到小雪手臂處，勢能將兩人的身位頓時給對調，這股力量把小雪拉上去，劍就在老人處劃過，再把她的手臂劃傷，痛得一下子鬆了手，甚至連霧影劍也掉落到地上。

只見一片混亂…

就在傳送陣關閉的一刻，她險穿過即將閉合的傳送陣，一陣熱氣衝入，她被拋出裂縫，在一片泥地上滑落，上方電光胡亂的跳動著，就在洞口閉合的地方漸漸消散，最後總算停了下來。面前的陽光極為剌眼，甚至可說是炎熱迫人，眼睛實在是不能夠完全看清周圍的地方。

「姑娘，姑娘！」

在她面前似乎出現了一個人影，不斷的呼喚著，那是一把年輕男子的聲音，迷幻般的光影讓人感到暈眩，待會才看得清楚這人，一臉稚氣，年紀似乎比十八歲的小雪還要小，留著一頭短髮，眼神寬和，身材瘦削，稍為比她高一點，穿著一套長袖牛皮衣，背著一個方形木箱和割草用的短刀。

那人又對她診脈，除下背著的一個小木盒，拿出了一個葫蘆，應該是盛藥的容器，將布塗上了藥，把她手上的傷口用水沖洗後用藥布包上。又用火點燃了一捲草藥，在她面前揮了揮，煙霧帶著清新的香草味，立刻令到小雪回神過來。

「師父！」小雪大叫著，四處張望身邊的地方，卻只有為她治療的那個人，以及圍觀群眾。回頭問道：「你是誰？我的師父呢？」

「我是剛路過這城的醫者，是來等一個人的…但是剛才見到你突然從那邊飛出來之後，再沒有人出現了…」那個青年滿臉狐疑的指著那邊的牆角，回答著。

「呃…是嗎…」小雪吃力的嘗試要站起來，那個醫者立即撐扶著她，一跌一撞，躊躇了一會總算站得穩身子。

「一切都完了。」

毫無生氣般一直向前走，她身上依舊帶刺痛流血的傷口的確讓她清楚知道現在發生的絕對不是夢，無目的行走如行屍走肉，那邊觀看的人群見此狀亦立即讓出了路讓她走過，甚至開始散去。

「姑娘你不要亂走，不然會加深傷勢啊！」青年大叫著，可是小雪彷彿就是聽不到他的話似的，繼續無目的向前走著，在不遠的轉角處消失了孤獨的身影。

這個青年背上了木盒，雖然小雪現在看似一切正常，可是他依然處處擔心著，作為一個醫者的他實在不能置病人於不顧，他嘗試追上她的步伐，往轉角看一看個究竟，至少能讓到自己安心。

然而，往轉角處看進去就讓他嚇了一大跳。

一條長長的血痕由小巷處一直伸展，往到遠處的死胡同，陽光被房屋阻隔，而小雪就正是在這般黑暗的盡處中失去了意識。

現在這情況可是分秒必爭，稍為遲一秒鐘對傷者來說就是非常危險，就算以一個經驗豐富的醫者也得要緊慎。把木箱的東西都翻了出來，用幾支幼細的針刺入主要經脈，先止著血氣運行過快以免大量出血，讓到他有足夠時間看清究竟發生甚麼事！

剛才包紮好不久的傷口開始發紫，以行醫多年的他一看就了解，小雪其實是被帶毒利器刺傷，導致毒性發作。幸好的是她有武功底子，稍為減輕了毒素的發作速度。

想不到風昊還在劍上塗毒

翻著散滿一地的物品，從中挑了一支發出幽幽藍光的陶瓷瓶子，將幾滴的藥水滴到她的手上的傷口處，在藥力吸收的瞬間，暗紫的皮膚緩緩消失不見。

「抱歉冒犯了。」他用手撐開小雪的嘴，將藥水倒進了她的口中。

等待了一會，讓她的身體吸收藥水的效力，醫者才拔出幼針，血氣沿著手上的經脈一直向上流動，開始運行全身，料不到她猛然噴出一口淤血，那一刻她有著一絲的意識，卻又昏倒了過去。

她在夢中尋找著自己的樂土，微風在晚色下輕輕撫摸著她的臉頰，地上的草亦跟隨著風的方向擺動，跟吹來的風招手，也跟離去的風道別。

俯首望天，那一彎月安靜的掛在那天空之上，是晚間的太陽，跟 日間的太陽那野蠻的感覺可大不同，嬋娟柔和不刺眼的光線從不令人覺得厭惡，黎明前的一刻才是真正的安靜，在這裡根本就不用理會甚麼煩惱，平靜地看著那一道火紅般的光芒劃過，而隨後的就是一瞬間的破曉…那是離面前不太遠的一點燭光。

「喔，你醒了啦！時間剛好，先喝了它吧。」青年這時開了口說著，遞來了一碗溫暖的藥湯。

她接了這碗藥，想也不想便一口氣全都喝了下去，卻又發獃了一會兒，之前的事就像酒醒後一切都忘記掉，最後的記憶已經是跳進陣法中的一刻凝結下來。

「這裡是…我究竟發生了甚麼事？」

「剛才救了你兩次，難道都忘記了啊？」青年笑了笑，從她手上拿走了碗，放到旁邊的小地櫃上，突然又變得非常興奮。「我叫朔月，是在西面山麓附近來到這裡，可真是玄妙，原來我一直等的人就是你！」

「甚麼？你說是在等我，發生甚麼事了！」小雪就是愈聽愈疑惑，竟然說到是非常巧合地遇上了這個人一樣。

「實不相瞞，其實我的家鄉一直流傳著這個預言…」他低聲道，回想起一個久存於腦海中的故事。

近幾百年來，西麓長期被戰火所摧殘，而西麓深山的一帶部落一直只能夠利用地形優勢迴避著多次的戰事，不過這並不能持續下去，有一天戰爭終於在深山絕嶺發生，炮火完全把這個地方燒毀，四處就只有屍體，唯一就是躲在洞穴中的一小部分人能夠生存。

傳說那一群人是受到一樣東西保護，一種力量突然在他們面前出現，讓到外面的交戰著的軍隊一直找不到這個洞穴，最後那東西消失之前更在石上留下了幾句預言，大概上說這村會有一天遇上救星，是一個被村民連續救助兩次從天上來的神秘行者，他會終止一切悲劇。

「所指的悲劇雖然這百年來也沒有人能解釋，也未曾發生過，平時只有零零星星的小戰火，但這個傳說一直在西麓流傳，不少人包括我都渴求驗證傳說的真偽，想不到竟然真的是存在！」

朔月高興得大力拍案，從樣子看來他可是非常亢奮，然而他看到小雪後卻又稍為收歛下來，隨手拿起面前的一壺熱茶，倒了一杯給小雪，亦順勢倒了一杯給自己冷靜一下。

「那時候見到你突然在牆壁處飛出來，其實某程度上已經應驗了神秘行者的部份，再加上在街上替你治療兩次…一定是應驗了！」

小雪站起身子來，緩緩走到另一邊的窗戶前，看出外面漆黑一片的大街，只有丁點燈光讓人分辨遠近，原來這裡是比地面還要高一層，突然她又好像發現了甚麼似的，看了看身上的衣服，本來佈滿塵埃的裝束卻換成一套全新的淡黃色衣裳。

「嗚呀！」她驚叫了一聲，右手緊攏著身體，然而看到案上那把雙匕首，想也不想便單手亮出利刃，轉身靠到牆角處察看周圍的地方，但這裡就只有朔月和她兩人，而臉蛋早就滾燙得漲紅起來。

「慢著！我知道你在想甚麼，你誤會了！」朔月憑著本能反應站了起來，向後退解釋著，避免繼續刺激另一邊的小雪，卻可能是本能反應，不知似那裡拿來銅盆子，要是情況有變便擋著逃走。

小雪見朔月拿著盆子，心想著，想不到此人還有面目反抗。她躍上桌上，跳到他的面前，卻此刻手上的傷口閃來一下刺痛，只能運刃直刺向他，卻又被他手拿著的盆子擋到。

盆子隆起了一塊，見朔月驚慌地拋掉盆子，推開小雪後轉身欲跑，卻被她一手抓住衣領。如此危急的情況，他可不能留手，隨手拿起身旁桌上的燭臺，想先砸暈小雪才算。

走廊一邊傳出了急速的腳步聲，似乎往著這邊一直走過來，才一眸間就有人打開了門，走來了一個身處淺棕色長掛草屣的中年女人，兩人頓時不約而同地掉下手上的東西，鬧劇突然的中止卻讓廂房中出現了一陣死寂。

周圍都是被打翻的物品，混亂的左右橫躺在路上，牆上歪斜的掛圖還微弱抖動著，連燭臺上的火也給弄得熄滅過來，房間一片黑暗。

「發生何事…」這個女人瞧了瞧裡面的地方，整間房都給他們弄得一片狼藉，滿腔抱怨的低吟道。

「掌櫃，快替我為這位姑娘解釋。」

朔月看到這個客棧老闆娘後可變得非常緊張，迅速跑到這人後方急著要這個中間人為他洗冤。而那邊的小雪的焦點總是在朔月的面上，乃是仇視的眼神。

「那些衣服的事情啊！」

早晨

「行了…姑娘可真的是誤會了，其實從送你到這裡至到更換衣服都是由我代辨的，這小子整天都在外面待著。」緩步繞著牆邊一直走，點算著被擺亂東西，周不時側視著緊貼身後的朔月，這個青年卻猛烈點頭回應著。

這就像小孩子般。

「要是他要看進來一眼，我保證老娘定把他雙眼給挖下來！」最後那幾個字可特別強硬，連小雪水亮的雙眸也給注視到老闆娘的身上。

另一邊的她頓時如釋重負，只是慶幸小雪不是那些不講道理的富家姑娘，總算相信了這人的說話，收起了對峙的姿態，徐徐彎腰拾起散播一地的雜物，但依然是默不作聲，帶著尷尬的表情。

當然，在她的心裡必定是清楚明白到剛才錯怪了好人，但在這裡又一時想不出道歉的話來，本來平靜下來的心境又給打亂掉。

「幸好都沒打摔東西，不然就麻煩大了。一切都已經解決掉，別再大叫了，沒事的話我先走了。」那個女掌櫃看遍周圍，安心地說道，確定一切安好之下就走出了廂房。

朔月在旁邊關上了門，回頭見小雪在收拾東西，相比起較被動的他也立即幫助整理著，不時偷看著旁邊的她，然而小雪跟他對望了一眼，又立即轉移了視線，顯然就是想迴避著他。

「呃。」小雪停下了當前的動作，凝視手上的那件茶具，若有所思。

「剛才的事…抱歉。」

從小受到她的師兄保護的她一直安於生活，就算是做錯了事她的師兄總會處處包容，卻小時候一次寒夜，饑餓感完全掩蓋了她的理志，忍不住隨手在攤販處偷饅頭，不幸的又當場抓個正著，正要給人拉去給人口販子處，風昊卻拼死擋住那個人的去路。只見一棍又一棍的劃過而下，與寒風擦過的聲音比風本身還要悲愴，血靜悄悄地把一小片雪地染成紅色，而無助的小女孩卻只有在旁邊大哭著。

那個時候，足以影響他們一生的人出現在他倆面前，當年依然年青力壯的他一手把將要再次揮落的木棍擋住，使力一下便把棍子頂回去，另一邊已經迅速的掏出錢袋，將那些比饅頭高十倍的錢還給那個人。小女孩輕力拉扯風昊破舊的衣衫飲泣著，不斷在重複「對不起」這三個字，然而這兩個孩子的師父才第一次真真正正看清楚他們的樣貌。

所以抱歉這個詞語她一生就只有使用過那一次，對她來說終究非常的尷尬，而且封存多年的回憶重新給此事勾起來，到了現在已經都不復返。師父為她而死；師兄又為她而變得瘋瘋癲癲，自己早就認定自己是一個不祥人，怎算下來都是自己所惹的禍。回神過來，鼻子又覺得酸酸的…

破軍之星在九天上閃爍著，乃北斗七星之陰星，一生多變，孤寂飄泊，同時以一為始，又以一為終。她的命格就是如許獨特。

「想起了甚麼事情嗎？」朔月其實一直在說著話，只是發獃的她一直沒有察覺。「我真無禮，跟你交談了那麼久，也沒有請教你的名字。」

「呃…我自小父母雙亡，更不知道自己姓甚名誰，之前在師門大家都叫我小雪。」

「是喔？那可非常有趣…」朔月卻征住了，又突然對著小雪行著禮，一邊抱拳道歉。

「抱歉剛才多次冒犯。」

「沒關係，自己早就看透了。」小雪將手上的茶具排列整齊，放到圓桌的中間，伸了伸腰，滿意地看著剛重新整理好的地方，再回頭問道朔月：「對了，朔月你有打算明日要離開嗎？」

「嗯，明天一早就要起程回到西麓，小雪你會去的對嗎？」

廂房裡又出現了一陣寂靜，朔月目不轉睛地看著進入了一陣沉思的小雪，心中只是希望她儘快答應他的要求，就是跟他回到西麓去。

這時時間彷彿停止了，只存在著每一下呼吸的聲音，然而小雪頓時返神，看到朔月如此期待的樣子便一口答應。

其實她對自己師父的最後一個命令依然非常記得，就是要她有多遠便走多遠，雖就劍已經被她的師兄搶走，但亦難保他總有一天會找上門來對她不利，現在逃跑就是唯一的權宜之計。既然遇上了朔月，就算傳說並不是真實，在路上有伴都比起自己一個漫無目的遊蕩更好。

「反正都再沒有地方能去了，只要儘量遠離這一帶就好。」

「好，那麼就先作休息，明天便出發回去！」

第二章已經完咗架啦。
第三、四、五章曾經大執過，放咗喺電腦。因為夜晚要返學，所以要今晚返屋企先更新到，10點11點左右啦。

我宜家先發覺好多錯字，唔好意思，我以後會小心校對

第三章 邊地

一個給群山環繞的城鎮，這早天比起平常還要多霧氣，充滿水氣的環境彷似是要讓人窒息般。在遠處的地方，雲在山腰處繞圈，雲霧濃密得就只要一滴露水掉落就會將霧氣瞬間崩潰成雨水，偶然一場天降甘霖造就了瀑布的出現，在山上一瀉而下，急速掉進了那厚霧中，是一個給陽光表演的舞臺，水拍打石地的聲音依然明澈響亮。

水沿河道不斷湧入，浸過了橋基，在小木屋旁流過，把半個水車輪子淹在水底之下，然而水的流動連帶那輪子亦徐徐轉動起來，最終把水引流到屋後那龐大的農田中，水聲潺潺的讓綠油地上多了份生氣。

清晨的第一道晨曦猝然從霧中透進來，熱力馬上把霧氣給蒸發掉，化成煙霞消散於大地上，光柱從雲層的空隙處透出，彷彿就是把天撐了起來。

平原上矗立一面城牆，帶黑耀石質的石牆反射著陽光，顯然發出一種有別於附近景象的黑亮色，遠在十裡外依然清楚可見；此刻剛至卯時，城門依時緩緩下放，鐵鍊連接滾輪外放直至城門觸地，在外城河上搭成了一條鐵橋，不久便熱鬧起來，人們沿路出入城池，一車又一車的貨品運送進城，幾個小販隨便在高嵩的城牆下旁邊擺賣，吆喝聲不斷。

小雪推開了客棧的前門，背起布袋行裝稍為伸了伸懶腰，眼眸還是沒有完全睜開，在一片暖和愜意中，依然帶著睡意，瞇眼細看前方的事物。

「真糟糕！整天睡在地上，骨頭也僵硬起來。」朔月從後方門口走出來，雙手撐腰後屈，每個關節相繼都發出卡擦聲，再伸手左右轉了轉腰，卻這才讓他感覺輕鬆了少許。

「啊哈！那邊山頭就是我的家鄉，從這裡用步行的話可是要到旁晚才到達喔。」他背上好幾袋行裝草藥，指著西面被城樓以及雲霧擋了一半的山脈道著。

客棧離城門只有百步之遠，卻已經擠滿了一眾人，本應是空曠的大街成為了熱鬧的市場，貨品各色各樣，人龍一向伸展至城門外面草地，甚至外面所出售的更是從遠方來的物品。

這般的地攤實在把小雪深深吸引著，在小販擺攤子的兩旁左穿右插，在林立的貨物中挑來挑去，完全是失去了本身的自制能力，自己本身的行程也就像都忘記似的。

「姑娘來！這都是新鮮出土古董貨，來挑幾件打個折給你吧！」一個兩撇鬍在攤檔處叫賣，白布上的步搖髮簪讓她注意過來，班翠白玉串在一起，連繫著簪針，形狀恰好讓用金線繞成的蝴蝶附在簪上，蝴蝶上鑲上了一粒紅色寶石，在日光下晶瑩剔透，裡面的白玉波紋亦彷彿在流動般，閃閃生輝。

「姑娘真識貨！」胖子兩撇鬍笑口而道，然而卻又左右瞧了瞧周圍確定沒看到官差行過，才靠到她旁邊細聲說著：「這玉簪是在古墓找來的，實在是難得一見的珍寶！」

「噓！小雪你在看甚麼，我們得要快趕路嚕。」

朔月拍拍她肩膀，從後勉強看到櫃臺上的珍珠首飾，那個兩撇鬍見此狀亦立刻收歛下來，刻意是迴避著那個男人銳利的目光。

「別上當，要是真的那麼珍貴，就不會在這裡擺攤來給你看到。」朔月開始不耐煩了，不斷地提醒著她：「快走吧…時間不早了。」

「沒關係，好看就好…」她一邊翻著小袋子，一邊道著。拈起袋中的碎銀，細看袋裡的東西，幾張黃紙壓在銀兩底部，露出的一角畫上看不懂的圖案，那似乎是之前餘下的符咒。

「我們不用趕路了！」小雪興奮得要跳起來，跟旁邊的朔月道著。

「朔月你記得自己家鄉的樣貌嗎？」

「這當然記得，怎麼了？」

「用這個就可以省回不少時間。」她從袋中拿出了一張符咒揮動起來，接著連忙拉著朔月的手，一直向著草原跑去。

「慢著…你不要了嗎？」商人朝著漸跑遠的兩人大叫起來。

不久便跑到幹道的外面去，人也愈來愈稀少，草地卻愈長愈密，在這邊只有蓋過半身的長草叢，把他們都掩藏起來。

「拿著這個。」從小雪手上接過符咒，混亂不堪的圖案讓到他大感不解，皺起眉頭來；這時小雪。卻只是用手指捏著符咒的一角，合上雙眼對著符咒念念有詞，直至符咒開始發出它詭異的白光來。

「好了，我要你不斷想著你家鄉的樣貌，要完完整整的想出來，不然的話…還是一會兒再說，現在想，想好之後就放開手。」

朔月依著小雪的話，開始回憶起他一直在生活的地方，一磚一瓦一樹一木都仔細地在腦海中描繪出來，在村口處矗立了一個牌坊，寫上洛爾部三字。

洛爾部乃是西部外域中三大部落之一，與阿牧特部和喀多斯部齊名，在山上組成部落，部族內的人都是並非前四大帝國內中原人士所流傳下來的血脈，而是由中原外周圍的氏族不斷通婚而出現，不單只有在西麓定居，還有更多的被冠上外族一詞，在大陸上四處飄泊。

近千年的遊牧生活之後，他們的血脈根源已經再沒法考究了。有人認為是上古時代偏離原居地生活的人；有人更說是來自世界盡頭的朝聖者，一次意外地找到草原而選擇在此定居。

廿連不是夢

返屋企先更新到，無file喺電話

巴打加油

多謝支持

開心星期五，食緊飯，重未返屋企

遙遙碧落，未見其廓
挽世千年，愁亂難眠

我琴日到宜家無返過屋企

返到屋企第一時間發文

他的手卻是一直在抖動，手上的符咒由白光轉化成金光，同時他也猝然放開了手，除除落在黃土上，接著而來的是一陣強風襲過，長草叢隨著風的來到而被壓倒，再來一記破風之聲，兩人突然在廣闊的平原中消失了身影，一片狼藉般的草原在瞬間又平伏下來。

平原的西方盡處就是一座又一座高山，由北至南一直延續下去，把中原大陸和外地荒野分隔得清楚無遺。貫穿雲層流霧，一切比在地上看得更清更遠，來回屈折依山而成的羊腸小徑，是人們多年來踏遍此地所創出來的成果。山上沒多少樹木，景色盡收眼底，由草原一直延伸至地平線上比手指頭還要小的黑幕，那是剛離開不久的城鎮。

往西面望去卻是另一種景象，那邊黃沙萬里，沙丘一起一伏就彷彿是地上的波濤般，沙浪在其頂峰處固定下來，然而除了沙之外就甚麼都看不到。儘管不少年頭都有中原人稱要橫過這沙漠，但全都失敗而回，多年只有外族才能征服到這片土地，在沙海中大大小小的綠洲遊走，代代相傳的追蹤技術已經深深在他們腦海中形成一幅地圖，他們都稱呼這裡叫聖者沙漠，是為了記念他們其中一個的故事，朝聖者的傳說。

一陣風壓頂而來，轟然閃過幾下雷光，只見兩人在離地五尺處掉落，硬碰在地上，塵土應聲四散，物品隨處散落下來，佈滿周邊土地。

「很痛！」小雪吃力的要撐起身子來，按著給撞到的小腿抱怨著。「怎會在高空掉下來…嘿，你沒事吧？」

小雪發覺在旁的朔月坐在地上動也不動，活像是一塊石頭般，似乎是剛才的掉落把他嚇壞了；坐在地上的朔月卻凝視著在小雪身後矗立著的牌樓，和他剛才想著的家鄉一模一樣，眼前的都變成了現實。

「神術啊！」朔月突然興奮得立即跳起身來，著了魔似的一直向村內跑去。

「村長！我回來啦！」

在進入山谷村落中的坡道上，一直迴響著他的聲音，村裡的人都紛紛步出屋外看看是誰回來了。只見路上出現一個人影從遠處跑來，然而走出了樹林的他被陽光照耀著，所有人都瞧得到在路上的原來是朔月，隨立即引起一陣哄動。

在人群中走出了一位中年男人，比旁邊的人還高了一截，紅鬚綠眼，應該是從遠方而來的外族人，身形還非常之健壯，手拿著打鐵用的鐵錘子，似乎是村裡當打鐵的。在另一邊的朔月亦看到那個人站在人群前方等候著他，當然他亦懂得這個人。

但是朔月卻長著一副中原人士的樣貌，與眾村民高大的身形和淺棕髮色相比，怎看也不像是部落中的一份子。

「村長！」他頓時變得恭敬起來，向著那個中年男子道著。

「朔月，還以為你會去尋找神秘行者，怎麼幾天就回來啦？」村長稍為看了看他一身的裝扮，問著他。

「我找到了！我找到了！」朔月歡悅地叫著，轉身指著遠方長長的道路，這時小雪剛剛好跑出樹林，上氣不接下氣似的走過來。然而全村的人都議論紛紛，打量著眼前的小妮子；對於他們來說所謂的神秘行者，已經普遍認成一個高大威武，擁有神秘力量的強大勇士，而不是面前看似營養不良的少女。

「幹麻要跑那麼快…」小雪喘噓噓的道著，不得不彎起腰來休息。儘管擁有武功底子，卻這幾天的操勞已經讓她筋疲力竭，已經不能不停的跑。

「神秘行者？」有人開口揶揄著。

「不管怎樣，始終是朔月你帶來的客人。」村長嘆了一口氣，心想著朔月又再次找錯了人。

「歡迎來到洛爾部，我是村長佩特斯…就請來我家作個客吧！而朔月就先回去，等等我會帶你的朋友回來。」

不單是朔月，村中不少年青人都為尋找神秘行者為目標，就算連村長本身也不例外，卻多年來一次又一次的挫敗讓他感到灰心意冷，最後都放棄尋找，在外地靠打鐵為生，神秘行者的傳說在多個世代之後已經成為了高不可攀的理想。

「呃…那麼打攪了。」在這裡每人的眼光都放到這個陌生人身上，小雪亦不敢輕舉妄動，只好聽從村長的話。

村民本來對朔月的歡呼聲都收藏起來，只是讓出一條路給村長帶著小雪往著村落中進去。這裡每一間房子都是用原木堆砌而成，只有一間是擁有瓦片作頂，煙囪噴發著黑煙。

這就是村長佩特斯的家，然而當她離開人群之後村中又出現一陣熱烈的討論。

門從外打開，佩特斯走進了屋子中，裡面都放滿了打鐵用的用具，都整整齊齊的排列好，再穿過一扇門，這邊應該就是平時起居生活的地方，桌子，床舖都能盡見。他走去將旁邊的窗戶打開，從窗中能夠看得到村外的山脈，下方是一片看似無盡的草原。

「請坐。」佩特斯替小雪倒了一杯熱茶，眼睛卻一直在打量著小雪一身的行裝，寬衣闊袖，怎樣來看都不能夠說服自己她就是傳說中的行者。

「朔月這個小子總是替人找麻煩，要是有甚麼打擾的話還望原諒。」

「沒有…應該是我一直打擾著他才是，要不是他的話我早就毒發身亡。」小雪回應著村長，坐在木桌前的她，那拘謹的坐姿，小心翼翼地拿起盛著熱茶的杯子，總是帶著不好意思的感覺。

淺嘗一小口熱茶，小雪才發覺得到比起中原的茶味道還更濃烈，茶色卻略帶清透的桃紅色。

「這個比中原的茶好喝。」這杯茶給小雪帶來驚喜，看著杯中的茶擺出一副滿意的樣子。

「嗯，這是從遠方帶來的紅茶，味道不錯。」村長笑著回應道，且從桌底拖出了一張板凳，坐了下來。

一陣強風從窗外吹襲過來，把屋內的風鈴吹得叮咚作響 。

「行者的傳說朔月應該都解釋過了，不過我也想知道究竟是甚麼原因令他深信不疑。」他又突然苦笑著，順勢提起茶壺把小雪的杯子再次倒滿，她雙手拿著杯子，點頭示謝。

聽過佩特斯的話，小雪隨即從腰間錦袋中掏出一張符咒讓他過目。過了一回兒，只見他緊皺眉頭，充滿疑問的眼神得知他被符咒的文字圖案所難倒。但就如小雪本來所料，他也是看不懂紙上的圖案。

「其實我可以演示給你看。」小雪向村長道著，並且從他手上接過符咒。站起身子向著一邊牆壁唸唸有詞，符咒依舊發出光茫。小雪腦海回想著剛才村落入口的事物，猝然一擲符咒便應聲落地。

卻待了一回，符咒沒有因而打開入口，本應來襲的烈風亦沒有出現，發光的符咒漸漸失去光芒，紙上的字跡都一併消失。

「這最多是一張會發白光的紙而已，不能證明你就是行者。」

「沒可能的，剛才還用得到，怎麼…」

「那麼你確實用得到的話可以來找我，那麼我就先替姑娘找個地方休息一下，到了明天我可以派人送你離開。」佩特斯嘆息起來，似乎他早就料到小雪並不是所謂的行者，沒等到她的話說完便回應著，便走往門口處喚著外面的村民說了幾句。

談話期間，不時跟他們瞧著屋內的小雪，又故意背著房子，避開小雪的注意，當有了共識之後，村長接著便回到鐵砧旁準備著製鐵的材料，而屋外的人亦走了進來，是兩個男子和一個婦人，走到了小雪的面前。

「來，姑娘請跟我來。」婦人欠身行禮，首先開口說道，兩邊的人只是抱手看著。

小雪跟著婦人離開，在村長旁邊經過，見他瞧了小雪一眼，又回望滿桌的製圖繼續研究。步出空地，人們總是喜歡三五成群圍起來打個寒暄，小孩在旁邊你追我逐，這裡的氣氛十分和諧。

「聽說中原那邊一直在戰爭，聽說現在還想往這邊搶佔土地。」

「這亂世總要小心點，我看村長應該都有留意到…」

帶著小雪的幾個人在談論著，似乎是看到小雪這個中原人士才突然興起討論這個話題，一個男子回頭，卻發現她一直留意著他們說話的內容，又稍為收歛下來。

「我看快下雨了，快去收拾好東西…」小雪一行人經過一戶人家，門口拿著竹竿的男子指著天說道。

小雪抬頭看天，天色比起剛才初到時確實灰暗了不少。下雨這個消息經過大人小孩一直傳播開去，突然大家都變得非常忙碌，收拾衣服的，填補牆身破洞的，關著門窗的，但是奇怪的是到了現在還未有看到朔月出現。

走過了幾所房子，在靠山的一旁木屋中停住了腳步，這邊的木建築跟小雪剛才一路經過的粗糙破舊，前面帶路的人走了上梯級，在陳舊的木門處左顧右盼，雙手緊抓門兩邊使力嘗試推開。

在旁的小雪卻等膩了，人們依然是忙碌的跑著叫著，但她的注意力都投到遠方入口站著的幾個人，和騎乘著馬匹身穿鐵甲的士兵談著，不久使再跑來幾個村民來，其中一個長得特別高大的，應該就是村長，他從士兵手上接過一件東西，急忙地把那件東西收到衣袖裡面，卻因為小雪離他們太遠，一直看不到究竟是甚麼。

木門終於被打開，鮮風瞬間衝入屋內，應聲揚起一大陣灰塵，猛烈地回噴出屋外，害得在門口的村民都咳嗽起來，用手掩著口鼻。裡面卻漆黑一片，灰塵都佈置整個地板，這個地方已經很久沒有人居住過。

「來！快來收拾。」一個男子在吆喝，幾個人方帶著掃帚麻布水桶等走進屋內，不消一回兒的清洗及點燈後整個地方頓時變得清潔明亮，久未開打開的窗戶一下子給人用木棒撐開，發出吱吱卡住的聲音。小雪在外面進來，仔細觀察著環境，一向喜歡觀看風景的她便立即向窗邊走去。

「姑娘，這裡都打掃好了，請在這裡休息，晚上會有人給你送飯了。」婦人恭敬的說著，後面的人都已經收拾好東西準備離開。

「多謝…」小雪本是看著外面的景色，聽到婦人的話才轉身向著婦人回應。

「我明白你在想甚麼，村民們都不常見到外地人，總會有所避諱，跟他們混熟之後其實大家都很好，別擔心！」然而婦人微笑起來，給小雪安慰著。

「朔月這兒子對你的身份深信不疑，一定是證明到傳說在你身上發生，所以我也相信。」婦人彎腰拿起在地上的木桶，伸直了腰板才繼續說著。

「兒子…朔月原來是你的兒子？」小雪猝然明白，原來面前的婦人是朔月的母親，再近看才發現原來婦人跟朔月也看不少相似的地方，至於她是少數生活在村裡的中原人士。

「既然傳說的人出現，那麼傳說提到的事件應該很快就發生，希望你保佑全村的人平安。」婦人首先行禮，然而小雪立即向她回敬，接著走出了房子輕力的把門關上，透過薄紗窗亦依然看見剛才打掃的人們的影子，提著東西離開。

外面的景色依然秀麗，吸引小雪伏在窗前凝視著，村子座落在山上面向西南廣闊草原，高嵩入雲的橫山像閘子一樣把西北的沙漠與這邊相隔開來，幾十個山峰一高一低排列，由近至遠，當中好幾個山峰燃起明火，一直往東方中原去。

天色漸暗，大地中燈火漸起，今晚卻比起平時靜寂，只有村裡依然是熱鬧，灶頭燒飯產生的煙霧從煙囪中釋出，令景色佈上一陣影霞。

村民端上了飯菜，幾天沒好好食過一頓飯的小雪看見滿桌佳餚，都是中原難以找尋到的美食，要忍不住要立即提筷狂咽，但在別人面前又要遵守禮節，唯可以小口吃著。

在嚴肅的環境中，連吃個飯都要小心翼翼，在門邊的青年似乎等待著小雪吃完之後收拾東西，卻一直掩著肚子，飢餓但又只能吞嚥著唾，無時無刻都偷看滿桌子的飯菜。

「一起來吃吧。」小雪看到站在一旁端菜的青年注視著，又想起了朔月母親的話，招手呼喚著青年進來一起吃飯，希望特此增加村民對她的好感。

「真…真的嗎？」青年猝然眼睛一亮，衝了上前來。

「當然。」小雪帶笑跟他道著，將碗子放到青年的前方。然而那個青年立即席地而坐，手捧碗子，拿起筷子左右挑選，與小雪一起吃著。

雖然小雪的身份備受村民所質疑，但對於他們來說她好歹亦是客人，對她的款待依然不俗，其實眼前這些菜色都只是當部落有喜慶時才會吃得到，平時甚難得見。

「對了，你們的村子近來有發生甚麼事情嗎？」

「沒有甚麼大事，反而只是聽說外面又打起仗來，幾天都有士兵來與村長談話而已。」青年說到這裡，小雪又聯想起今日在外面看到士兵的經過，多次頻密進村與村長見面，看來應該發生了一些問題，卻她又未能得知詳細情況。

「那麼你會知道是甚麼事情嗎？」

那個青年搖頭回應，轉頭便拿起燒雞腿噬著，吃得一臉滿意的樣子。

總算淺薄瞭解到村中的情況，但看來這事已經變得不簡單，村長沒有公開跟村民解釋士兵的來意，一定有事情隱瞞起來，說不定戰事已經漫延到附近地方。

猝然回望後方的一扇窗戶，她似乎被甚麼事情吸引過來，在黑夜草原上很容易察覺一束束的火焰，儘管火焰是多麼微小的一點，在雪山絕頂上卻化成明亮的信號。

現在的情勢可能比起她所想像的還要嚴重，在接近黃昏時，已經能夠看到山峰上燃起了烈火，一直延綿開去，頓時小雪的心寒了一大截，早就應該要知道其實那些是峰火警報，卻現在才發現得到。峰火燃起已有一個時辰之久，雙方大軍可能已經朝戰場前進，甚至戰場就在這村落的附近。

「發生事了！快通知村民附近要開戰了！」小雪突然站起身來道著，二話不說便跑出房子。

守衛青年卻來不及反應，依然拿著碗子發獃。

外面下著微雨，所有人都逗留在室內，就只有小雪一個人在村落空地處跑著，直奔到村長的屋子處，走上了階段直達門口前。

從外處可以看得見燭光映射著好幾個人影，互相面向，不時傳出嘰嘰低聲的談話。卻到了此時，小雪再不能遵守甚麼禮儀，一下了便把木門推開，這一下的動作讓裡面的人都紛紛注視過來，原來屋子裡除了村長一人之外還有幾位老人在席，大家都被少女打斷了發言。

「雖然姑娘你是客人，但都不可隨便就衝進來，成何體統！」村長一聲吆喝，忿怒得站起身來直指小雪的不是。

「你早就知道外面要開戰，為何不告知村民啊！」小雪立即衝上前來，破口回罵道。此舉頓時引起屋內老人們緊張的紛論著。

「對，外面是即將要成為戰地，但是使節都答應不會接近村落。」

佩特斯接著轉身跟老人們解釋著：「長老們放心，村落一定會安然度過！」

「少來這套！戰爭從不存在人性，那來承諾！」她更進一步的反駁，使得氣氛愈來愈緊張，而就在另一邊的村長已經氣得想一掌摑下去，卻當著長老們面前只好保持禮儀。

屋內兩人的爭吵聲愈吵愈烈，甚至引起好幾人汲水而來在房子階梯前察看。

「村長，發生甚麼事了。」首先是一個男丁從門口處叫道，接著便再走來好幾個村民，拿著農具甚麼的，以為有山賊來了。

「把這個女子帶回，找人守著門口別讓她出來，明天大清早就備馬送走！」

村民都非常忠心，都沒有再詢問便依著村長的意思去辦，走進房子中正想拉著小雪離開。

「慢著！」小雪回眸，向著幾個男丁道：「外面要打起仗來啦！你們的村長不曾透露半點風聲…」

「我確實沒有跟大家交代過！」村長佩特斯吆喝起來，響聲得立刻就蓋著了小雪的聲音。

「多年來自問都負盡了村長的責任，可有一次違背了大家的意願？這次為了不讓大家恐慌，所以故意隱瞞起來。」

過後，大家都沒有作聲，只有互相對視著，氣氛卻變得僵持起來，然而只有村長依然目不斜視，堅定的看著小雪，似乎要準備反駁她接著要說的話來。

「我相信佩特斯，既然是我推薦他當村長，那麼就要完全信任…」一位長老徐徐站起來，抖動的手撐著扶手杖，以緩慢的語調跟房內的人說著。

得高望重的長老一直是受人尊敬的對象，他們每一個句說話都受到信任，現在雖只有一位長老支持佩特斯，卻已經足夠讓令村中人們釋除疑惑。

而就站在前方的佩特斯則立即轉身向著長老抱拳道謝，村民們聽到了這番話之後都頓時釋疑，舉起手中的農具吶喊助威。在旁的小雪卻一時說不出話來，這一眾村民實在是太擁戴佩特斯，自己馬上就變成了反對的一小眾，受人排擠。

「現在，問題已經解決了，那麼就送這個人回去。」充滿威嚴地下達指令，人們都立即應聲回應，幾個人把小雪包圍起來，示意著要她離開這地。

在這聲音眾多的地方，小雪的警告沒有受到注視，反而冷眼對待的人卻愈來愈多，把她當作就是走來村中作亂的人一般。被送回先前的木房子後，人們立即把大門緊閉，還派幾個人在外面守門，就像是擔心小雪會再走出來似的。

一切的警告已經再沒有效用，絕望地透過窗戶往外望隱約的見到兩群燈火在草原中搖擺不定，朝著這一片地方進發。

半山下是一片綠油油的草原，微風在旁吹奏著牧人的曲，這本應是人間仙境，可笑的是稍後就會演變成一片屠殺的地獄，而她就只能就手旁觀。

紅白色的營帳鮮明對立，馬蹄聲不絕，眺望過去遠方的人們忙碌得像螞蟻般在營地中左右穿插，這一天朝陽都被厚雲遮蔽，雀鳥的啼聲都被士兵胡鬧般的吆喝所掩蓋過來。

本來存在的皆消失無蹤，不該存在的卻一一出現。

而在戰營對出的中央腹地，也就是戰場所在，兩軍排成陣列，此時戰鼓聲已經奏起，只是等待著雙方將軍的一聲令下。

在戰地不遠處高地上的村落是唯一清楚看到戰爭發生的地方，整晚外面的警報聲和打鐵聲不斷，肯定的是全村沒一個人是睡得好的，包括佩特斯和在另一邊的小雪。

蠟燭經過一晚的燃燒後只餘下手指頭般的長度，熱蠟早就佔據了一小塊案面，正在伏案養神的小雪在迷糊中聽到外面發出聲響，便緩慢地撐起身子，睡眼惺忪望著門口。

門隨即便打開，兩人在門邊處叫道。

「姑娘該起行了。」

探頭望去，才頓時發現已經是白晝了，懶惰的伸了伸腰，卻整晚只有坐著，現在雙腿都麻痺掉，需要用手撐扶才可勉強站得穩身子來。外面都站著人，還不難看得見馬車正在木屋對出空地處待著她，每人都待著小雪步出。

她心裡清楚，現在並不是一個離開此地的好時候，除了外面形勢險峻之外，她亦擔心外面戰爭打進來便一發不可收拾，留在這裡更能夠幫到忙，儘管現在的她沒有任何計劃。

然而在外面等著的人們開始變得不耐煩，不時在空地處踱步。

「好了沒有，時間可非常緊迫。」有人再三催促著小雪。

已經沒有可以留下來的藉口，小雪無奈地繫上腰包，跟著那一幫人步出門。這一刻外面人們立即有所行動，撥馬將木車拉到小雪面前，有人把車上作遮掩的布拉開。

「請！」

她依著村民的話，走上了馬車，那裡面一個視窗都沒有，唯一只能透過布邊一小旁看到前方的路。

「還有甚麼要交代的嗎？」一個人探頭進去馬車中，把小雪嚇了一跳。

「呃…替我跟朔月道別吧！」此時小雪就只有可以這樣跟朔月說再見，昨日離開之後再沒有見過他，作為她的救命恩人小雪當然首先想到了他，卻到了現在朔月依然沒有出現在這一眾人群之裡。

那個人滿臉奇怪的表情，點了點頭回應，轉身便走離了馬車，等了一會便換上了另一個人跳上了前方，執起韁繩，戴上了草帽的他令小雪看不到這個人的樣貌。

車夫純熟地揮動馬鞭，拍打著馬，馬便行走起來，起初緩慢的前行著，但走出了村門前的下斜道便開始加快，瞬間穿進了樹林去，右轉一個彎便給樹木擋住了視線，而在村口目送的村民們亦漸漸散去。

現在，又變成了獨個兒。

在馬車中的小雪低頭沉思著，雙眸都頓時失了神，左手手腕的那一道長長的傷痕依然清楚看得見，那就是迴避著風昊攻擊時給劃傷的，雖說經朔月的治療下癒合順利，而且再也沒有淌血，可惜真正傷透了的是她的心，就算朔月醫術再好也難以一時三刻回復過來。

常言道，時間能抹掉心中的悲傷，卻在痛苦的深淵中時間彷彿凝住了。

現在的她可盡力不在回想起那段回憶，強迫著自己打算之後的去向，始終一個女子在這亂世下行走也非常危險。現在各地紛亂，人人為得到地位財產而不擇手段，加上各地諸侯為利益而不顧民生，只懂在戰場中互相溷殺，更多人不惜賭上一切，成為盜匪山賊的比比皆是，儘管身懷絕技，亦難以抵擋如此大量的盜賊。

馬車衝過了斜道 ，這邊樹木較稀疏，看得到處山腳廣闊的草原，然而戰爭在這短時間後便開始了，兩軍在那邊互相殘殺，這一片混戰之中已經不能夠分別出是敵是友。大炮連發，便將草原蓋上一陣充滿血腥味的塵漫。

馬突然停下來，就恰巧停在岔口前處，這突如其來的事情讓小雪注意過來，撥開擋著視線的布，便見到車夫朝著遠方揮著手叫道：「朔月，怎麼現在才回來！」

她朝著那個方向望去，朔月正在那邊的樹林處走過來，還有幾個人從拐角走出來，拿著弓箭長矛等，原來正是朔月和幾個應該是差不多年歲的同伴從那一邊跑過來，唯他們皆滿身泥髒，一臉疲態的。

「沒事沒事…只是出了點意外罷了…」

「是朔月啊！怎麼整晚都沒見到你。」她跳下了車，向他叫道著。

「本來我們是去例行巡邏打獵的，誰不知走到這一邊的森林中，有著一個類似是遺跡的東西。」朔月回應著，卻依然喘著氣。

「裡面應該有很貴重的東西吧…」旁邊的一個青年在說道，其他的都點著頭，而朔月再次詢問著她：「小雪你要跟著來嗎？」

車夫聽到他的話後，便打破了沉默，緊張地跟著朔月說道：「這不行的，村長交代要送姑娘回到城內。」

「對，村長已經備馬車要我回去…」小雪靠近朔月，接著車夫的話跟他說道。

「甚麼，村長怎可以這樣做的…還是先去那個遺跡吧，等等再一起回去跟村長理論！」朔月接著說道，指著森林的方向去。

「那麼…那麼我怎麼辦。」車夫指著自己抱怨著。

「沒關係，就請跟村長說我帶了她走吧。」朔月迴身說道後便走，再也沒有理會車夫，而一眾人則帶領著小雪，往樹林的那一邊進去。

走離了原先的道路，一行人走進樹林中，在一片綠海下總是給人暈眩的感覺，方向亦似乎變得混淆，隨時便在森林中不斷繞圈子。往裡面去，就連天空都被樹蔭遮蔽，只有一小點空間給光線穿透，像是雨後放晴的景象般。

這一片地方深入山谷中，四邊都給山林環抱著，真想不到就在山的另一邊就已經是廣闊的草原及朔月的村落所在地。

在樹林中的空地處停下來，這邊有著淩亂的石陣，不規律的隨便擺放著，雖每塊大小不一，但都有雕刻過的痕跡。細看之下，石刻都因長期放置沒打理，都給青苔佈滿了表面。

往前看，沿著遠方一直到來都是放滿這些石刻。

「就在前面！」朔月用彎刀斬開長草，吆喝道。

盡處是給樹根和草叢佔領的石建築，正中央的一枝尖塔卻依然清楚看得見，儘管多年來的侵蝕令這建築稍有損毀，連塔頂也向右微彎。

「你看，這邊泥土都整塊翻起來。」

整個石建築外圍都埋滿外翻出來的植被，連樹根也依著拔起，受樹身拉扯，硬繞在石牆上，乍看下就彷彿是建築從地底突然衝上來，才會令到周圍地表都受破壞，現在依然嗅到強烈的泥土味道。

跟著隊伍後方的小雪，瞧著散落在一旁的石柱碎片，隨意彎身收集好幾塊石片，上方都刻了圖案。唯一看得懂的就只是石片上的人形圖案，拿著一把似乎是武器的東西，再後方刻著的都不是給侵蝕就是破碎得無法解讀。

「小雪來看看這個。」朔月從前方走了過來，拍肩叫道。

放下了手上的碎片，跟隨著他走到了最前方好像是入口的地方處。由殘缺的階梯往前，整個門廊都用石柱支撐，高得要讓人舉頭上看，再走前十餘步就是這個地方的盡處，兩大塊似乎經打磨過的巨石緊接在一起，形成了一道大門，而門上亦一樣刻劃了很多不再使用的文字和圖案，而圖案則是由線條所連結，一直向地面發展。

就在兩人站著之處，繞著一個雕刻出來的大圈，五個方向都各劃一個小圈，描繪了火水土木的形態，。

「這裡就是少了金這個屬性，你會知道在那裡嗎？說不定可以打開門。」朔月抱頭說道。

然而小雪察看到腳下有著一個弧形凹陷的地方，像是一條裂縫，凹槽跟四方各相接通。稍為後退兩步蹲了下來，朔月見狀亦立即退開一邊，而她則拔出了隨身攜帶的小彎刀，刀鋒對準那一凹槽插進去。

雖然剛好插了進去，但似乎低估了這凹槽的深度，彎刀並不能到達底部。

「可能精鐵可以令這個陣法開啟，試一下無妨…」小雪拔回刀，小心翼翼地套上皮套收藏好，對著朔月道著。

朔月打量著矗立著的巨石，表面上的石刻卻沒有帶出甚麼提示，反而是比較像是一些對歷史的記錄。

「用蠻力打開似乎是不可能的。」

「對，但是已經沒有辦法再走進去。」

「那不如回去跟大家說更好。」

後面的人都已等到不耐煩，不難聽到他們在竊竊私語，對現在的情況紛紛討論著。

「好吧，我們先回去，之後再召集更多人來！」，朔月頓時揮手，邊向著階梯下各人喊道。

「但是，我怕要是我回去的話會…」

「放心！是我帶你來這裡的，我深信你就是那個行者！」

「呃…謝謝…」小雪能夠聽到的，就是朔月對她是行者的身份充滿信心，想不到發生於只是認識了一兩天的同伴上，這時她低著頭靦腆地回應。

話畢，朔月立刻轉身，向著原路回去；也是因為臉頰發紅一時想避開而已，一向在村中都是幹巡邏打獵的他，閒時只是對著醫術書卷埋頭研究，甚少跟村中女孩溝通，也從來都沒有女孩子像這樣跟他道謝。

在樹林之中有著這般的建築實在讓人感到大惑不解，回頭再看那道石門，有一柱陽光從石拱頂的一個破洞處照來，照到石門上一個像是日晷盤面上，在圓形等距的位置刻上記號，一、二、三劃，一直至到十二劃，但似乎日久失修之下，反映的時間並不準確。

「誰也不用走。」長草叢中突然站出一個來，那人身穿戎裝，厚重的裝甲下顯得特別強壯。左手舉起，四邊立即響起號角聲，山坡上幾隊弓箭手就位，而大量刀兵則一擁而上，把一行人重重包圍。

「這地方是我們先到的，是貢國所擁有，別指望跟其他人報告。」

貢國是接近中原西邊盡處的一個國家，長期為了開闢疆土而四出征戰，這一次戰爭就是貢國與接壤的源國因領土問題而產生。

「將軍！源國兵士正接近此處山領，我方主營無法調動兵馬支援。」一個士兵從眾人中走了出來，向那一個似乎是將軍的人報告。

「該死！我們才剛剛來而已…找個方法打開遺跡的門進去，不然唯有與敵軍一戰！」

「甚麼，這裡是洛爾部的地方，你們不是答應了我們不會走過來這邊開戰嗎？」小雪對著那一個人說道。

「哈哈…我想你一定搞錯了，我們從來沒答應過，可能是源國那些不守承諾的傢夥吧！好了，別再在這裡嚷著，去打開大門，不然我們就跟外面說我們在這裡殺掉幾個盜墓賊。」

「真可惡！」朔月接著罵道。

話畢，那人舉劍直指，猝然伸來利劍架在他項領上，當下反應立即想後退，誰知朔月和小雪一夥人已經重重包圍，連後退的機會也沒有。

小雪一直緊握著藏在隱處的兩把刀刃，然而她跟那個將軍跟有三步距離，稍有威脅便揮刀反擊。

轟隆！

一下大炮聲響徹山谷，只見此地入口轟起一陣煙塵，引起了這邊眾人的注意。

「反擊！」作為領軍的人當然清楚現在的形勢，劍指入口處，大聲吆喝著。幾千人立即呼叫起來，拔刀往著前方步進，叮叮噹噹聲傳出，卻因樹木遮擋看不見交戰情況，而預先站在山上的弓箭隊不斷引弓射殺進來的敵人，箭從天而降，亦看不清究竟射了多少出去。

一陣混亂間，已經沒有人再理會小雪等人，卻多番給人擠擁之下，跟其他人分隔開來，只有朔月跟從著。

「快走，我們等等追上來！」朔月大叫著，幾人點頭便往沒有人們把守著的方向逃跑。

轟！

炮彈在兩人前方落下，突如其來的衝擊一下子將他們拋開，硬生生的落在地上，煙霧把整個地方染得黃黃灰灰。

士兵們依然往前衝鋒，在一片沙塵混亂之間，倒在地上的小雪好不容易才睜開雙眼來察看周圍，滿處煙塵之間，就在遺跡入口的台階上，出現了一個人影。

小雪緊皺眉頭，站了起身方能看得清這個人…

「風昊！」

台階上的風昊拿起了劍，劍身閃爍著強烈的綠光，但這綠光並沒有引起其他人留意，此刻所有人都只顧著往前衝。

風昊笑了笑，揮動著劍，輕盈地躍跳上天，朝著小雪的方向襲去，然而她卻遲遲未有察覺他的來意，當他朝著自己快速衝來的時候方回神過來，急忙地往後一躍，及時在劍落下之際脫身。

「你瘋了嗎！」小雪吆喝道，面對著面前的風昊，心裡產生了一個又一個的疑問。

「怎麼巧啊？」風昊帶輕蔑的語氣說道，純熟地把劍套進劍梢中。此刻小雪想從皮套中拔出刀刃，才發現剛才身上的刀早就掉在地上，就在兩人之間，此刻她踏個箭步，接著又問道：「你來這幹嘛。」

風昊不屑地冷笑起來，昂首高聲地說：「別裝傻。」

話畢，他便有所動作來，突然轉身背對小雪跑開，向遺跡大門處跑去。小雪總是反應來得特別慢，來不及動身追上去，只懂大叫慢著。

風昊跑到台階前，運氣一躍，在門口處降落，猝然拔劍，劍柿柄靠於腹前，劍尖向下，將劍深深陷到石孔處，突然綠光一閃，便失去了他的蹤影。

小雪見狀欲衝上去，又發現一直在旁的朔月不見了，四處張望著，才看見他跪了在地上。

「朔月，你沒事吧！」小雪轉身朝著他邊跑邊叫道。

「我沒事…」他試著站起身，卻還沒說完話，一個不穩撲到地上，小雪頓時給嚇了一跳，立即伸手扶起他。剛才的爆炸的碎片劃傷了朔月的後腿，傷勢還不算輕。

「來！我先帶你走。」

此事戰點已經離開了此地，士兵多數已經往樹林進發，此刻周圍變得異常地寧靜。小雪讓他的手搭到自己的後肩，抱著他的腰，緩緩地走著路，朔月還是一拐一拐的。

她依然低著頭，似乎回想著風昊剛才的行為，他在消失前一刻把劍插進陣眼之中…

小雪帶著朔月走到樹下，讓他背靠樹幹坐下去休息後，她便轉身周圍看著，見到不遠處地上有著幾把士兵留下的鐵劍。她隨便拾起其中一把，朝著大門口的方向跑去。

「你要幹什麼？」小雪忽然走開，朔月便緊張地叫道著，想要站起身追上卻傷口令他痛得難移半步。

「我很快回來，在這裡待著吧。」

再看一眼手上的劍，長度和形狀似乎剛好跟裂縫一樣大小。小雪深吸一口氣，便對準著陣眼一下把劍插入石孔裡。朔月眼前紅光一現，小雪便消失於原地，他卻不相自己雙眼似的拭著眼，再看清楚面前的石建築，小雪的確是不見了。

一道長階梯，從入口處向地底伸去，牆壁由經打磨過的石塊併合而成，以及刻上大量圖案，更比之前見到的更細緻，在裡面空氣遠比外面乾爽，可能就是這個原因令所有事物保存長年不朽。然而，牆上掛著火把一直燃燒，還有更多已經燃著的一直延伸至深處。

百多級石階梯之後，這個地方已經深入地底岩石層中，一個巨大的空間同時用木材和石柱建成兩層樓閣，建築的中間是一個貫穿幾層的石造平臺，裡面燈火通明，整個構圖更像是一個神壇。經過多年之後，這個地方依然保存完好。

小雪往神壇的方向走去，石造平臺上亦刻劃一個圓形陣法，陣法之上是一張石桌，這是唯一一個地方被陽光給照射到，而陽光就是從地面的天窗透進來。

滴答…

「是誰！」小雪轉身上望，石建築上似乎站著一個人，看著小雪。

她拭了拭眼，回望的一刻，那邊甚麼都沒有。

突然響起呼嘯之聲，一把長劍從後亮出，直指著小雪後背進迫，如此突然的情況下，她唯有跳上石桌，順勢轉身便落到另一邊的平臺上，想轉身回望之際，前來進犯的人已經不在原地。

小雪

因為呢部小說寫咗好耐，都有4年歷史，間唔中都有修改過唔同部分，所以我成日擔心會有解說不清同矛盾既情況。後段又會比前段文筆好一啲，第三四五章又會更好，情節更細膩。
主線都喺圍繞住小雪㗎啦。另外至到宜家都有唔少伏筆，部分會喺後段回應，其他副線伏筆將會喺第二部之後照應。

「看來你都知道這樣有甚麼東西了，原來你也想得到玄鏡的力量。」

是一把熟悉的聲音，是風昊！

「甚麼玄鏡！」她不清楚風昊身處何方，只能憑空大叫道。

「屁話。」

鐵門就在神壇再往前方的盡處，雖然表面上跟入口的那一道鐵門差不多，但由經過多年修練的小雪來看眼前的鐵門給一道幽光所包圍。

一道火燄從後方衝出，卻從小雪側旁劃過，把繫著腰包的繩子燒斷，她頓時回神過來，才察覺地上散落幾張符咒來。小心翼翼地把它拾起來，打量著這幾張符咒。

「太大意了！」

黑影從高處落下，把陽光給遮掩過來。

「不要過來！」嚇得小雪立即蹲下身子，雙手抱著頭大叫。

地上的陣法突然發出光芒，原來小雪正於陣法內，她的周圍爆發出一陣強風，此刻無形的力量突然出現，把她和風昊分隔開來，強烈的風把直指的劍給推開，連帶風昊直撞旁邊石建築上。

「小雪…」朔月此刻竟然從外面走了進來，側著身，不容易才從樓梯處走下來，一跌一碰的朝著小雪的方向去。

「危險啊！」小雪驚覺朔月突然出現於她附近，便急著大叫道，卻他沒有理會，只是不斷的要靠近來。

風昊稍為回神，見到如此的景象，頓時再迴身跳起，雙腳反撐石柱借力，一轉方向便是朔月身處之地。速度之快，劍刃輕易的劃過強風，憑此入刃的速度方向，要拿朔月的性命是如此容易。

說時遲那時快，一個火球憑空出現，直接擊中風昊手上的劍，熱氣大量湧出，打亂了周圍的氣壓，手一抖，劍一動，這些微的差別，劍就在朔月的後頸兩寸外掠過！

這時朔月才意識到有人從後方掠過，嚇得猝然向前彎腰，見小雪只是距離他幾步而已，想立即動身繼續跑，但腳傷又令他走動困難，雙腳跟不上身體向前的速度，一個失足便朝著陣法倒下。

沒想到掉在平臺上的朔月，竟然輕易地穿過法陣，就倒在小雪的身前，陣法化成白光，把兩人漸漸包圍起來。雷光乍現，閃電在這個空間中流動著，風昊不得不跳到樓閣上躲避雷擊，在白光閃動之際，兩人憑空消失。

暫時都好清楚

第四章 逆天之術

銀光消逝，夜幕紛下，此時兩人現身於石路上，路兩旁是參差不齊的矮房子，偶然有一兩戶人家的燈光從窗櫺處透出，這個空曠的地方只聽見晚蟬鳴叫。

山上正午白天，山下卻已經是深夜。

一陣狼藉過後，心情卻依然還未平伏下來，小雪一臉茫然地喘息著；而朔月則警覺地四處張望，疑惑地打量周圍的建築。

周圍都沒有人，兩人似乎已經脫離危險。但黯月高掛，稍為定驚之後，便要在城中找個地方先作個休息。

「你的腿沒事吧？」

小雪打量著朔月剛才給弄傷的腿，雖然用布包裹好，卻見他走路不太自然。

「沒事！已經稍為用藥草包好，反而是繫結太緊弄得有點麻痺。」他帶笑說道，挺直受傷的左腿，刻意給小雪看得清楚安心，但又觸了傷患讓他稍微一縮，雖是動作微少卻讓小雪恰好瞧見。

「少逞強吧！」在旁的她笑著道，頓時讓朔月變得尷尬起來。

她回眸看著這一座寧靜的城市，所有人都在熟睡的時候，特別顯得其和平安寧，就像是太平盛世般。

「你的手也是啊！」朔月注意到小雪右手上的傷口，雖然只是一處輕微的擦傷，似乎是跟風昊一戰時弄傷的。

他卻依然從身上的衣服中撕下了一角布，主動舉起她的手，細心地捆了兩圈，感覺到小雪輕輕一縮，似乎是弄痛了她。

「呃…弄痛了你嗎？」

「不是不是…」小雪回應道，讓他替自己打好結之後，匆匆放下了手，動作略顯尷尬，低頭輕聲道，而朔月卻只是笑了笑，沒有留意到有異樣。

凝視著朔月替她包紮的白布，那個看來繫得不太好的蝴蝶結，似曾相識，想起自己的童年往事，不禁會心微笑。

十歲的那一年，中原還不見得穩定下來，這年恰巧北方戰事完結，百廢待興，稍為平定少許後，風昊和小雪才有機會跟隨師父到山下買糧。孩子聽到能下山，當然歡喜若狂，兩個孩子興奮得四處又跑又跳，突然小雪的腳絆倒門檻，辟啪的一聲，便倒在屋外石地上。

只聽見女孩的喊聲，男孩便跑回去她的身邊，扶起了她。小雪的左手掌先落地，弄得擦傷了一小塊。這男孩二話不說便撕破身上的衣服，撕出一條長布來給她紮起傷口。

「這個…怎樣弄。」男孩包起了小雪的手掌，雙手拈著白布左看右看，不懂怎樣打結，只是隨便的弄成一團，此刻小雪便大哭起來，縮回左手喊著痛。

「怎樣了。」一個中年男子走來，男孩便讓開了給他的師父上前看看。師父蹲在地上，輕輕的托起她的手，替她手上的布條打個結，安慰著：「傻女孩，別哭！」

「師父我要抱…」小雪拭了拭眼淚，突然伸手要男子抱起她，害得在旁的風昊大笑起來。

「小雪乖…你已經長大了。」男子會心一笑，輕力拍著她的頭，站起身來，牽著她的手，風昊就圍繞他倆跑著。

這些時光回想起來，是多麼的美好…

咁就好 多謝支持

「看來這邊沒有受戰事影響。」看到周圍一片太平毫沒驚恐的樣子，朔月向著伴走的小雪說道，她才將注意力放到面前的景象去。

「可能這邊防禦好吧，始終是中原邊地。」小雪注視著遠方的城牆上，城內就只有那邊是燈火通明。

中原邊地除了西南部源、貢兩國外，還有北部只見雪嶺寒境的新國，而在另一邊的東部臨海地區，就是現今版圖最大的國家帝域，而西部則是不同氏族所帶領的遊牧民族和部落等。中原諸侯小國因分歧而斷絕交往之時，在古時四天朝的邊境，各國繼續以利益獨享為先，多番征戰四方。同時部份外域氏族心懷不軌，終日虎視眈眈東邊豐富肥沃的土地，伺機在多國亂戰積弱之時享得漁人之利。

小雪疑惑地看了看周邊的地方，見到這條街上的商店都已經打烊，便跟朔月道：「我們先找個地方休息吧！」朔月報以一聲回應，跟隨在小雪的後方。

沿著泥路，這座城之中穿梭，小雪雛眉打量著兩邊的建築，都是一些結構簡單，一層高的木房屋，有著一種難以言喻的落後感。迎面走來了兩個人，皆身穿素色麻衣，他們急步走著，在兩人身邊經過的時候，又報以一種奇怪的目光看著小雪和朔月。

朔月回望那些人的反應，又打量了一下自己的衣服；小雪發現有所不妥，在街的一角停了下來，看著走遠的路人低聲道：「奇怪…」朔月才剛聽到她的話，便朝那個方向看去，抓了抓頭滿臉疑惑地說：「他們幹嘛要看著我…」

轉角不遠處的路上，左右店舖外皆掛著木牌，刻上各種古舊的字體，賣衣服、糧米、首飾等，分門別類，在黑暗的商店街上，就只有不遠處的一間米舖還沒有關門，暈黃的燭光照亮了門面。

店裡就只有一個男子，身穿淡黃的細麻布衣，在木櫃檯旁一勺一勺將藤籃裡的米倒進布袋中，載滿了一袋後便束起袋口，背起米袋轉身欲走，卻正正撞上了剛在門口出現的朔月，那人嚇了一大跳，猛然抽起袋子揮下去。朔月從側閃過，回看那人便破口罵道：「你偷東西！」此刻小雪張開雙手擋著門口，不許男子輕易逃跑。

「你們瘋了嗎？這店是我的！」男子急得快要跳起來，不耐煩地抱怨道：「我不想送命！別擋著。」他再試著越過小雪，正要想一手推開她的時候，被後方的朔月緊緊抓著前臂，朔月使力往後一拉，把那人的手反扣於後背，男子臉有難色，強烈的酸痛感令他不得不往後退著。

「不…不要…求你放手！」男子苦苦哀求起來，朔月才放開手，便靠著櫃檯跌坐在地上，連袋子也抓不穩，一大把米散落在地上。男子揉著自己的手，回望著面前的兩人，雙手張開遮擋著臉，驚慌地說：「饒命啊…我願意將一切貢獻給赤鳳國！別殺我…」

「啥？」小雪聽畢，蹙起眉頭看著那人。男子看見她滿臉疑惑的樣子，才緩緩地放下手：「你們不是赤鳳的人嗎？」

「說清楚，甚麼赤鳳！」朔月彎著腰，目露凶光，瞧著男子問道，那人嚇得又縮了縮。

「赤鳳國啊…四天朝之一…他們要攻城了，我才收拾細軟逃跑。」

「我有不詳預感…」朔月倒抽了一口氣，返顧小雪，兩人忽然面面相覷。他又將注意力投放到面前的人處，猛力拍了一下木櫃，吆喝道：「說！現在是幾年！」

「夢…夢澤曆…千五百三十六年。」

「甚麼？兩千五百三十六年？」小雪驚訝地問道。男子急得要瘋起來，便大叫著：「一千五百三十六年！」。聽畢，小雪和朔月同時驚獃著。

小雪緩緩放下了手，若有所思般凝望著男子：「那是…三千多年前…」

「你們…究竟是哪裡人？」男子看到兩人驚愕的表情，又嘗試詢問起來。朔月才有所反應過來，茫然地道：「我們現在是被困在這嗎？」

「恐怕是了…」男子突然插嘴，猝然站了起身，凝望著外面，漆黑一片的天空漸變成靛藍：「他們在日出後攻城。」小雪舉頭仰望天空，心知不妙，便道：「快走！」

三人奪門而出，男子在前方跑著，在空無一人的大街上穿梭。天愈來愈亮，這個城邑便清清楚楚地展現在兩人的面前，才發現這條街上，周圍都是一片凌亂，附近商店都被搶劫一空。

「我們要去哪？」朔月追了上去，向著男子問道。男子指著前面遠方說道：「出城！」

另一邊，城外早已經聚集了龐大的軍團，這個廣大空曠地方擠滿了人，皆穿著紅銅甲，一片紅色的人海之中矗立起數之不盡的投石車，車上裝填了熾熱火紅的鐵塊，向著城牆的方向蓄勢待發。

人群之中架起了一座鐵製高臺，臺上站著一個中年男子，從高處看著面前的城邑，兵臨城下，仍然神態自若，抱著手平靜地等待。「大王！」此時有人後方從樓梯處走上來，向著面前的人彎腰敬禮。那人沒有回頭，只是倚靠著鐵欄柵，舉頭看了看天空，向望臺下數萬個將士高聲道：「既然其他三位玄靈已經隕歿，夢澤從此就是朱雀的世界！」

聽後，眾人高舉起手上的兵器吶喊起來，連聲叫道「赤鳳千秋萬世」。直至臺上的大王舉起雙手，才陸續靜下來：「從這裡開始，我們的烈火，將會向著北方蔓延！」

「進攻！」

君主的一聲令下，在地面處的眾人便合力拉著繩子，向後一拉，在前方的投石車便開始運作起來，盛載熾熱鐵球的容器隨著拋杆，緩慢地下降，幾乎觸及地面，機關突然鬆開，拋杆突然猛烈反彈回去，將鐵球拋到半空中，向著面前的城邑飛去。

朔月回首看前，再向前方跑便是這口座城的邊緣。儘管如此，但是還有一大段路程，這邊看去那道城門，彷彿就是非常的細小。他又回顧著後方，才發現小雪竟然停了下來，凝視著另一邊的天空。他一個轉身，回跑到小雪的身邊拉著她督促道：「看甚麼…快跑！」

「那是…」小雪伸手指著面前的天，天上竟升起數百數千個太陽來。朔月卻沒有多看，一手拉著她，掉頭趕緊逃跑。

小雪一邊跑著，一邊仰看著天空，幾顆火球在空中劃過，在遠方重重的落下，轟隆的一聲，本來密集的房屋瞬間夷為平地，地面亦反饋一下強烈的震動。隨著火球愈多愈密，這種彷彿是地震般強烈的抖動，令兩人難以站穩，寸步難移，更別說是要逃跑，然而那個男子已不知道跑到哪裡去了。

周圍的木建築開始受不了強力地震的拉扯，不少房頂塌落，木材破裂的聲音從四面八方傳來，如爆竹般響亮。

眼見離城門只有不夠百步的距離，吃力地在這般混亂街道上逃跑，躲避著一直襲來的火球。兩人的頭上忽又劃過幾顆大鐵球，熾熱的風從高空衝來，悶燒著的乾燥空氣叫人難以忍受。劃過的其中一顆重重地落下，巨響在耳根一直迴響，就在不遠處轟出一大個破洞，烈風從左邊噴出，把本來已經不勝負荷的房屋給吹倒，數不盡的破木四處濺射，不少木屑擊中兩人，刺痛感使他們不得不用雙手抱頭側著身，在這滿地雜物的大街上左右跳動，躲閃著障礙。

「很累…」朔月依然握著小雪的手腕往前跑，卻滿臉疲態，步伐開始放緩。相比之下，小雪從後方跑了上來，走過了朔月，彷彿變成了小雪拉著他似的。

朔月氣喘如牛，放開了拉著小雪的手，雙手撐著旁邊斜放著的粗木幹，喘息著。小雪此刻亦走到他的身邊。

「饒了我吧…我跑不動了！」

「要走出去了…撐著。」小雪對著面前的朔月說著，見他滿頭大汗，臉有難色。她回望後方，打量著虛掩的城門，他們就只需要多跑一會便能夠走出這個地方。她眉頭一皺，開始急起來了，便道：「我背你吧！」

「背我…不行！」朔月聽得大為緊張，見著小雪竟然伸手想要背起他，他便猝然後退，雙手作勢阻止。

「男女授受不親…」

「這個時候還想這些！這麼愛臉子的傢伙。」小雪變得耐煩起來，強行上前將他的左手反扣在後方，小雪如此靠近著，朔月只懂得後退，滿臉尷尬。

天空突然傳來一聲巨響，打斷了兩人的動作，皆仰首看天，只見大量火紅的碎片在天空緩緩散落，後方又衝來一顆火球，拖著長長的黑煙，突然閃來紅光，劃過半個天空，將天上的火球打個對穿，火焰從側面噴出，然後火球便碎裂爆炸，變成橘紅色的煙花。

紅光在空中盤旋了兩圈，又忽然有意識般轉向那些正在飛越城牆的火球，一顆一顆穿過，所穿過的都在紅光的後方一一粉碎，而這道光芒漸漸靠近集結在城外的大軍。這般的異像引起了大軍的注意，紛紛將投石車指向在面前的神祕事物。投石車再次上弦發射鐵球，朝著目標拋出。

紅光面對著攻擊，此刻光芒漸消，當中漸漸顯現了一些輪廓，是一隻巨大的鳥，雙翼是由火焰所形成，身體長著火紅色羽毛，後方拖著兩尾長長的熾羽，就這樣在大軍面前輕盈地在空中飄逸。雙翼用力的拍動，強烈的喘流將火球給吹走，在牠的兩旁紛紛劃過，火球越過了城牆，在城外落下。

小雪和朔月在城內看著這樣的情景，不禁嘩然。那隻鳥所散發著的熱力遠至這裡也能感受得到。

「那隻是朱雀嗎！那隻就是傳說中的朱雀嗎！」朔月一邊猛指著那邊天空，一邊驚訝地叫道。

「發生甚麼事了…」小雪拭眼低吟道，又突然朝著那邊動身走去。

「慢著，你想幹甚麼。」朔月又拉著小雪追問。

「去看看究竟。」

「別…別去…」朔月拉不住小雪，大聲吆喝，卻眼見她愈跑愈遠，又不放心她自己一個，便立刻追上去。

城外的大軍引起了一陣哄動，一時混亂起來，所有攻勢在這生物出現的時候停了下來。

「是朱雀啊！」軍中所有人都給事件震撼了，紛紛在牠的面前放下了武器，跪在地上，就連塔樓上的君主也變得恭敬起來。

「我們的神王…來到了這裡見證我們稱霸天下！」

朱雀有所動作，側身向左，朝著城牆的左邊飛去，徐徐下降，突然急轉身向右，就在大軍的上空飛越，火翼快速劃過投石車，直到另一邊的盡頭，仰望天空飛翔，消失於耀眼的旭日之中。火翼所劃過的地方皆燃燒起來，在此地劃出了一條長長的火線。用木作為支撐的投石車經過燃燒，先後斷裂倒下。

塔樓上的眾人也震驚起來，面面相覷，在前方的君主亦一臉恐懼，四處看著，皆不見朱雀的去向。

「大…大王！」後方的人突然叫道，指著東方大叫，然而君主卻依然尋找著朱雀的身影，一臉不耐煩地回望那人。

「怎…」

轟隆隆

這個在大軍後方的塔樓被一個火球擊中，瞬間發生大爆炸，就連高高的城牆也遮蓋不到如此巨大的火球，引起了小雪和朔月兩人的注意來。

當火焰消散後，整個塔樓就只燒剩一座通紅的支架。

「不逃跑者，下場如此。」一把響亮的聲音從塔樓上空傳來，是一把成熟女性的響線。所有人同時聽到這把神秘的聲音，都心生恐懼，紛紛掉下手上刀劍，混亂地向著四方逃跑，混亂又恐慌的叫喊聲在這個地方不斷迴響。

在城內的兩人亦聽到這一把聲音，停了下來，小雪想看看究竟，但是礙於城牆所阻，依然看不清外面的情況，外面的吵雜聲愈來愈小，最後只得一片寂靜。

「可惡…」好奇心驅使下，小雪繼續動身，向著城門走著。

「你瘋了嗎？」朔月大叫道。

「別這麼大聲好嗎，只是從城門那邊看看而已。」小雪轉身責備著，便又繼續向城門靠近，後方的朔月只好無奈地跟隨著。她輕輕地打開城門上的窺孔，只見外面一片狼藉，大量倒下的雜物正在焚燒，大片土地上都留有士兵用的武器，但卻沒有看到一個人。

「外面一個人都沒有…」小雪伏在鐵門上，又再看過一遍，依然沒有人經過，便道。

她回看朔月，竟見有一個人出現在他的後方。

「原來還有人耶。」

朔月聽後，才有所反應過來，朝著小雪看著的方向轉身，在他後方幾步處站著一個女子，一身淡紅的長裙，卻戴著一塊金色面具，這面具有鳥一般長長的喙。她就這樣沉默地站在兩人的面前，動也不動。

「你沒事吧？」朔月見她久未作聲，始往前踏步。

豈料女子突然向後退，輕盈的一跳迴身，在倒塌的瓦礫上站穩，高傲地看著下方的兩人問道：「你們是誰。」

「我…我們…」朔月欲言又止，又瞧了瞧小雪。

「我們不是這個時代的人，也許姑娘你不相信。」小雪從城門那邊走回朔月身邊，接著他的話道。

「有趣。」她異常平淡地回應，似乎輕易地便相信了小雪的話，朔月也對她的反應大感奇怪，好奇地回問道：「那你是誰？」

「不重要。」她笑了笑，抱著手，又繼續說道：「說一下你們是怎樣來的。」

「我們在找一樣物品…」小雪開口道著，那個女子突然打斷了她的話，目光頓時轉到小雪的身上去：「是玄鏡嗎？」

「甚麼玄鏡？」朔月驚訝地看著那女子，又回望小雪問道：「是傳說中那塊玄鏡嗎？」

「又是來搶玄鏡的人。」

女子突然往前一躍，伸出左手，朝著朔月衝去，此時朔月大感震驚，連忙側身閃避，女子頓時抓了個空。她落地後反撐著木板，緊緊進迫著一直在躲避的朔月，不斷地抓擊著他，所劃過之處皆留下長長的損痕，酷似劍痕一樣。小雪見狀便上前一擋，拔出小刀，將女子的招式一一擋下。

「哼…不知好歹的傢伙…」女子冷淡地說道，無奈地苦笑著，稍為後退了兩步。小雪依然不敢放鬆，架起小刀跟女子對峙著。

女子猝然向右一跳，在小雪的側面快速掠過，這時小雪才有所反應，踏了個箭步，動手揮刀，卻沒有擊中任何東西。女子的速度要比小雪想像的要快很多，說時遲那時快，女子竟然出現在朔月的身後，一掌打中他的後背，害得他直向前飛，重重地倒在地上，此掌力度大之餘，還擊中其脊骨要害，令他頓時半身麻痺，倒地不起。

「朔月！」小雪大叫著，跑上前去想要保護他，卻女子無聲地快速接近她。小雪不得不欠身躲避著，卻女子正正看到她的舉動，在小雪上方越過之時，緊緊抓著小雪的後頸，把她往後的一拉，小雪便被如此突然的力量牽制著，一個失平衡便向後倒地。

小雪手一鬆，小刀叮噹的掉到地上，她還不及回神，女子已經在她的上方，左手捏著小雪的頸，堵著她的氣門。小雪睜著面前的女子，想伸手將她的面具摘下，卻被女子緊緊地箝制著。

「從來搶玄鏡的人都沒有好下場。」女子左手捏著小雪的頸，另一隻手竟憑空燃起了火焰來，一種紅色與銀色輪流變幻著，詭異的火焰。

「這個人類的世界如此混亂不堪，根本就不該存在。」

小雪不斷地左右掙扎，眼睛睜得大大的，想大叫求救卻被抓著氣門，難以作聲。雙腿故亂地踢著，試圖憑此掙脫，卻一點也不見效。

「不！」倒在地上的朔月全身乏力，只能眼睜睜地看著女子將手上的火焰緩緩伸往小雪處去，急得要大叫起來。

聲音傳到了這城中的每一個角落，此刻太陽已經完全昇起，所散射著的光芒照亮了這城邑。

女子站了起身，微喘著，轉身凝視東方的太陽。

朔月見到此種情景，面前的小雪動也不動，伏在地上，他的臉上流露出難過的表情。

「我⋯我要宰了你！」他用盡了力量來要動身，然而全身抖動著，脖子只才移動了少許，下巴卻依然貼在地上，只能這樣對著女子怒吼著。

「我沒時間跟你打鬧。」

本來放晴的天空突然被一陣厚雲遮蓋起來，就連太陽也消失於雲中，然而這些雲卻透露出詭異的暗紅色，但女子依然是異常地冷靜。

朔月沒多管天上的異象，只懂得吃力地向著小雪方向爬了又爬，好不容易才爬到了她的身邊去，然而他瞧到她身邊的一把小刀。

「天火要來了，但你已經沒有機會看到災難完結了。」

女子回眸到朔月去，話畢便向天一躍，化成了一束紅光，在兩人的上空盤旋著。

「你想怎樣，要了結我們嗎！」

紅光愈轉愈快，彷彿就把這一小片地方圈起來一樣。

雲似乎被燃燒起來了，空中急速翻滾著，突然從雲中噴出了第一束火焰來，從上而下，在山脈後方消失後，便閃來一陣強烈的白光，山脈的輪廓瞬間清楚顯示出來。爆炸聲延遲了一會兒才到達，如雷貫耳，那強力的衝擊震感從外面傳到心中。

朔月看著那快速轉動著的紅光，頓時目眩，銀光從上空出現。

狂風刮起，更多更多的天火落在這大地之上，其中一顆大火球劃過天際，朝著這邊快速衝來，此刻那道盤旋中紅光突然分裂成兩半，另一半直奔向火球去，相撞的一刻噴出了大量的火花，及後便發生了一場爆炸，微細碎片不斷擊打銀壁，隆隆聲四起。朔月在這連番的混亂中伏到地上，半掩著眼避開那些一直閃動著的強光。

此刻朔月出現在樹林之中，陽光穿過密集的樹叢，山脈吹送的清風撩撥著樹蔭，沙沙聲就如海浪般忽近忽遠。

他撐著地，好一會兒才有力氣緩緩爬起身，拾起他一直帶著的藥箱，還有散落一地的藥品，他又忽然停了手，似乎是記起了甚麼事情般，左看又看，又著了魔般到處跑，然而周圍卻沒有看到有任何人。

「小雪…」他漸漸放慢了腳步，最後停在一棵大樹下，放眼於手上的小刀，一臉沉重的表情凝視著，這是他在小雪身邊拾到，屬於她的配刀。

他合上了雙眼，繃著臉，緊緊地握著刀柄。

「不！」

響亮的聲音在樹林中傳了開去，飛鳥皆從樹冠中恐慌地湧出，從中心點離去，在山谷之間不斷地迴響著這吼叫聲，來回傳播了四五次方休。

猝然飛來一把長劍，深深插進他面前的一株樹幹之中。他幸而沒有向前行走，不然定會被前面的劍劃傷。

他在沉思中突然回神過去，拿起手上唯一的小刀，背起藥箱，站在樹前警惕著。樹蔭間透入無數的光柱，一個影子從上方襲來，抖動的樹梢間不斷閃動著刺眼的陽光，害得朔月無法看清誰來突擊，只好收刀來一個側身翻，從右躲過那人的攻勢。黑影翻身巧妙的落地，左手一拔樹中的長劍，利落地揮舞著，勢如破竹，破風之聲從未間斷，一步步地前來要挾著他。

那男子與朔月只有幾步距離，他一個反手，本來揮舞的劍瞬間改變方向，立即朝朔月處猛力砍進，他高舉手上的小刀，橫擋著正要劈入的男子，卻小刀抵擋力有限，那一道無情力就讓他再滑後多步，及時拔刀從那人腰間一揮。雖然沒有擊中，卻那人因此運劍下擋，讓到朔月提起手上的小刀，從空位處突擊，刀從那人的頸上落下。

料不著男子手中的劍突然發出綠光，綠光蔓延到男子的手臂上。朔月心知不妙，立即由攻變守，急忙退後，向外持刀於胸前以保護自己。

「嗚啊！」風昊的一聲嚎叫，一陣無形的氣場從他身上爆發！

這道衝擊從底部擴散，直衝天上；瞰視這一片樹林，好幾株樹木徐徐折斷倒下，千千萬萬的枝葉不斷落下。一片混亂的景象之下，續漸看到地上留下了一條長坑，約十多步的距離，朔月就在坑道的盡頭，彎著腰又低著頭，武器深深的陷入泥土之中，似乎他全力握著刀，才造成如此長的泥坑，也不至於被衝擊波拋開。

朔月在原地站起身子，想要拔出小刀，卻突然吐出一口鮮血來…

他受到如此強力的衝擊後，再也沒有力氣站起來，失去平衡之下倒在地上，眼睛依然是張開的，但已經失去了反擊的意識，看著不遠處的風昊緩緩地收起劍，一步一步走遠，朝著遺跡的方向前進。

朔月此刻眼前一黑，便昏倒過去…

第一章打錯字，豁達 唔係括達

歸來
遺跡所處的地方依然是寧靜非常，那道古舊的樓梯通向地下的深深處。黯淡的火光微弱地照射著祭壇，伏在壇上的小雪有意識地伸了個懶腰，睡眼惺忪。

「奇怪的夢…」她皺起了眉低聲說著，眨著乾澀的雙眼，用手擦了一把，適應著這個地方的亮度，坐直了身子，到處看著。

剛才發生的事依然清楚的記得，此刻她卻疑惑著這是夢還是確實發生過。

「朔月？」

她身處在這裡，沒有風昊，也沒有朔月，唯一令她留意的地面前的一道大鐵門，經過了一連串的鬧劇後，至令依然矗立在這，沒有打開過的跡象。

小雪此時已經走到大門前方，嘗試強行打開門，手拿著短匕，才發覺本來在身上另一把竟然不翼而飛。她驚訝地到處尋找著，卻遍尋不獲，腦海中閃過了醒來前最後一刻景象。

小刀從手中掉到地上，被一個神秘女子壓制衽地上的她，眼睜睜看著那女子的手鑽到自己的胸口去，然後便是心臟很大力地一次泵動，帶著強烈的痛感！她跪倒在地，回憶起那種強烈痛楚，不禁按著自己的胸口，用力的喘著氣，她輕力地揭開那暗黃的衣領，胸口卻沒有留下任何的傷痕，完好無缺。

她沒有再去多想，注意力回到那道鐵門上，用小刀插進門縫去，想把大門給撬開，卻門的重量對凡人來說是無可能打開。單是用力撬門的動作已經令她筋疲力盡，終將手上短匕放下來，沮喪地站在大門前，再也想不出辦法來。

「這樣不行的。」

「是誰！」小雪突然被一把陌生的聲音嚇到，猝然拔出了小刀，架起起手式回望著周圍。

「是我。」在石建築上出現了一個男子，身體若隱若現的站在高處，看著小雪，走下了樓梯又繼續開口說道：「玄鏡其中一塊碎片的確在古遺跡裡，並且封印起來。」

「你究竟是誰…」小雪對這半隱半現的男子充滿戒心，沒有一刻是不繃緊著的，隨時給這人一個快速反擊。

「不重要。」男子不耐煩地說道。這句話令小雪記起了一個片段，在她和朔月所遇到的女子，也曾說過這句話。

「你跟那個女子是一伙的對嗎？」小雪質問著這男子，然而這人卻笑了笑。

「對…而且今天似乎是玄鏡重見天日之時了。」

「為何這樣說。」她稍為放鬆了久繃著的身體，慢慢放下了小刀。

「因為你將要守護這一塊玄鏡。」

小雪頓時驚呆了，顯然她沒有想到這方面的事情。她轉身看著這一道比她高兩三倍的鐵門，被幽幽的靈光包圍著，用手觸摸著這一道門，臉色忽然一沉，低聲地說道：「現在就連打開這門的力量也沒有，我怎能夠守護玄鏡，而且朔月又不知道去了哪，我要去找他。」

她面前的男子並沒有任何反應，看著小雪收起了小刀，一步步走離了這一道大門，朝著樓梯的方向走去。

「比起玄鏡，同伴更值得你守護嗎？」男子突然開口道著，然而小雪沒有理會男子的說話，走上了樓梯。

「那就更要帶著它去尋找你的同伴。」男子話畢，看了看上方的天窗，似乎看到了甚麼似的，漸漸消失於此地。

鐵門突然打開，發出沉重要巨大的聲響，她停下了腳步回望著後方。保護著門的靈力障同時消除，裡面是一個小內室，一陣奇怪的幽光在旁兩側照明，從外面可見這內室中間擺放著一個鐵拱架，其中安置一個木盒。

一種不凡的氣息從內透出，是她第一次感覺到的，一種強大而隱隱滲著暖流的物品。這東西讓她感到莫名的緊張。本來是踏著碎步走去，步伐卻就如心跳般愈走愈快。

這是玄鏡嗎？終於走到箱子之前，她用手摸著木盒的表面，裡面的物品彷彿就感覺到有人前來般，開始震動起來。

多謝指正 我去修改

推

好睇 加油！

多謝大家支持
BTW 第五章代表住已經過咗一半
總共有九章

轟隆！

外面傳出一下爆炸般混亂的聲音，小雪立刻縮回手，似乎有人進來了，她伸手想把木盒先拿走，但又停下動作來，凝望著盒子似乎想到了甚麼。

她果斷地離開，手上沒帶著木盒子，而是直接走出內室，轉身純熟地向門指手劃腳，門便自動關上，靈力障重新起了保護。如此自然純熟的動作，完全在沒有任何意識下做了出來，她一副震驚的表情，轉眼定睛於自己的雙手。

外面傳來聲音愈來愈大，沒多再看兩眼便轉身離開，邊走還邊拿出匕首，於長樓梯前停下。火把不斷閃動的光影，看上去令人目眩，梯間一個人都沒有，卻隱隱湧進無形的壓迫感。

遠方一息瞬閃，一道綠光突然向著地底快速衝來；她有意識地舉起小刀，火舌竟然從兩旁火把中伸出，形成一道火盾，劍氣與之相撞，火花四濺。

「甚麼…」小雪凝視著面前流動著火焰的屏障，她舉手一投足，面前的火焰皆隨著她的動作而跳動。

更多的劍氣從後抵進，猛力衝撞著，只見每一次攻勢之後下一波都更接近小雪，火盾似乎不能拖延太多時間，一直捱打也不是辦法。

她只好立即逃跑，後退到石壇前，至少也先看到目標才能反擊。

果然一個男子走了下來，那是風昊！拿著那霧影劍，身穿黑色戎裝，帶著一絲詭異的笑容，與小雪遙遙相對。他沒有作聲，無情的拿起手上的劍，施著輕功，迎面襲來。

小雪手上就只有一把小刀，面對著風昊如此強大的力量似乎難以招架。

此時她卻看到旁邊牆上安插火把，心中似乎生了一個主意，匕首直指著火把，火燄竟然瞬間附在匕首上，化成白熱而堅硬的劍身，亮起白光猛烈燃燒，頓時成為一把長劍，及時運劍擋住了衝著來的風昊。她看到自己握著發出白焰的長劍，也不禁噴噴稱奇，想不到自己竟然有控制火焰的能力。

「有趣！」風昊抽出被擋住的劍，翻身後跳，右手向劍施法，強烈的邪氣附到劍上，那種綠光變成紫暗般的幽光。

雖然小雪有點吃驚，卻首先朝著他的方向攻擊。從他的左側斬進，又被他所擋下，迴身順勢攻擊另一邊，劍與劍猛然相撞，只見風昊壓劍於下方，往後退著，劍互相緊貼磨擦之下，擦出出暗紫色的火花，每一次接觸都像雷光般照亮所有地方，卻又一閃即逝。

此刻風昊猝然收劍，竟將劍往天上扔，冒險一跳，一腳踏上熾熱的劍身，借力躍跳，越過了小雪，在她的側邊不遠處落地。小雪始料未及，第一個反應便是轉身架起防禦式，反手持劍於身前，看準時機反擊。

風昊側著身，右手被遮擋著，似乎反手持著劍，快速地靠近小雪。

以這般的氣勢，小雪不得不緊握著劍，穩穩當當如磐石般站著，沒有絲毫動搖，此刻周圍毫無阻擋，卻沒有打算閃避。

看著小雪的反應，風昊竟然冷笑了一聲，目光突然轉到小雪的正上方。他的右手原來沒有拿著劍！小雪被他的反應嚇著，他手上空空如也，料不到風昊竟有此一著，霧影劍從上方落下，劍尖直指小雪。她不得不將目標轉到上方，回劍一圈，擋下了這出奇不意的一擊。

雖危險解除，但她卻沒辦法應對面前的風昊…霹啪一聲，給風昊一掌擊中右肩，強烈的麻痺感傳遍右手，險些把手中的劍掉下。風昊從空中接過落下的霧影，順著勢來一個猛力砍擊。

叮！

強光又在劍之間閃過，過後看著所有事物都帶著殘影，跪在地上的小雪雙手持著火劍，利刃與左頰之間微小的距離，要是剛才失手經已傷及要害。

「你似乎變強了，這段時間也在尋求著強大的力量吧。」風昊隔著雙劍說道。

「不是所有人都像你一樣瘋狂！」小雪繃緊著臉，大聲罵道，在這膠著的局面之下，小雪的氣力總不比風昊強，手開始抖動起來。

風昊聽畢，竟然大笑起來，鬆開緊壓著的劍，緩緩後退：「我就是瘋狂，起來跟我再打一場！」

Pish

已經是五六個回合，風昊依然沒有想停下來的意欲。無論霧影劍從哪一方來襲，小雪仍揮劍一一擋下，短促而沉重的叮叮聲響徹著。

兩人打得激烈，卻顯然她依然身處下風，他連續強烈的攻擊使得她無法前行，只好不斷後退，眼見快要靠到牆邊，到時便無法後退。只能依樣畫葫蘆，運功上跳，使力打走他的劍，使得她有足夠空位跳到他的後方，乘機進行背刺。突然一道強大的邪氣從他身上湧出，她頓時回劍防守，邪力像烈風一樣衝擊著，她亦難站穩得住身子，縱出了好幾丈之外。

小雪心知這樣下去難以抵擋，便立即動身跳上上層，另一邊的風昊見到亦緊隨其後，拔劍追擊，兩人無聲的追逐從地面走到山洞頂端黑暗之處。漆黑之中跳上岩壁間的空位，持劍回眸後方，在劍身的火光照射下，周圍一個人影都沒有。

黑影從另一邊的岩壁處出現，四處尋找著她。

小雪稍為站穩，再看著周圍，才驚覺他從岩壁處躍身一跳，拔劍直指，正要朝著在她攻擊！情急之下，她不管太多直接跳下，但步法像羽毛般如許輕盈，快速轉身揮劍，剛好接過正要斬下來的霧影劍，反手進行刺擊，迫得他要後退迴避。

她朝著風昊揮動小刀，刀上的火焰被拋擲出去，只見他快速的上跳，便跳到岩壁之上避開了火球。小雪反追著風昊往上方去，卻他又再次在黑暗中消失了身影，只好跳上突出處先站腳。

「看來你都知道這樣有甚麼東西了，原來你也想得到玄鏡的力量。」他突然說起話來，但洞穴內回音不斷，難以知道他所在之處。

「甚麼玄鏡！」她接著吆喝道，同樣是回音的關係，似乎風昊沒有發現她身處在方。

「玄鏡秘密就在前方鐵門之後，只是有強力法術封存，當然你能夠開門的話，我倒可能會分一點玄鏡力量給你！」

僵局維持了好一段時間，小雪亦深知再拖下去事情只會變得愈來愈險峻。在下方遠處的石壇後方的支柱上掛著火把，然而她舉起手來凝視著那支火把，想要造出一個火球來，卻因距離太遠，花盡心神集中於火燄上，亦只可以令到火燄不斷跳動著。

從小雪頭頂上方的陰暗處透出來，風昊留意著她奇怪的舉動，不自覺的露出詭異的笑容，鬆手下躍，手上的劍亦準備好要接收她的靈魂！跳下的一刻，霧影劍再次發出光芒，誤打誤撞般給她發現出來，立即緊貼著石壁才幸免於難！劍深深的劃過崖邊，綠色的火花從上而下散落，風昊就在她前方繼續掉落。

這一刻，兩人在水平線上互相對望，她眼神如此銳利堅強，卻她臉上流露著的是惶恐害怕；同一個景況，他的眼神總是平淡，卻刻劃在臉上的是如此憤怒和凌厲殺氣。他伸手上抓，就抓中了她的衣袖，她不由自主地被他拖出了崖邊，兩人在空中糾纏起來，期間小雪猛力推開風昊，再次嘗試著要使出火球來，只是離地大約十尺距離，火球終於被生成，揮手直指，火球朝著風昊衝去，突如其來的一擊防不勝防，如刀刃一般劃過腰旁！他突然來個轉身，蓄力於手上，一道紫暗的力量從手中猛烈地產生，一掌打去，把小雪從身邊打走，硬生生的直撞上方的岩壁處…在黑暗中她給撞得迷迷糊糊，掉到空地處！

眼前的一切都變得幻影一樣，總是拖著影子；聽到的聲音彷彿就是不斷迴響，只可聽到模糊的吵叫聲，卻又有一陣強烈的睡意，沒有力氣站起身子來。

眼見風昊揮劍直指，從上方朝著自己跑過來，卻思想一片空白，沒有任何想躲避的意識。

此刻，那個半隱半現的身影突然出現在小雪的面前，舉起了他的手，面對著正衝來的風昊。一道強烈的光芒從手掌射出，恰巧擊中正要向下衝落的利劍，風昊雙手握劍，火花就如浪花一樣把半空都淹沒過來，再使力想要擊破這一道力量，卻這道光芒遠遠超乎他所想像的，光芒一下子便把他轟出這個地底洞穴，白光射進雲霄裡，附近的樹林都照得通亮。

村落裡的人皆被這道光給注意過來。

兩軍在山腳下的交戰亦給光柱打斷。

小雪彎著腰，用手掩著雙眼，這道光足以讓她目眩好一會兒；然而男子垂下手，光芒隨之消失。

「那個人真麻煩！怎會找到來這裡…」他帶抱怨的語氣呢喃著，再看在旁的小雪。

「那…發生甚麼事啊！」小雪不敢相信剛才看到的事，嚇得又快要暈倒，手腳似乎又使不出氣力來渾身癱軟，硬生生的跌倒在地，如許強敵只是彈指之勢便輕易擊退。

邊個黎

「只是要他配合一下計劃而已。」他平淡的回應，並繼續講道：「我要跟你交代一下需要知道的事情，對你日後有莫大幫助。」

「其實我就是人們所說的玄靈，還要感謝你從千年前帶我回來。」

「玄靈？」小雪打量著這個奇怪的男子，狐疑地問道：「上古玄靈的那個玄靈嗎？」

「呵…不然呢？」男子假笑道。

「我就是西方白虎。」

「上…上古玄靈白虎？」她不敢相信自己面前的人就是白虎化身，頓時又使得氣力猛然站直了身，睜大眼睛直直的看清楚前方的人。

「無論如何，之後的事情將會愈來愈複雜。」他不耐煩般說著。

「為甚麼我要去那裡…師父說過沒人能回到過去的。」小雪想了想，滿臉疑惑地道。

男子左右踱步，依然是很不耐煩地說：「我已經說過了，因為我知道你將會守護玄鏡。」

「慢著慢著！我是和朔月一起回去那個時代的，他人呢？」

「另一個人？也許回來的時候出了錯，在傳送到別的地方罷了，應該不會離我們太遠，反正這方面不會有危險。」

她拍拍頭，又好像明白了小許似的點頭回應。

「還好當時傳送走的並不是你！別擔心吧，他應該是在某處樹林而已。」

「那麼傳送符失效是你搞的鬼嗎？」小雪頓時又想起之前的事情，便繼續追問著白虎。

「遺跡本身一陣附帶著陣法，當啟動後便會阻止所有符咒發揮效用，只是年代久遠，陣法本身已經殘缺不全，效力成疑。」他一邊舉頭仰望著整個石拱頂，一邊回應著。

拱頂被刻上不少看不懂的符號，但是多年來歲月的洗禮下已經變得破損，加上剛才的一番打鬥，不少地方正在剝落。

她半信半疑地聽著，但她依然擔心著朔月的情況，但憑現在她沒有辦法找到朔月，只希望他懂得路。

「這還倒是合理，但那為甚麼要選擇我？」

「我現在的法力不足以保護你，但當有危險的時候，木盒裡有一個匣子，它會保護有需要的人。」男子沒有正面回應她，自己的說話都說完後，便一個轉身，向著出口的方向離去，漸漸消失了身影。

收藏著木箱的密室大門突然自動開啟，微風向著密室的方向吹去，火焰也給擾動，紛紛指向同一處地方，似乎在邀請小雪進去般。

「慢…慢著…那不是玄鏡嗎？」小雪憑空低聲道。

回想起之前所有的事情，包括那神秘的刺客，師父被殺，遇上了朔月，又走到了這裡…更多更多的事情，都似乎在安排之中，卻操控所有事的人不曾出現過，只憑白虎的話並不能揭示真相，而且連他是否真的白虎也是一個疑問。

她在原地發獃了好一回，才將注意力投回盒子處。一連串不可思義的事情接踵而來，她也沒想到太多，朝著盒子的一方跑進去，拿走裡面的盒子，將其用雙手緊抱於胸前。此時她才感覺到盒子從裡面傳來震動，像是有規律的呼吸般，但是她亦沒有太在意，只管邊走邊四處張望，似乎在憂懼風昊隨時在她的附近出現。

好不容易才走出了石遺跡，陽光是如此般刺眼，不得不用手掩蓋，抱著盒子狼狽的走，外面被軍隊蹂躝過之後，變得一片凌亂。

突然走來一群人，大約十多個，帶著農具鐵具等，朝著小雪這邊走來，她右手緊抱起盒子來，側身嘗試把它藏於身後，左手拔出匕首，探頭打量著那一群人是甚麼來頭…乍看之下，這群人似乎是從村裡走來的村民。

「哇咧！從那裡來的遺跡啊？」

「怎麼會這樣…」

「剛才是那邊發光嗎？」

村民們發現森林中突然出現的一座建築感到嘖嘖稱奇，又驚又喜般在叫喊道，紛紛通知後方的人。

「那個姑娘又會在這裡出現…」

「那盒子藏著甚麼？」

「那個是寶物嗎…」

儘管小雪怎樣藏起盒子，然而盒子的尺寸依然大得很，一眼便給人們看到。

無形之間，她突然感覺到從背後透來一陣寒意，冰冷得快要讓人麻痺，是一種與別不同的氣勢。她猛然轉身回望，天空漸漸變得黑暗，大地因而被一陣灰幕所屏蔽。

「這邊危險！快點找地方躲避吧！」

猝然一閃，雷光從天上轟落，似乎在他們附近擊中樹木，雷聲大得要把人震聾，紅光隨之從那邊產生，原來是雷電擊中的地方開始起火！

「快跑！」

村民聽見雷聲四起，亦開始緩慢後退著，但依然沒有急於逃去，反而還在打量著要否繼續逗留。

「快跑啊！」小雪再三喝道，村民卻不為所動，在樹林裡探頭探腦，對那一座遺跡有著無限的遐想。

天空變得不尋常變成紫紅色，地面同時震動起來，所有人都要挨著樹身才免得跌倒。然而震動持續不久便停止，只有天空依然是一片紫紅。火勢向著眾人的方向蔓延，火焰所帶來的熱力讓人再難以前行。

火光從樹間閃爍，猝然跑過一個黑影，帶著如鬼魅般的紫光，正繞著眾人打轉…然而村民們都看到如此情況，才感覺到不對勁，紛紛轉身欲朝著原路逃跑。

可惜為時已晚，樹林的火燄已經蔓延至他們的大後方，而黑影又在前方出現，就在小雪前方不到十尺距離，站起來有足足有兩個人的高度，拖著像黑煙般的身軀，張牙舞爪似的胡亂跳動著，紫色的雙眼閃動得令人目眩，如此銳利的眼光讓人感到懼怕。

小雪往後退去，那隻凶獸就前行一步；幾個人在後方瞧見如此巨大的魔物，便急於逃跑，但如此明顯的動作，便輕易地吸引凶獸的注意來，突然的一聲嚎叫！

吼…

低沉而響亮的叫聲，震耳欲聾，不得不掩著雙耳蹲下來躲避！一下敏捷的躍跳跨過小雪等人，在那些逃跑的村民前方著地，動作輕盈得就像是沒有重量般。

「當心…」小雪還來不及叫道，魔物已經在那邊扭動著身軀，一把黑尾快速的從右方襲來，幾個人硬生生給打中，拋到好幾尺遠。

後方的人爭相走避，卻更激起魔物狩獵的野性，瘋狂似的繞著他們而跑，猝然舞爪靠近，似乎找到了好下手的位置！

一個火球從側旁而來，直接擊中魔物的身體，接著便是一陣破風的聲音，只見濃煙厚厚的蓋著魔物原來的位置處，難以看見當中的情況。村民朝著火球衝來的方向疑惑般打量著，在那邊站著的就只有小雪一人…

第6章 墜落

樹林裡盡是一片狼藉，煙火四起，正燃燒著大片的林地。一陣薄霧蓋著的區域，是一塊早已被火燄烤焦的土地，魔物早就逃去無蹤。仔細察看，地上拖著黑色像血液般的液體，向著遠方伸延。

在場的村民都目瞪口獃，想不到一個少女竟然有這般的能力，紛紛向小雪跪拜著…

「祝融顯靈啊！」

「你們都別這樣吧！」小雪立即上前扶起一個中年男子，然而面對這種尷尬局面，她頓時想挖個地洞鑽下去。

「我們得先要找個安全的地方暫避，先走出樹林再說吧。」

她抬頭張望，天色依然是紫紅色一片，不時打著雷刮著風，奇怪的事接踵而來，似乎事情還沒完結。從地上拾起一直帶著的木箱，隨著大隊離去。

有好幾個人拿著長刀，在前方開路，而小雪一直在隊伍的後方，時刻打醒十二分精神，瞭望著四周，尤其是那些樹林的陰暗處。這一帶充斥著陰氣，寒風陣陣，冰冷感覺從背後侵入，總是會感覺到有甚麼似的蜇伏於草木之間般，步步驚心，風不斷地打進耳朵裡，呼嘯聲不斷，一時又彷彿像吼叫聲一樣，忽近忽遠，聽覺似乎—在這個地方變得不可靠。

前方正在開路的男子突然停下來，沒作半句聲，用預先溝通好的手勢，示意給後方的人知道，表示著發現到奇怪的東西；又作另一個手勢，要大家蹲下身躲藏，剛好周圍都是一片長草叢，全部人蹲下身之後，乍看來這裡像是空無一人似的，難以被察覺得到。

在後方的小雪嘗試走上前方，吃力的蹲行而不作太大的聲音，伏在最前方那些草蕞之中，小心翼翼地用手撥開長草觀察。

原來他們已經在樹林的邊緣，十多步外的地方便是村落的進出要道，卻那邊有著兩隻黑色皮毛的巨大野獸，身形正如剛剛擊退的那隻魔物一樣巨大，但沒有帶著紫光的瞳孔和黑霧纏繞的身體。

「能繞道回村嗎？」小雪向身邊的男子低聲說道，男子搖頭回應。

「本來繞道的方向已經變成火海，回不了去…」

她打量著外面的兩隻魔物，後腿短小，跑起來速度看來不太快，看來比剛才那隻容易對付。

「我先將牠們引開，到時候你們就逃跑吧，還有帶著木箱一起，雖然不是甚麼寶物，不過千萬不要打開…」小雪將攜帶已久的木箱交給男子手中。

「那麼火神您要小心行事。」

「其實我不是甚麼火神啊…總之就很難跟你解釋。」

「火神的用意我們明白的，萬事小心。」

小雪倒抽一口氣，面前一眾的村民對著她又敬又畏的態度，只能報以無奈的表情回應，回頭察看著外面的情況，此時其中一隻魔物往遠方走開了，留下另外一隻在靠近他們的樹林外遊蕩著，似乎這是一個動手的好機會。

好好睇

凡人打開左木箱會點樣？

她動身繼續往前移動，想要再靠近一點才走出去，從皮套中亮出匕首來；後方的男子半舉左手，等待合適時間指示逃走。

她猛然站起來，躍跳出草叢現身，立即便給靠近的那隻魔物注意過來，一陣嚎叫聲響起，警示著遠處的另一隻。魔物突然雙腿後挺，站起了身，足足比本身還要高大半，一陣黑霧突然出現並附在牠的身上，眼睛亦變得會發出紫光！

「找到你了！」風昊在樹林的某一個地方，發出紫光的雙眼，跟魔物的眼睛如出一轍，從魔物的角度處看到在路上的小雪。

「原來如此…」小雪後退一步，頓時明白到這一隻根本就跟剛才遇到的魔物完全一樣，但遇上目標時才會變成現在的樣子。

她高舉匕首，火焰憑空附到刃上，續漸變成長劍…

猝然紫光從後來襲，將她手上的劍打甩，掉到了地上，沒有施法者的加持，火焰亦熄滅了，而另一隻凶獸從後來了個包抄，把她跟村民分隔開來。

「現在跑！」她大叫道，男子便立即揮手，整列人站起了身便跑，魔物依然凝視著前方的小雪，沒有絲毫移目。

匕首就在她的身下，看來非常容易就可以拾起來，但魔物一前一後凝視，稍一有動作便可能被攻擊。

情急之下，小雪揮手施法，劃出一條火線將前方魔物隔開，猛然側身一躲，便剛好躲開了後方魔物的揮爪，相差就只有幾分的距離，蹲身一抓，就抓住了匕首，順勢從側翻斗使力站起身子，便朝著村落的方向跑去，而兩隻魔物亦緊追其後。

單憑資質平平的輕功，似乎要從敏捷的魔物中逃走是沒有可能，眼見距離不斷被拉近，不得不賭一把。上山的一段彎路多而窄，而且路旁便是懸崖峭壁，稍有不慎便會掉下去，對她來說似乎是一個擺脫的好機會。

魔物不斷地憑空噬咬著，就算躲得開那鋒利的牙齒，不時亮出的利爪依然能夠置人於死地，亡命的追逐之下，險象環生，再靠近一兩分的距離就足以令小雪受傷。一段路程之後，她更顯疲態，手腳明顯放緩，然而面前就是一個彎路，前方完全沒有任何遮擋，能夠看到遠方的山脈。

疲累之下，她吃力的運氣，手握匕首，猛然彎身將刃插進泥土中，拖出一條細長的刀痕，刀鋒之利不斷挖開泥土，還能讓她多走兩步，最後匕首卡在石頭處，一下猛烈的拉扯，整個人被拉倒了下來，而懸崖邊緣就在她的前方不夠兩步之處。

回眸之間，最後看到的，便是兩隻正要撲上前來的魔物！

返到屋企再po文

地上所留下的刀痕突然爆發出火焰，應聲揚起一陣沙塵來，一下子打亂了魔物的行動。

塵土遮蔽了魔物的視線，一隻突然高聲吼叫起來胡亂揮動著爪，此時小雪在地上打滾起來，左閃右避，利爪不斷在她身邊劃過，深深剌進泥土中！

魔物奔著命要拔出陷進泥土中的爪子，扭曲著身體掙扎起來，又蹦又跳著，如此突如其來的壓力，懸崖旁的沙石受不了這般重量，一塊又一塊紛紛滑落…其中一隻魔物一腳踏空，失足之下從側旁掉下，盡管拼命揮舞著爪亦無補於事。

沙泥繼續剝落，另一隻都隨之要掉下去，掉下前還不斷抓著泥土，混亂之下卻陰差陽錯般勾穿小雪的一角衣衫！

「哇咧…！」

小雪來不及躲開，被魔物扯出懸崖，幸好利爪直接劃破單薄的手袖，才不至於雙雙掉下山崖。

沒有地方能夠給她抓穩，然而手上只有一把匕首，將其插進岩縫中當作扶手之用，總算沒再掉下去，此時她已經半身懸空，山勢之陡難以找到站穩腳的地方，強風在崖下翻滾著，把她吹得左搖右擺。

「救…救命啊！」她不禁大叫起來，希望有人在附近路過。

接著隠約傳來一陣腳步聲，向著崖邊走來，小雪頓時鬆了口氣，總算有人發現到她，便朝著前方繼續呼救著。

「謝天謝地…快拉我上來吧！」

「怎麼了，師妹…哈哈…」

小雪心寒了一大截，仰頭上望，在面前的竟然是風昊！一手拿著劍，而另一隻手就拿著一個木盒，乍看之下這個木盒跟小雪之前拿著的是一模一樣，先前交給村民保管著。

「你的寶物現在在我手上，真奇怪，當它接近你就會發出奇怪的氣息。」他將盒子展示給小雪看著，只見小雪一臉懼怕，難以相信最後得出如此下場。

「好了，不要再逃跑了，加入我的陣營，到時我們將會所向披靡。」他舉起手上的劍，直指遠方，興奮的道著︰「讓我們再續前緣吧，其實我一直都對你有愛慕之心，我相信你都有的，是嗎？」

他放下了盒子，伸手到小雪面前，滿懷希望等待著她的回應。

「你真的瘋了！」小雪斷言直斥，風昊一時之間卻難以回應：「兩次打算要將我置於死地…」

「不！不是，每次我都留你一線生機…」他猛然搖頭，想了想，極力否認小雪的話。

「別說廢話了！我不會跟你這種人一夥的，更不要說接受你的愛意，聽了之後裡外都打著寒顫…要殺要剮，悉聽尊便！」

風昊頓時愣住，似乎是想不到小雪竟然如此決絕，一陣悲傷的感覺湧上心頭，面前他心中所喜愛的人，竟然對他如此決絕。他心想，這是如此丟臉的一件事，突然握緊著拳頭，滿腦子的悲傷瞬間變成忿怒。

小雪雖雙手捏著匕首，但依然找不到位置站穩腳，久而久之雙手疲憊不已，沒氣力再握緊。

「不知好歹的傢伙，我會讓你知道你的選擇是錯！」風昊雙手持劍，向著岩石直插，一陣斷裂的聲音之後，岩石應聲破碎，小雪的匕首亦隨著岩石鬆散而滑開…此時小雪只是合上眼睛，靜靜的等待著。

兩人就是如許的相近，只有一隻手的距離，卻她不曾向他伸手求救，殊途之下，就算能靠著他的手活過來，之後的日子將會比死亡更可怕。

風昊兩眼發直，眼睜睜看著小雪從他的面前掉下，心中不免會湧出一陣悲傷，隨著他感覺到小雪的靈氣離他愈來愈遠，直至消失無蹤，這似乎亦是另一種的解脫，只知道她的消失即意味著已經沒有人能夠與他匹敵，亦沒有人值得他再愛。

他注意力投放於面前的盒子，心裡湧來一陣強烈的好奇，急不及待想要打開一看，連手持的長劍也放到一邊去，劍突然失去了光茫。

一手提著盒子，緩緩打開掩著的木蓋，裡面…竟然空空如也！

他頓時心急起上來，胡亂翻著盒子是否當中有暗格，又拿著盒子猛烈晃動，卻都徒勞無功，他得到的就只有一個空盒子。

「嗚呀！狡猾的傢伙！」風昊猝然扔開盒子，立刻跑到懸崖邊探頭下望，看見的就只有風雲翻滾。

本來就不是盒子靠近小雪就會發出氣息，而是寶物一直在小雪身上…

心心不忿地回頭離去，彎身拾起霧影劍，劍重新發出綠光，他沒有打算要理會掉下崖的小雪，只是沿著原路離去。

風雨拍打著小雪，差點要昏倒過去，穿過厚厚的雲層，山下的大地重現於她的下方，那極強烈的下墜感覺，頓時清醒過來，風呼呼的聲音不斷，懸空之下令她難以動身，吃力的從腰帶裡掏出一個紫色木質的匣子，正好跟她的手掌一樣大小，那是從盒子裡拿出來的，就在樹林的時候。

腦海中的回想起當時那人跟她交待過的事，不在生死關頭別開啟。

離地已經不遠，下方正是一片深谷，一條細長的河流從中穿過，兩邊尖石嶙峋，浪花強而有力拍打著，如此急流之下還有無數的暗流，就算剛好掉進水中也難以活命！

小雪打開了匣子，雙手將其緊抱於胸前，緊緊的合上眼睛！

嘩啦…

直插進水中的小雪，給水拍打得失去意識，隨著水流翻滾，已經再看不到她的身影，完全被水掩沒…

手上已經打開的匣子突然一閃，一陣強烈的氣流瞬間向外擴散，整條河的水流都突然停止，變成一條靜流，而昏倒的小雪亦浮上了水面，緩慢地浮到岸邊去，只見匣子再發出微光，暖流湧上心頭，她猝然一吐，便吐出了一口河水，微張的雙眼沒有意識轉動，仰望著迷濛的藍天，水反射的陽光是如此的閃耀。

十二歲這年的夏天，兩兄妹趁師父在屋裡打著盹，便跑到山上不遠處的湖邊玩耍。

湖光秀麗，周圍都佈滿高山杉木，一群飛鳥在湖上飛過，偶然吹來平和暖風，溯水拍打著岸邊，發出沙沙的聲音，如許的安寧夾帶著孩子的玩耍聲音，直至黃昏。

風昊和小雪兩個孩子此刻玩得疲倦，便坐在湖邊沙地上，用隨手拾來的樹枝，在沙上畫著圖案。。

「師兄師兄！你知道甚麼是夫妻嗎？」小雪突然問道起來，旁邊的風昊卻驚訝起來。

「怎麼會問起這個來。」

「之前聽別人說過喔！那麼我們是夫妻嗎？」小雪側著頭追問。

聽過了小雪的話後，兩頰都變得通紅起來了，急急點著頭，便刻意迴避著小雪的目光，害羞得在旁邊用樹枝挖著沙洞。雖然兩個皆是小孩，但風昊足足比小雪要大兩歲，對人情世故倒算有點概念。

「哇嘻！我們是夫妻！」天真的小雪高興得跳了起身，顯然她是完全不明白這個詞語的意思。

「這個…別跟師父說，不然晚上你會給狼叼走！」風昊回頭裝著鬼臉跟小雪說道，站起身便拔足狂奔。

「哇…不要啊，師兄不要跑！」她見風昊突然跑起來，害怕得大叫道，扔掉手上的樹枝追上他去。

「風昊師兄…」

「喂！來這邊！有人墜河啊！」

「快救起來…」

正皮加速再留名

個人覺得節奏太慢

留名 支持
最鐘意睇哩煩故仔

多謝支持
我反而覺得節奏算快
另一方面伏筆好多
有啲技能好似用得太快，譬如「生死關頭勿開啟」

Lm

幾個穿著戎裝的人合力把小雪從河邊救了上來，另一個就從旁邊收拾著她的隨身物品，包括那個匣子。那人好奇拿起小匣子，打量著它獨特的顏色，接著動手想要打開匣子，卻它又牢牢的合上，打不開，他似乎又感到沒趣，隨手將匣子連帶其他物品放到麻布袋中，扔到木頭車上。

「走吧。」後方的人點算好車上的大木桶之後，接著又吆喝道：「這邊有空位，放她上去吧！」

她被帶上了放著好幾桶清水的木頭車上，人們用牛牽引著車子，隨著前方另外幾輛車子，往著草原的方向前進。

一處黑暗的密林中，朔月倒在地上，漸漸的甦醒過來，表面沒有特別嚴重的傷口，卻內傷影響下並不可能隨意走動，他舉頭想要知道現在身處何方，但是面前就只有披著黑袍的人站在面前。

手上的劍有節奏地閃動，朔月心知不妙，吃力再舉頭上看，風昊就站在他的面前，這個角度看上去就彷彿是神聖不可侵犯般，但陰影卻又遮蓋了半邊臉，讓人感到害怕。

「要殺…就殺！反正都逃不過…」朔月勉強地喊道。

他腦海中一片凌亂，回想起無數的往事，想要記起每一個人的樣貌，可惜的是回憶太多，已經來不及一一記起，特別是那個帶他來這個世界卻早逝的人，心中最後想到的…竟然是那認識不久的小雪，回憶起那天站在人群中一臉憂鬱的她，她身上淡黃色的衣裳是他花了不少金錢向客棧買來的，那時卻一身塵土污跡，纖細柔弱的手，依然裹著白布，布被滲出的血染紅了少許，拿著一枝髮簪…

風昊看到朔月一面堅強的表情，突然笑起來，那奸詐的眼神似乎想透露甚麼可怕的陰謀似的，亦同時打斷了朔月的回憶。

「絕不會輕易讓你死去。」風昊靠近朔月，語氣平淡地道著，從袍子中拿出了一瓶似乎是藥品的東西來，扔到朔月的身上去。

「這藥能保你性命，你最好就活下去，好讓我在小雪手上拿到玄鏡！」

「你見⋯見過小雪？她在哪！」朔月睜大雙眼地道。

「你毋須知道。」

風昊話畢，便轉身離開，走的時候還憑空吆喝道：

「看著他！」

風昊消失於樹林之中，接著便從陰暗處走來兩隻魔物，一左一右的站在前方看管倒在樹下的朔月。

聽過他的話後，朔月腦子突然變得一片混亂，現在不知道小雪的情況如何，又忽然想起山上的人們。

他用抖著的手拿起那一瓶藥，坐了起身，本來死意已決的他卻沉思起來，這件事已經不單是自己一個的事，自己的一個決定可能會危害到小雪的生命…

緊緊握著手上的瓶子，明白到現在情況已經不能獨自控制，為了這帶所有人的安全，就只好依著風昊的說話做，將藥瓶的木塞拔了出來，把裡面的藥一飲而盡，扔掉了手上的瓶子，靜靜的坐在樹下，仰頭看著詭異的紫色天空…他的心開始擔憂著小雪的情況。

你一定要活下去…

好高質 加油啊

小雪躺在床鋪上，周圍一個人都沒有，旁邊擺放著一張小茶几，案上放著她的隨身物品和匣子，然而這個圓形大帳幕裡大部分的地方都擺著大大小小的兵器和護衣，似乎這個地方是用來放軍需用品的，而床鋪和茶几只是臨時搬調過來而已。

坐起身子來，頓時感覺到一陣劇烈的頭痛，抱著頭閉著眼，不由自主地想著當時掉下山崖的情況，風昊站在山上時猙獰的笑聲，在耳邊迴響打轉。

痛楚稍為減輕之後，才留意到周圍的環境非常陌生，充滿疑惑的眼神看著，彷彿在想著自己是否還在人世，卻透過帳幕看到外面不斷跳動著的人影，是人來人往吵吵鬧鬧般的繁忙，才意識到自己還生存著。

她還在四處張望著的時候，有人揭開帳布，讓幾個人走了進來，由先走來的是一個女子，約莫跟小雪一樣高度，五官分明立體，鼻子挺直，年紀看來比她稍大，充滿成熟女子的氣質，銳利的目光投放在小雪處，總是擺著一副堅強嚴肅的樣子，給人一種無形的壓迫感，披上一副厚重的戰甲，裡面是一襲素色的狼皮衣，配劍繫穩於腰間，拖著紅色大披風，手上提著一頂將軍盔帽。

後方跟著幾個亦身穿戎裝的壯士，似乎都不是普通的士兵。

那女子走到小雪的床邊，打量了一下案上的匣子，接著又將注意力放回小雪的身上。

「一個女子，居然從千尺懸崖掉落而不死，卻三百輕騎由山路撤退卻全軍覆沒，手法乾淨利落，貢國那幫瘋子根本不可能做到。」女子首先開口說道，銳利的眼神一直瞧著小雪，帶一副懷疑的樣子，想要知道小雪的反應。

「風昊…」小雪低聲呢喃道，似乎大概知道，女子口中所說手法乾淨利落的人就是風昊。

「風昊是誰？」女子問著。

「他是我同門師兄，不過他已經失去理性…」

「那意味著你就幫兇吧！」女子突然破口大罵，左手已經放到腰間的配劍握柄上。

「你誤會了…我一直都想幫他脫離魔道！」小雪被她的反應嚇到，急忙地解釋著：「其實我…就是給他推下懸崖…現在山上都佈滿了魔物！」

後方的人聽到小雪的話，都面面相覷著，接著就引來一陣討論，看來他們都不敢相信山上有如此的事情正在發生。就只有最前方的女子未為之所動，依然凝視著，卻害得小雪不敢直視，不自然地左右迴避。

「我們憑甚麼要相信你？」

「風昊就是為了這匣子而來，當時他在山上追殺我，所以他和他的魔物終會找到來這裡，那就是證明。」

小雪一手從案上拿起紫色匣子，舉起展示於眾人面前。人們聽過小雪的話後更為緊張！

「看來我們收留了個不該收留的人。」女子臉色一沉，倒抽了一口氣，轉身看著後方的一眾謀臣說道：「你們有甚麼計策？」

「將軍，照我意思應該立即將這人送走。」

此時小雪才知道此女子竟然是將軍，不禁驚嘆起來。

「萬萬不可，要是那個人就如姑娘所說的如此神通，可能早就發現她在這裡。到時找不到他想要的東西，後果不堪設想。」

「嗯。」女子轉身對著眾人平淡回應，回眸瞧著小雪繼續問道：「那麼你有何解決辦法？」

「沒有…。」

「那好吧…」將軍低聲說道。

「傳令下去，派士兵日夜看守山腰要道，加強營地防禦，有任何動靜也要匯報！」

「另外找人送信到貢國軍營，即日要求停戰，說有事要跟他們商義…沒事的話你們先退下吧。」

將軍話畢，眾人便依著指示轉身離開。

「將軍瘋了嗎？」隊前的人竊竊私語著，但依然給兩人聽到，但女子並沒有任何反應。

「不就是啊，跟貢國談判，他們可都是文盲…」另一個人亦搭訕道。

「近日白虎七星突然異常明亮，看來又有一番惡戰…」

「最擔心還是那些奇怪的事…」

當眾人都走光之後，帳幕裡才回復了清靜，現在就只有小雪和那個女子。

將軍從旁邊搬來了板凳，放近床邊然後坐下來，把手上的銅盔放到案上，然而她又瞧到小雪側旁小茶桌上凌亂的物品，對紫色的匣子起了好奇心，拿過上手把玩起來。

「將軍…」

「沒人的時候叫我素韵就可。」

話畢，她繼續研究著手上的匣子，使力想要打開它，這個舉動被小雪發現來。

「那個匣子…不要打開！」小雪忽然緊張地伸手示意，打算要從素韵手上拿回匣子，不過素韵向右轉身，背對著小雪繼續嘗試，卻才發現匣子像互相鑲緊了似的打不開，儘管怎使力。

素韵也玩膩了，轉身把匣子拋回小雪的身上，只見小雪急忙把它緊緊地握在手上，看到匣子完好無缺才放心過來，視如珍寶般把它放在懷裡，一臉抱怨，似乎想大罵抱不滿。

「別管那個匣子了，你姓甚名誰，哪裡人士？」她突然問道著，小雪聽後突然發起獃來。

「我…本是無父無母，幸好師父把我從雪中救回，因此取名小雪。」小雪放下手，低下頭，一臉惘然地回應道。

「想不到也有如此坎坷人生…」素韵嘆息回應道，目光快速地跳到前方案上的銅盔，又瞬間回望到小雪處。

「我的一生多虧有你們！你們這些將軍只顧眼前利益！」她不忿的說道，打斷了素韵的話，略帶淚光凝眸她。

「並不是你想的這樣，這是當初的一個約定。」素韵面有難色，她的銅盔上靠近眼孔處，細看之下原來有一個明顯的破口，似乎是由兵器造成，之前她一直用手抱著該處才難以發覺。

小雪的話令到她回想起自己的往事…

那時一個嫁過門沒多久的少女，男方乃是將軍世家，兩情相悅，將來的生活應該是無憂無慮，卻突如其來的一場戰爭，為的就是一個邊境城池，就這樣男方就征召到邊境領軍。

我一定會回來，別擔心，男方說道。

可惜的是，這已經是女方最後一次聽到他的話，接著的一年音信全無，眼見戰事已完，人依然沒有回來，急起上來便四處打聽，怎料唯一的消息便是噩耗。

男方軍士受襲，只有少數人生還…不久有人送回男方的頭盔，只見一處明顯破裂的表面，血漬斑斑。

女方整整哭了幾天，眼也哭得快要瞎掉，萬念俱灰之下利刀對著手腕一劃…

路上滿佈鮮血，想要伴著男方共赴黃泉路，卻又被救活過來，眼睜睜看著當初的承諾變成空話。

他就只留下了一封遺書，放在府中，紙上只有短書了兩句：

娘子，抱歉我無法屣行承諾，代替我堅強活下去。

男方留給她的就只有幾句話，究竟這是一段怎樣的愛情，可能就只有她知道，或者男方當初就沒想到自己會戰死沙場吧。

然而她悲傷的轉化成堅強的意志，她似乎明白了男方的心意，默默地穿上白狼皮大衣，那是當初男方成親前送給女方作為嫁衣，象徵純潔。戴上男方的將軍盔，象徵權力，從此她決意從此參軍，以武制武，終結戰爭，也許這不是一個好辦法，但單憑一個女兒身要改變國家，就只有這個幾乎是不可行的方法。

靠著將軍世家的權勢，有幸以女兒身獨自參軍，三年來戰績彪炳，由對武功一竅不通練成一身本領，由低等謀士變成將軍，真正上場殺敵，成為史上第一個女將軍，實力絕不亞於男人。每次參戰，她定會穿上那套大衣，本來寬衣闊袖的嫁衣，已經被她修改得輕盈貼身，方便活動，狠皮質地堅韌，加穿銅甲之後尋常刀槍絕不能傷到半分，戴著他的銅盔，每次出戰他彷彿伴著她一起。

生，就是她對故人最後的承諾；死，就是她與故人續緣的機會。

「這裡就是當時先夫出征的地方，這次之後他就再沒有回來…」說到這裡，眼淚亦不禁落下，用手拭了拭後便立即站了起身，強忍著淚水，轉身便朝著外面走。

臨走的一刻她背對著小雪說道：「你就在這裡休息，看你之後都走投無路，既然醒來了就到主帥營找我，這裡沒有白吃住的。」

小雪一時三刻亦給不出反應來，只能看著素韵揭開帳布離開。她的心情異常沉重，她明白到她的話勾起了素韵的傷心事，只怪當時自己沒有冷靜下來聽她的話。

中間好似冇左段咁

邊一部分

第7章 鏡現

.
日落西山，草原上唯一能看到的就是兩國的兵營，經過幾次戰役後本來長長的草被都給燃燒殆盡，屍體分散在這片貧瘠的焦土上，烏鴉大量聚集在這片地方，在紫紅的天空中盤旋，爭搶著地上的食物。

小雪收拾起個人物品後，從帳幕中走了出來，才發現外面築起更多大大小小的帳幕，密集得難以一時三刻認到路，人們在她面前來來往往，卻每人的樣子都疲倦萬分，有人需要別人攙扶才能行走，還有些走不動的靠著木頭車運送，甚至當中還混進了一些昏迷的人。

有人隨便在帳幕外動刀替同袍截肢保命，那人的腿已經被火炮得血肉模糊，在缺乏麻藥之下就只好直接下刀，幾個士兵按著傷者，醫者下刀的一刻，就只聽到那邊傳來慘烈的呼叫聲。

沒一個人身上是沒有血漬的，有人受傷而流的；亦有人是從別人身上染到的，在這裡空氣彌漫著一陣血腥味，令人作嘔。

這次才是第一次看到兵營的真實面貌，是一個她極不情願留下的地方，卻風昊的追殺下，在這個草原上已經沒有其它地方能暫時容身休養。

一路打聽之下，總算在如此廣大的兵營中找到主帥營，主帥營就跟一般的帳幕沒兩樣，為了混淆敵軍而特意架設，避免直接傷及將軍等重要人士。這個帳幕的外面有不少守軍看守著，小雪靠過來時亦引起所有人的注視，甚至阻了她的去路。經過一輪解釋後，方能獲准進入大營。

裡面的空間稍大，左右兩旁都擺放著書卷，大約有十多人圍繞著中間的位置，一番討論著，靠近過去，原來中間有一張大木桌，上方是一張巨型的羊皮地圖，顯示這一帶的地區，用不同的物品代表敵我，草原多處地方都佈滿了兩個陣營的將士，唯一特別的是山脈上的一隻黑色小旗子…

「你是…小雪，沒叫錯吧！」

原來將軍就坐在帳幕的盡頭，就在大木桌的後方，她的兩側都放滿大大小小的物品和後方一件大盔甲，所以小雪一直都沒有留意到她一直在場。然而大家都靜下來，聽著將軍說話。

「之前你說是那個…風昊的同門師妹。」她想了想說道。

「對，現在整個山頭都是由他控制著。」

「你知道他目的嗎？」

「應該是玄…」小雪忽然停下來，這事似乎不能給這幫人知道。

「玄甚麼？別吞吞吐吐！」旁邊身文官裝束的人急欲知道小雪的話，焦急地道著。

「是玄鏡…」素韵平淡回應。

場內引起一大陣哄動，所有人都大為緊張。

「果然，現在看到的怪事都是玄鏡出現的先兆。」她自言自語著，站了起身走到人前。

「並不是玄鏡本身的先兆，是風昊帶來的魔物要搶玄鏡造成。」小雪靠近地圖，手指向地圖顯示的山區一帶回應道。

說完之後她才恍然大悟，一臉愕然地對著面前眾官士，一個不慎套出了這件事。

「原來真的是玄鏡…」這時素韵真的知道真相，方才的話都是一個圈套，要引導小雪說出真話，然而她完全被素韵牽制著，在她面前似乎難以掩飾。

「將軍，依我所見態立即奪取玄鏡，我軍便所向披靡！」有人突然插嘴請示。

「不行…玄鏡萬萬不能搶佔！」小雪對著眾人大叫道。

「但是落在風昊的手也只會生靈塗炭。」素韵道著：「怎料都是先把它搶過來更好。」

「不過玄鏡在哪裡？」另一個穿戎裝的人問道。

「我不知道！」

「在匣子中吧！」

素韵的話震驚了小雪，她一直都沒想過這個問題，要是玄鏡真的在她手上…

「你沒有覺得奇怪嗎，怎麼會在懸崖上掉下來而不死，就是玄鏡在保護你！」

小雪摸了摸藏起來的紫色匣子，開始思索著素韵的話，她這樣說倒是合理，徐徐的拿出匣子，低頭看著。她亦急於知道裡面究竟是否真的是玄鏡，心跳變得更快，快得清楚聽到自己的心跳聲。

所有人的眼光都集中在她手上的匣子中，連在後方的素韵亦探頭想看得清楚一點。整個帳幕內的人都鉗口吞舌，變得一片死寂，每個人都恨不得要從小雪手中搶過匣子來打開瞧瞧。

她用抖動的手，緩緩打開手中的匣子，只見一陣微光透出，隨著匣子打開，裡面的物品亦看得清清楚楚。

小雪從匣子中看到了一塊整整鏽化的鏡面，稍稍嚇了一跳！

裡面藏著四分之一塊鏡子，大小就只有半隻手掌，鏡框用白金打造而成，依然閃亮，白色光芒像水一樣在鏡框處流動；雖鏡面已經完全生鏽，但無損它散發出極強烈的氣息，這道氣息像風一模向外擴散，連普通人也輕易感受得到，所有人對這陌生的感覺也為之驚奇。

「遠在天邊近在眼前…」素韵眼睛睜得大大的，注視著匣子中的玄鏡，低聲呢喃。

「這…這是源國所有的。」旁邊的文官終於忍不住，想要動手從小雪手中搶得那小塊的玄鏡，卻小雪身手敏捷，及時側身躲避，那人就只有撲了個空。

「誰說是你們的，以貢國的實力才可以乘受這一種力量！」

原來兩國的將士都齊集在這帳幕中，卻又為面前的玄鏡快要打起來，這裡明顯已經分成兩幫人，就只有小雪在兩幫人的中間，眾人都已經拔出刀劍對峙。

「住手！」素韵吆喝道，走到小雪的面前，背對著那些文武官。

「既然玄鏡在姑娘手中，就是屬於她的。」

小雪猝然回望素韵，想不到她竟然會為維護自己。

還有其他的人，雖然身為源國陣營，但都不太同意將軍的主意，卻又在貢國使者面前又不敢表態，以免讓貢國知道他們內訌而有機可乘。

「你是瘋了嗎？憑她？」一個身型健硕，身穿銅甲的大漢不忿的罵道：「我們貢國絕不同意這人得到玄鏡！」

「諒你都不敢在源國軍營中發難！」素韵擺出一副將軍的氣勢，用那強而有力的嗓子叫道。

「屁話，外面已經集結了一千精兵，只要我一聲令下…」

「住口！」

小雪突然叫道，所有人的目光重新落在她的身上，對著那人繼續說道：「你可以拿起玄鏡，不過先要擊敗我…」

「不要，他可不是尋常人。」素韵眉頭一皺，語帶嚴肅，在小雪耳邊低聲說道。

「放心…」小雪回應，瞧了男子一眼，就把手上的匣子合上放妥，走上前去。

「找個地方吧！」那人帶著一行人走到營帳門口，回頭對著小雪等人喊道。

眾人走出了帳幕，就在外面的一幅空地準備要決鬥，然而在路上經過的士兵看見如此多人眾集，亦靠近過來湊熱鬧。小雪和男子站在中間處，只見男子把身上的武器都扔到一邊去，小雪亦跟著做，把牛皮套中的兩把匕首都拔了出來，放到後方的地面上。

素韵與幾個人站在一起，就在小雪的後方，然而她不對這場比武有任何希望，論身型體質小雪都不及那男子，看來玄鏡都是要拱手相讓給貢國了。

有人用石灰撤出一條白線，圈出了一個方形範圍，裡面成為了比武的場地，人們當中走出了一個文官，站在兩人的面前，開始解釋規則。

「比武時間不限，點到即止，倒地或走出場地者為敗，當我示意後立即開始比武。」

兩人各後退幾步，退到邊界前，等待開始，在場的人都屏息以待。

「開始！」

男子首先衝上前來，速度奇快，只是兩三步便已經靠近小雪，左手猛力揮擊，卻小雪敏捷躲開了，害得男子差一點失平衡，他一時焦急起來，轉身想要補一拳，又被她輕易的躲開。

「看你躲得多少次！」

他猛烈揮著掌，小雪就只有不斷的躲避著，完全沒有想還擊的意思。

「點到即止啊！」文官在界外不斷叫道，卻似乎沒有人在聽他的話。

以這種拳擊的力道已經不可能是點到即止，要是給打中的話，定必一拳便打得倒地不起。

這裡的形勢一直保持著，久而久之，不斷在躲避著的小雪開始變得疲倦不已，卻奇怪的是比她使力更多的男子，無絲毫疲倦的樣子，拳拳有力，雖只有這一招，卻從不同位置襲來，每當小雪想乘躲避之間拉開距離，總會給他追上，那就是她沒有任何遠離他的可能！

這是一個難纏的對手，現在唯一能做的就只有集中攻擊他的下盤…小雪一個轉身，躲開他最後一招拳擊…這次絕不能再拖下去！她順勢一個轉身，就在他的正後方，那男子察覺到她正在背面，猝然舉肘向後猛擊，手肘的高度正好是小雪的頭側，那足以致命！

想不到小雪急急蹲下，她能感覺到男子的手劃過她一把長髮，這時卻沒想太多，蹲下之後一個伸腿，正好踢中那男子的左腿，雖然讓男子要右退幾步才站得穩妥，但依然不足以把他絆倒，卻總算跟他拉開了距離，給她一個短暫的喘息時間。

「停手！」素韵大叫道，伸手直指男子所在的位置，他剛好走出了界線，就在他要失平衡的時候！

「可惡！」男子怒吼著，然而他身旁的地方就是他的配刀…

他突然拾起了刀，衝上前來，朝著小雪的方向跑去，舉刀直指！小雪似乎已經沒有可能留手相讓…她凝眸著男子手上的長刀，只見眉頭一跳，男子手上的長刀突然猛烈燃燒起來，熱力立即便傳到男子的手中，不得不把燙手的長刀扔掉在旁。這時，兩人的距離只有一個身位，火焰突然衝上她的手上，輕力一推，一陣極強烈的衝力把男子轟走，硬生生的落在地上！

勝負已定，卻場上的人都目定口獃，不敢相信最後站著的人是矮小的小雪。她鬆了一口氣，轉身走回素韵處。

「我也…不是平凡人…」小雪喘著氣對素韵說道，把自己的物品都收拾起來。

「那麼…由於貢國勇士出界在先，所以是…」那個監察比武的文官向眾人宣佈著，卻又不知道她的名字。

「是小雪勝出！」素韵上前一步叫道。

在場的源國兵士都歡呼起來，而貢國的將士走進場地把倒在地上的男子扶起帶走。

一番興祝後，將軍又舉手示意著，似乎有話要說，大家都立即靜下來。

巴打出文加油

差唔多完第一部

「有一件事不知道該不該說…」素韵一言又止，想了想才接著說道：「大家都應該聽過一個神話，『天地臣服於鏡，誰得此鏡便成皇』。」

聽畢她的話後，各人都似乎十分錯愕，好像明白到她背後的意思。

素韵的話，讓大家都回想起那家傳戶曉的故事，今天這個故事卻真實的呈現於眼前，但是看到面前這個甚至未達花信之年的少女，亦難以說服自己擁立她為皇，而且一個將軍這樣做已經算是叛國。

「慢著…我並不想稱皇，現在我只想回到山上而已！」小雪對著素韵，堅定說道。

「為甚麼？那裡實在太危險！」

「我要阻止風昊繼續破壞，看來他不只是搶玄鏡那麼簡單。」小雪的話讓素韵沉思起來，在她的面前左右踱步，反覆思量著。

一陣強風突然來襲，將火盤上的火焰都吹熄掉，加上天上明月被一層厚雲遮蓋起來，整個軍營頓時變得黑暗，伸手不見五指，每個人都到處張望著，包括小雪和素韵，沒有人知道發生了甚麼事情。

「我知道玄鏡在你手上。」風昊的聲音突然在耳朵中迴響，小雪驚恐地周圍找尋著風昊的身影，卻他不曾出現於此，聲音似乎是憑空傳來的。

「怎麼可能找到這裡來⋯」小雪心裡一沉，低頭皺眉，低聲呢喃起來，反覆回想起種種事件，也想不出有甚麼端倪，究竟風昊是從何得知她的去向。

軍營中的所有人都同時聽到同樣的話，都停下了手上的事，互相對望著，想不通是誰跟他們說話。

素韵舉頭仰望天空，大量的烏鴉在軍營上空盤旋著，但不知怎麼了牠們的眼睛都發出紫光…像一個紫色的光環把這個地方的上空都給圈起來了。

「把玄鏡交給我，我保證沒人會受傷，包括你的好友！」

小雪愕然起來，風昊說的人應該就是朔月，他竟然也被抓到，風昊已經變得深不可測，力量隨時間變得愈來愈強大…

「在天亮之前，在草原通往山上的道路處找我，不然在場的所有人都活不到明天…」

強風突然停止，他的聲音亦隨之消失，各人見怪事連連，恐懼的情緒傳遍整個軍營，有人開始向門口處逃跑，想要逃離這個地方，一陣混亂隨之而來，人們大叫大喊左穿右插，拿著大包小包物品，好幾次撞到小雪和素韵等人。

「不行！軍心動搖了，怎麼辦啊！」副將轉身對著素韵緊張地說道，然而面對這個局面，她亦無可奈何，想不出一個萬全的辦法來。

小雪就站在素韵的身旁，掏出了一直藏在衣間的匣子，打開把裡面的玄鏡碎片拿了出來，在她接觸玄鏡的一刻，忽然光芒閃現，白金的鏡框像熔化了似的流到小雪的手腕處，像一條條根蔓似的抓穩住她的手，玄鏡似乎跟手連在一起，玄鏡漸漸跟她的心跳同步起來，玄鏡的震動也停止了。

她感覺到一陣暖流從手中經脈胳流遍全身，一種力量似乎要爆發出來。本來她資質平平，內力一般，卻自從懂得施法之後，內力不但加強了，就連這個強加進身體的力量也竟承受得來，要是一般人的話，早就已經被玄鏡的力量反噬而死。

小雪拿著玄鏡高舉起手來，軍營中所有的火盤都突然重燃起來，天空那大量聚集的怪鳥突然散開，其中心處的厚雲漸消散，直接看到天上的明月，月光再次出現於草原上，稍為照亮了周圍的地方。

山上被一陣黑霧所遮掩，本來在污雲密蓋的晚上是絕不會察覺到，卻在明月底下無所遁形。

大量怪鳥突然向下俯衝，向著正下方軍營來襲，往小雪的方向衝去！

「小心！」素韵吆喝道，各人驚慌地到處尋找隱蔽處躲避。

小雪舉頭上望，只見成千上萬發著紫光的鳥鴉向自已飛來，她似乎稍退了兩步，想要轉身逃跑，卻手上的玄鏡突然再次抖動起來，彷彿是在提醒著小雪它的存在。

「是啊…」她自言自語，再次舉高雙手，集中精神去凝視那群正要衝來的鳥鴉，一念一動，火花徐徐生成，只見火燒得愈猛，它便有生命般脈動著。

手中抓緊了火球，藍色的火焰纏繞雙手，熱力之高就連在周圍的人都感受到，藍色的火花如瀑布般灑落周圍的地上，美麗得讓人屏息…最後手一鬆開，火球便應聲衝出，直奔到那一群怪鳥組成的黑雲裡，黑雲把藍色的火球整整吞噬！

微微藍光從遠處鳥群中透出，及後閃來了一道強白光，強烈的爆炸瞬間產生，延遲的破風聲接著襲來，震耳欲聾，烈風把所有人都壓得要蹲下身，每個人都抱頭躲避，沙塵猛烈拍打著臉頰，刺痛無比。軍營中有帳幕倒塌，軍旗亦給吹斷，整個地方都變得一片狼藉。

這次在空中的爆炸似乎方圓幾百里都可以清楚看到…天上的藍焰久久未散，火焰彷彿就是點著了紫色的雲層般，在雲層上方翻滾起來。

「可惡！小雪你這傢伙真麻煩！」風昊在山崖處監視著遠方的軍營，憤怒地罵道。

一陣藍光亮耀著大地，這時爆炸聲才傳到他這裡，陣風一吹，就吹動了他後方的樹林，只見樹林中滿佈紫光，多如繁星。

「你走著瞧！當得到上古神力後，我就要你跪地求饒！」他彿袖轉身，幾個身穿黑衣的人從樹林中走出來，那幾個人一身裝束就如當初綁架小雪的人一模一樣！

「山上的村落準備如何。」風昊吆喝著。

「放心大人，我們已經準備好，共一百六十人，可以隨時進行儀式。」一個人欠身並回應道。

「好，日出後動手。」

「遵命！」

天空藍光漸消，灰燼不斷地從上放飄落，空氣中彌漫著令人作嘔的燒焦屍體味道。本來正在逃跑的人們都停下了腳步，軍心似乎重振起來，忙碌地幫手收拾周圍散亂的物品。

小雪經過方才的一次施法，現在已經疲倦萬分，只好就地而坐，纏繞著她手的玄鏡亦鬆開了，卻小雪這刻只想休息，沒多管手中的玄鏡。

一個人走到她的面前，仰頭上望，原來是素韵。

「感謝你救了所有人！」素韵欠身行禮道。

「沒…我還沒救了所有人…山上的人還等著去救。」小雪喘著氣，斷斷續續說道。

「那麼，我給你這個，召集人馬跟你一起上山去吧！」素韵解下了繫在腰帶上的令牌，想交給小雪。

「不行！敵人大強大了，不能白送死！」小雪見狀，便縮起雙手推搪。

「自己一個去就真的是送死！聽我說，要是我們有計劃的話，也不是必定是送死。」

「你的士兵怎會輕易跟隨我，這可是九死一生。」

「我絕對相信我的人，膽小如鼠的只估小數。」她看著身旁高舉起來的軍旗，接著又說：「要是我們這幫負著正義之師旗幟的人，明知山上有難又不去救助，就只會被人恥笑而已！」

素韵凝視著旗桿，如許堅定不移的眼神，打動了小雪，終於點頭答應。

「那麼，拜托將軍了！」小雪手上的玄鏡再次發出微光，她站了起來，向著將軍欠身回禮，素韵笑了笑。

「好！我們去調動兵馬！」

我應該開個新po擺第二部定喺返到po算
Btw透露一下現時進度：
1.第二部寫到第二章
2.四部都已經定名、序
首部玄靈之卷（玄靈序：緣起）
二部神兵之卷（神兵序：雙翎）
三部冥世之卷（冥世序：界破）
四部復生之卷（復生序：玄夢）

開過新post放第二部啦 方便啲睇

咁好啦 轉頭再po文

在軍營中，人們都忙著要搬動大大小小的物品食物，戰馬都已經整裝待發，在將軍營外，已經眾集了大量的士兵，在門口處矗立了一個招文，上面只有簡單幾行字：

廣招勇謀之士到山上救民，路上魔物橫行，異常凶險，務必三思再決定，不去者，後退至源國邊界守關。

營中所有謀士都為將軍獻策，滿地方都是書卷地圖，所有人都忙著要想出妙計來，眼看一分一秒過去，小雪的心也變得愈來愈緊張，凝視著那幅放在正中間的大地圖，苦惱著要怎麼反攻上去。

「不可能，一個時辰之內絕不可能到達村落，還有外圍守衛定必極之嚴密，我軍難以進攻啊！」將軍跟幾個人在討論著，小雪從中聽到有人說道著，然而她走到將軍那一邊，對他們討論的內容感到興趣。

「那就是說要日出之後才到達山上樹林而已？」素韵抱頭，一臉沮衰的問道。

「正是…」

「待到天亮，不知那些村民會變成怎樣了…」素韵揉著額頭，顯得非常苦惱。

「其實…我倒是有辦法！」小雪突然從中插嘴講，素韵立即為之一振。

「我懂得一種符咒能把人送到遠方，只要使用的人知道要去的地方是甚麼樣子就可以，我知道你們之前有派士兵到山上，只要找到這些士兵帶路就可以。」小雪隨手拿了張紙，在紙上用毛筆劃了幾劃後，供其他人觀看並解釋道。

「如此確保它是可靠？」當中有人問道。

「關鐽是帶路的人，其他都不成問題。」小雪對著身後那群人說，轉頭又回到那張畫滿符號的紙處：「只要用黃紙依這個模子大量抄寫便可，到時每人分發一張便可！」

「這倒是一個方法…元山，叫之前上過山的人都進來吧。」素韵對著她的副將交待道，副將接過指示後便立刻跑出了大營去。

「那麼就依小雪的話找人抄寫，之前我們運了大量黃紙朱砂來打算驅鬼，這次剛好合用了！」

「遵命！」

「好了，那麼貢國方面，能調動多少兵馬？」素韵看著另一邊的人問道，接著便隨手執起身旁的一卷書卷閱讀。

「回將軍，他們會調動現存的一半火炮支援，但兵力方面只願意調配五百精兵而已。」一個拿著竹簡的文官，向將軍作揖答道。

「這個不是問題…」素韵繼續埋首於案前堆積如山的卷軸，不時回答著各人的問題，沒有留意小雪還在面前逗留著。此時她才有機會看到素韵工作的樣子，是如此的認真，她亦不敢打擾著，靜靜的轉身離開。

啲名好型

打手

第八章 攝魂陣

天依然是黑漆漆，就只有軍營裡是明亮可見，距離天亮還有很多的時間。軍營中，有人隨手拿起木棒銅甲等物敲擊起來，引來不少人圍觀；還有人在下棋互相切磋。

帳幕裡外，有時能見到士兵拿起碗滿滿的白飯在大口大口吃著，他們都心知這次不是普通的戰爭，不知道之後還有沒有機會回來。還有人已經動筆寫定遺書，交給留在軍營中的人保管。這邊沒一個人會主動開口說話，只有靜靜的等待著，每人皆是。

這都是小雪在軍營中踱步看到的畫面，迎面而來的人都似乎認得小雪，都拱手作揖，她點頭作回應，卻總是生硬得很，可能不習慣別人向自己行禮吧！

她經過了一個大型的熔爐，竟然這軍營會內藏了一個鑄鐵場，工人們加緊煉鐵，鐵沙不斷被送入熔爐中，作長槍、長劍、短刀和盔甲，甚至是馬鎧。

打鐵的叮叮聲不斷，此起彼落。

「不行…太脆弱了，一砍就斷！扔到熔爐裡吧！」

就在小雪經過熔爐的時候，眾人中的一位老伯，只見他用一枝幼鐵棒，在劍背上輕力一敲，劍便斷開了兩截，這個情況還是小雪第一次見到，平時用劍斬斷鐵棒倒可常見，但用鐵棒打斷劍可真的是奇聞。

「請問…」

「女子不要走到這裡，不然燙到就麻煩了嚕！」老伯沒有看過小雪一眼，轉身把手上的鐵棒收好，帶著稍為生硬的步伐走到另一邊的鐵鉆處，隨手拿出早已經燒得逍紅的槍頭，用鎚子猛力敲打著。

「老伯我想問一下，你是怎麼做到的，用鐵棒打斷劍。」

「小姑娘問這來幹甚麼，還是服侍好丈夫就可以啦！」老伯說了之後還大笑了一會，把手上的槍頭插到水中，一陣蒸氣衝了上來。

「我不是…」

「不是甚麼啊！讓我看過！」老伯終於轉身看看背後的小雪。

然而他看到面前的是小雪，便馬上嚇了一跳，立即放下東西作個揖。

「唉啊！我真係老糊塗，原來是那個拿著玄鏡的姑娘啊，多多得罪嚕！」

「別這樣說，我只知想知道怎可以用鐵棒…」

「這個簡單！」老伯又抓了抓頭笑了笑，回了口氣繼續說道：「每件兵器都有支撐其重量的部份，只要找到這個點，輕力一敲就會應聲斷裂啊！這裡的兵器啊，只要我輕敲不斷便是合格喔，基本上啊…這些合格的兵器在戰場上絕少會破損啊！」

「我一用力，就算是神兵利器啊，都能一擊即斷，我這輩子啊就是沒見過我敲不斷的兵器！」老伯口若懸河，一發不可收拾，小雪亦只好無奈地點著頭。

「那麼老伯可以教我嗎？」小雪接著問。

「教你倒是可以，這個易學難精，這裡的製鐵師傅啊都是我教出來的，打鐵熔鐵都盡得我真傳！就只有這個工藝沒人學得精！偏偏這是最重要的一環…哈哈！」老伯拍著大腿，大聲笑著。

老伯隨手在鐵鉆上拿起一把刀，叫小雪握緊，他把鐵棒拿上手，在刀上來回輕力敲打著，敲了幾次便停下了手，笑了笑，接著便在刀身上兩寸的位置上大力敲下去，刀便應聲破裂掉，分成兩段，看得小雪嘩然起來！

「這個要靠聽覺，來回敲打刀身，當聽到聲音有所變化時，就有很大可能是支撐點嚕！」老伯揮動著手上的鐵棒，充滿信心地笑著說。

「老伯說所有世間上的武器都能敲破嗎？」小雪帶著疑惑的表情看著手中斷成一半的刀，回眸一問。

「除非它是天外之物吧，這個我倒是不敢保證有效喔。」老佰再次放好鐵棒子，彎腰將地上的刀片拾起來，伸腰時卻有點吃力，接著隨手的一扔，就扔上了旁邊的熔爐裡。

「呵…我的直覺可是很準，一扔就進了！」老伯高興地說著，走路還一跳一跑的。

「多謝老伯指導！」小雪看著這個老人的奇怪行為大惑不解，可是依然就他的教導行禮謝過，之後便繼續往前行走。

我唔打手你會黎睇？

老伯好可愛

多謝支持 有人睇已經好滿足
見到比詠詠巴打好有心，一直支持呢篇小說，每日都留個言，真喺好感動，當然仲多更多入嚟睇文嘅巴打啦。

我一直都希望喺文字界入面工作，成為一個作家，出一本屬於自己寫嘅小說。自己追求呢個夢想已經有五六年，為生活同前途，已經不下三四次打算放棄呢種願望，隔咗一個月、三個月或者半年，最後都喺坐返喺電腦前，繼續寫寫寫。

過去呢一年煩惱特別多，起起伏伏咁，但我相信有恆心毅力，事情最終可能喺好，亦可能喺另一個機會，但一定唔會喺壞事，寫作應該都喺一樣嘅我覺得。

我發完噏瘋

---------------------
第二部好努力寫緊
依宜家發文嘅速度好快追到live
睇得書少，文筆差錯埋啲低級嘢，各位睇完有咩意見，還請多多指教

加油
出新post記住係度擺返度傳送門

你又知我有睇

佢廢青黎

總算繞了軍營一圈，每個地方都曾停留過一會，發現已經過了快兩個時辰，士兵亦紛紛席地而睡，這裡開始變得平靜起來。

離天亮還有三個時辰，在將軍營處依然有不少人還未就寢，有人臨時在營外搬來了幾張桌子，抄寫著小雪的符文。

「姑娘晚上好！」把守營帳的士兵瞧見小雪靠近，便對著她作揖拜道。

小雪示意著不需行禮，接著做揭開帳布走了進去，裡面依然是非常熱鬧，人們來來往往，正忙著自己的事情。

「好了，時間不早，有需要休息的就自行離開，明天不會出征的人自會接替手頭上的工作！」素韵整理好手頭上的書卷之後，站了起身，向在場的所有人說道。

只有見有幾個人放下了手上的工作然後離開，卻選擇留下的就佔大半數。小雪走上前去，就走到素韵前方。

「素韵將軍。」小雪拜會將軍。

「怎樣啦，軍營裡多姿多彩吧！」素韵笑著道，雖然她顯然有點疲倦，勉強掙大雙眼看著小雪。

「嗯！」小雪回應著，經過這一次後，她對軍隊降低了不少抗拒感。

「素韵…你為甚麼會那樣相信我。」小雪突然問起這個問題來，素韵聽後亦停下了手上的工作。

「因為你本來就是一個值得相信的人！」她站了起身，拿著歡欣的表情對著小雪說道：「而且我在你身上看到了當年的我，就像我一樣有著那種堅強的意志！」

小雪聽完之後心裡酸酸的，想不到還有人對她如此信賴，已經很久沒有這個感覺了，她擦了擦湧出眼框的淚水強笑起來，那是喜悅的淚水。

「不要哭哭啼啼了，給別人看到還是不太好。」素韵拍了拍小雪的肩膀安慰著，接著又道:「說回正經事吧，我們聯軍已經有了一盤計劃。」

她走離了原位，走到了大地圖前方，而小雪亦尾隨於她。素韵把小旗子放在山上的村落中，以及村落的外圍，另外還有幾個人圍著面前的大地圖。

「我們將分兵分兩路，先行軍會先傳送到外圍，把守在村外的敵軍先消滅；後行軍將會從村中出現，把村民用傳送符帶離。」素韵首先將紅色小旗子放上地圖，向小雪說著。

「有把握嗎？」小雪擺出一副思考的表情問道。

「據地圖以及探子回報，村落於敵軍陣營的外圍，防衛亦稍比山上兩旁的樹林薄弱，只要計劃好應該沒有問題。」一個文官用木棒指著地圖上屬於村落的位置，對著各人解釋起來。

「事成之後，還會從軍營中運來火炮，到時就可以從村落處反攻出去！」站著另一邊的副將繼續說道。

「慢著，你們只要清除怪物就可，至於風昊就由我應付吧！」小雪跟她說著。

「好的…那麼我派人隨行…」素韵揮了揮手，想要找個士兵通傳一聲。

「不用了。」小雪道著：「這不是帶多少人去就可以解決得到的，而是要驅走他的心魔才行。另外我還要尋回我的同伴…」

「你確定要這樣做嗎？」素韵放下了手上的竹簡，帶著認真的眼神回望小雪問道。

她點了頭回應，然而素韵亦只好默然接受她的決定，看著那幅大地圖，滿佈小旗子的地圖上，能看見西邊山脈被大群黑旗重重包圍著，數量之多讓看者心寒。

「好！兩個時辰後出發，大家去休息！」素韵吆喝道。

「將軍…我們最後會死掉嗎？」小雪心情凝重起來，問道將軍，雖然她心知明天的計劃是如何，卻想到將會到來的漫天戰火，竟然害怕起來。

將軍營中的人們都看著小雪，頓時一片死寂。

「快去休息，不然明天死了還不知發生甚麼事！」素韵帶起了頭盔，轉身便說著。

將軍先行了一步，其餘的人都跟隨離開，然而小雪聽過素韵的話，亦收拾了心情，別想太多。

在軍營中四處遊蕩著，好不容易才找到先前停留過的帳幕。

不夠三個時辰後便是一場大戰，這個晚上可算是亂世前最後一晚的平靜，連人聲都不存在，只有營火燒著柴枝的破裂聲、擾動營火的風聲，和草原上忽然而作的驟雨，引導著她回想起那些往事。

「十六歲了！小雪！還有就是十八歲的風昊。」師父高興地對著剛睡醒的小雪道。

「呃…徒兒謝過師父！」小雪睡眼惺忪，帶著疲倦的聲線回應。

事實上兩人並不知道自己的真正生日日子，只能以兩人第一次遇見老人的那一天，當成自己的生日。

「原來師父還記得。」她帶著疲意笑了笑，繼續說著。

「你們兩個的生日怎會不記得！」帶著花白的鬍子和頭髮，兩人的師父已經年事已高。「終於看到你們學滿師，這天開始你們真的要獨立了，師父我亦要閉關修練了。」

「師父要閉關？」風昊此刻拿著滿盤的食物，走到他們前個的面前道著。

「嗯，師父感覺身體內真元正在形成，這幾年要閉關修行培養真元。」

兩個徒弟卻對真元這一詞顯得非常陌生，兩人互望對方，沉默了好一回兒。

「兩個真是的！」老人搖頭地說著：「修成真元者，便是修成正果得道之人。」

真元這一東西，由修練者多年的修行而成，代表著凡人終於認識到世界的循環，透過此從而吸收到日月精華於身體中，與自己的生命共生，成為了一顆如寶石般完美無暇的物質，擁有不同色彩，修練者往往亦能得到難以想像的力量。

但是如今年代邪魔外道湧現，不少人卻選擇了邪道方法修練，這些方法完全和正道背道而馳，而且付出的代價遠遠比正道多，卻能在短時間內獲得大量力量，所以擁有超越凡人力量的人，亦不代表他們擁有真元。

「修成正果的一定先是我！」風昊一鼓作氣指著自己說道，小雪卻帶著不屑的眼神看他。

此時小雪剛醒來，時間之快讓她產生錯覺，就像沒有睡過似的…雞啼聲不斷，卻驅使她醒覺過來，此時已經沒有時間給她梳洗。腳步浮浮的匆忙拿起預先送到帳幕的銅盔。

她打量著手上的一套冰冷堅硬，彷彿穿上了它的人就會變得冷酷無情的戰甲，遍及全身被刀劍劃過所造成的刮痕，不知已經是多少次保護了它主人的身體，讓他再次拿起手上的武器斬殺戰場上的敵人。

這一套是素韵的盔甲，銅盔後拖著紅色的披風，而且比男人穿的較小較輕，她再穿上鐵靴試著走動，只是比平時走路要吃力一點，似乎跑起上來也不會太笨重。她束起一把長髮，想要試戴銅盔，拿上手沒有太多重量，戴到頭上之後卻非常不習慣，銅盔本身冰冷的表面接觸臉頰時，讓她打了個寒顫。

天微微亮，不足以照亮大地，當萬物依然沉睡之時，人們已經在營中忙碌得來回走著，為馬匹裝上鎧甲，叮叮噹噹聲來回不斷。每人都從鑄鐵場中拿到裝備武器，場內本來放滿刀劍的木桶子頓時變得空空如也；兵士包圍將軍營外的百夫長，派發依小雪指示所製成的符咒。

士兵有序地在營外廣大的空地處等待著，排列成方陣，前方有盾士，緊接而來便是長矛、長劍、短刀和弓兵，人延伸到一里之遙，半里之闊，共六千人，還有數十支火炮在旁待命，默默等待著將軍指示。

素韵正在營中與各將士準備著，此時小雪揭開帳布從外面走進來，穿著銅甲的她動作顯得有點生硬，手抱著銅盔和小刀，如此不自在的走到眾人之中。

「小雪還好嗎？」素韵打量著她的裝備，戰甲還挺合身。

小雪點頭回應，把手上的小刀收好，放進繫在腰間的皮套裡，手似乎有點抖動，試了好幾次方能收好。

她的反應都被素韵看見，走上前去把小雪手上的銅盔拿起，稍為整理一下小雪的頭髮，替她戴到頭上。

「你知道頭盔的用途嗎？」素韵雙手搭著她的肩膀問道。

「用來防衛？」

素韵搖頭回應，用溫柔的聲音對著小雪說道：「戴上頭盔後，讓敵人看不到你害怕的樣子，生存的機會也會提高。雖然這個想法很消極，但是要知道…害怕並不能讓人活命，勇往直前才是最好的求生方法。」

小雪面前的素韵，給她的感覺彷彿就是大姐姐一樣守護著，心情才得以稍為平伏。

「認清自己的目標，我們營救村民之後，便立即趕來會合，在這之前小雪你一定要堅持到底！」

早晨的第一道陽光照射大地，從草原一直奔向西面的山脈，所有人終於清楚看見山上的黑霧，引起一陣騷動。

終於live 左 巴打加油
追夢從來不易 守得雲開見月明

營中眾人此時開始從大營中走出來，小雪也在隊中，看到面前如此大規模的軍旅，不禁驚嘆起來。

騎上了馬後，小雪掏出了她的符咒，向著預先用木拼成的牆壁處貼上，用火把點燃，銀白色的洞口立即出現，通往小雪心中目的地。她抽了一口氣，看著那個入口，項上掛著的玄鏡碎片莫名地震動起來。

往風昊處…

「平安回來！」素韵在旁邊說道，小雪點點頭回應便揮韁繩，馬匹前肢高舉，直衝向木牆的入口去。馬匹消失的一刻，連帶入口都一起關閉掉。

「各先行軍開始出發！」副官大聲吆喝，每人皆準備好手上的符咒。

樹林被黑霧攏罩，在這裡比起晚上還要黑暗，邪氣在樹間遊走，帶著紫色眼睛像人一樣的魔物，正在周圍巡邏，就在魔物剛經過的大樹旁，一道出口突然出現。

小雪潛伏在樹後，手持隨身小刀，探頭觀察著周圍的環境，卻奇怪的是除了幾隻魔物在前面之外，就沒有其他人存在，包括風昊。

「明明符咒就是指向風昊處，應該不會出錯…」她低聲抱怨道，走出了樹底的隱藏處，好讓她看得更清楚周圍情況。

玄鏡依然在震動著，雖然不知道代表著甚麼，但或多或少也是跟風昊有關，尤其身處在黑暗包圍的樹林中。小雪在玄鏡的氣勢保護下，邪氣亦難以靠近半步。

「你好嗎？」風昊的聲音突然出現。

她還來不及回頭，便給硬物擊中後腦，只覺一下劇痛，強烈的暈眩感使她難以站穩，整個身子向前趺倒，事物變得虛幻模糊，有人在她前方蹲下身來，把她頸上的玄鏡搶走。

玄鏡的本身晶瑩雪白，留到風昊手上突然變得黯淡起來，漸變成紫紅色，散發著黑霧。

「可…惡…」她沒有氣力反抗，自覺被人抱了起來，眼前一黑，再感覺不到其他事情…

素韵帶領的先行軍穿越傳送陣，幾千人在村落的外圍突然出現，面前像狼一樣虛幻的魔物驚覺敵人入侵，紛紛群起攻擊。

「禦！」素韵一聲令下，盾兵立刻排起陣勢。

前方的盾兵架起防禦姿態，抵擋著魔物的攻擊，後方的槍兵立即揮動著矛，將跳到上方的幻魔通通給刺殺。

先行軍在村的外圍掃清了一個緩衝地區，素韵帶領著一隊劍士，在後方突進，前方的士兵皆讓開了路，給他們向前衝的機會！

「視死如歸！」素韵大叫著，向著滿山的魔物衝鋒。

混亂場面在山上不斷出現，塺土四起，素韵的佩劍亮起，踏前一步，把要跳到她身上的幻魔一下子斬成兩半！

敵人不斷的湧現，有士兵不敵魔物，被撲倒在地噬咬著，只聽到人的慘叫聲…

還有帶著黑霧，巨大的魔物突然從側邊出現，把盾兵的防線一下子打破。矛兵頂替前方的陣線，像馬一樣的幻魔高舉前蹄，抵住多支長矛攻擊，士兵後退了兩步，不幸就被壓下來的馬蹄踏中。

他們的後方亦開始跑來更多的魔物，後方的防線一直被迫退！

「不行了…」素韵低聲道著，把前方的魔物斬殺後，轉身大叫道：「進村！」

士兵同聲叫道，整隊立刻向前推進，還可以行走的盾兵繼續在前方護行，在後方的刀手不斷地砍掉來襲的怪物。

前方的魔物開始變少，給予他們一個好機會向前進發，離村入口只有百步距離，能進去的話就可以依靠山勢進行防禦，等待後行軍的到來。

素韵和副將等人首先衝上山坡頂，直奔到村落裡，這邊的魔物果然比起外面的少。所有的村民都圍坐在空地處，然而他們看到有人從村外走進來，都站了起身，又驚又喜，走到素韵的馬前。

「傳令全體將士防禦村落。」素韵跳下了馬，收起了佩劍，向將士下達指令。

「遵命！」

「謝天謝地！總算有人到來！」有人從聚集的群眾之中叫道。

「本人隸屬源國軍，請各位暫時退避，好讓我們準備反撃！」

素韵四處張望著，注意力集中在村後山上黑色的塔樓，跟村內的房屋看起來顯得格格不入，而且還不只是一座，總共有八座，在高處包圍著村落。

「看這位姑娘的衣著，在軍中定是領軍的吧？」村中的一位老者，撐著手杖，靠旁人撐扶下從群眾當中緩緩走出來。

「老人家說得對，乃源國守關將軍是也。」

「好好的一個守關將軍，怎會跑到這裡？你們的大將軍呢？」佩特斯村長突然從人群中出現，輕蔑的一笑並問道，似乎看不起面前的女將軍。

「可惡！你可知你們身處險境，還出言…」一位副將隨即衝了出來，不服氣地罵道。

「好了，元山…我們不是來賭氣的。」素韵心平氣和道著，聽見將軍的話後，才服氣後退。

「那些在山坡上的黑塔是何人興建？」她指著村長身後的一座高塔問道。

「那些塔都是由那些鬼東西興建的，似乎是用來監視村民。」村長回應著。

「窺管。」素韵眉頭一皺，伸出了手說道，右邊另一個隨行副將便把帶著的一支望遠鏡遞上。

透過望遠鏡觀察著遠方高塔頂端，尖塔部份設計在素韵的記憶中不曾出現過，呈螺旋狀，頂部閃動著奇怪的雷光，盤踞在尖端久久不散，而且上方一個人都沒有，就連其他塔樓上也是一樣，似乎並不如村民所說的用來監視。

「那些異種在盤算著甚麼…」素韵抱怨著，把手中的望遠鏡折疊起來交給後方的副將：「情況有變！動作快一點，我們守著這裡，等到後行軍到來！」

村外的戰線依然激烈，叮噹聲不斷，黑影在路上四處遊走。

另一邊如此安靜，寧靜得讓人聽到心跳的樹林中，黑霧的深處，躺在地上的小雪，突然感覺到一陣寒氣，頓時清醒過來，猛然彎起身子。

她才剛回神過來，就發覺頸上的玄鏡不見了，此時她慌忙地到處找尋，卻遍尋不獲，只依稀記得風昊出現過，趁她暈倒的時候把玄鏡搶走…

她來到了一個未知的地方，卻依然是滿佈樹木，遠方較少樹木的地方似乎能夠看到下方村落。

然而，她發現了在面前不夠廿步的朔月，跟她一樣倒在樹底旁。方才回神的她立即便站了起身，朝著朔月的方向跑去，只見他滿身都是灰泥，和傷勢不輕的刀傷。

小雪脫下了手套，握著他的手，憑著內力感覺他的心脈，他的心跳變得點遲緩，血氣流動不足，但幸好的暫時沒有生命危險，只是他還沒能醒來。

憑她一個人的力量，似乎難以背起朔月，一起離開這個地方。

寒氣再次襲來，頓時打了個寒顫，回頭看著，一隻魔物突然衝來，小雪見狀便立刻後退，然而魔物就在小雪的面前停下來，風昊在上方跳下來。

「風昊！你究竟想怎樣！」小雪憤怒地叫道。

「別心急，快完成了。」風昊轉身指著他後方的空地，那邊有四五十人圍成一圈，圈內的地上閃動著詭異的光芒，形成了一個巨大的陣法，陣眼擺放著一個高台，玄鏡就在台上，當中發出強烈的紫光。

風昊一步步地靠近小雪，帶著令人感到強烈威脅，扭曲的猙獰的面容，他的心靈徹徹底底被慾望侵蝕。

「慢著…你要做甚麼…」小雪繼續後退，退到朔月的身邊。

「你要嚐嚐強大力量的感覺嗎？」風昊猙笑著，右手已經拔出了霧影劍。

此時的小雪已經退到樹底下，面前風昊的氣勢實在是極為強大，腦海中頓時變得空白。

風昊強行抓著小雪的右手，拿著劍慢慢接近小雪的脈道。

「不要！不要啊…啊！」

綠光一閃，劍劃過她的手腕！

一陣刺痛感傳遍全身，一些不屬於她的記憶突然在腦海中出現，雙眼閃過大量的畫面！

她站在最高的山峰上，看見那幾千年前三天天火降臨大地的一刻，成千上萬已死去的人的靈魂，在地獄般熾熱的世界上蒸發，朝著她的方向飛去，就在她的後方站著一個人，拿著粗糙破損的長劍，還有靠著一塊玄鏡的碎片，吸收著靈魂的力量，此時綠光大放，那人被綠光吞噬！

一顆炎熱的隕石突然來襲，正要落在那人的位置去。他突然一跳，便跳到九尺之上，揮動著那把發綠光的劍，劃過長空的火焰，把天上的隕石斬成兩半！

轟隆！

隕石分成兩半，在兩旁觸地爆炸，然而他安然無恙落在地上。

天上有著更多的隕石，繼續向那人衝來，同時地動山搖，地面開始破裂開來，噴出火熱的熔岩來，所有熔岩亦向著那人噴發，似乎有另外的一種力量正在跟他對抗著。

那人抵擋著一波又一波的攻勢，眼見形勢不對，最後一刻他竟然反手將劍刺進身體裡！

火焰的赤紅和那人的綠光同時閃動，最後就只留下紅光，待到火焰消散，地上就只插著這一把發出綠光的長劍，再也不是粗糙破損，而是閃亮鋒利…

小雪轉身看著廣大的夢澤，在東方極地亦閃動著強光，跟身後的長劍同步閃動。

小雪雙眸閃過綠光，場境回到樹林之中，她就坐在風昊面前，手依然淌著血。朔月就在她的旁邊，眼皮開始跳動著，漸漸醒覺過來。

「啊…小雪…怎麼會在這裡。」朔月第一眼便看見在他身邊的小雪，迷迷糊糊拍著她的肩膀。

「原來這…就是上古的力量。」小雪突然開口說著話，雙眼凝視著風昊手上的劍，徐徐站了起身。

「呃…甚麼？」朔月疑惑地道著。

「對了，就是這個力量！」風昊雙眼睜得大大的，將手上的氟遞到了小雪的面前：「只要解放到當中的劍魂，我們就所向無敵！」

小雪伸手接過他的長劍，綠光不安定地跳動著。

「不要！」朔月拉著她的手叫道。

「別多事！」小雪突然著了魔似的，用力甩開朔月，順勢一運掌把他推開，硬生生的給轟到五六尺遠。

朔月好不容易才彎起腰來，回望那個推開他的小雪，如強烈的陌生感覺，彷彿變成了跟風昊一樣，給上古力量沖昏了頭腦的傀儡。

「只要再吸收靈魂，劍就會發揮出最強大的力量！」風昊沒多管著小雪的反應，繼續自言自語著：「就在村裡畫了攝魂陣法…幾千個靈魂應該就可以…」

「不！」

朔月吼叫著，強烈而淒厲的叫在樹林中深深迴響著，也傳到了小雪的腦海中，泛綠的雙瞳突然閃來一陣紅光，霧影劍也突然變得昏暗。

她退後了幾步，拿起劍再次凝視著，緩緩地從皮套中拿出小刀，刀背向著長劍，反覆地敲動起來。

「小雪你要幹甚麼？」風昊大惑不解地問道。

她回憶起當時在軍營中，老伯對她說的話。

沒有敲不斷的武器…

一聲清脆的金屬聲從劍中發出，小雪立即停下了手，雙眸頓時轉到風昊處。

「該完結了！風昊…回來吧！」話畢，小雪高舉手上的小刀，對準著斷點，要猛力敲撃這把長劍！

「住手！」風昊吆喝著，正要跑去小雪處奪回霧影劍，卻為時已晚，她凝聚內功於手上，盡全身的氣力往下揮去！

小刀立即在劍上斷成兩片，強大的震動力害得小雪不得不鬆開手，長劍應聲落地，一陣黑氣從劍身噴出，突然爆發開去，猝然把小雪推開，失足掉在地上，看著面前如此巨大的黑霧不斷湧出，在半空漸漸消散。

霧影劍再次出現在三人的面前，劍卻竟然未斷，更是絲毫未損！

「怎麼可能…」小雪驚見長劍安然無恙，急著要站起身子，要再試著將劍毀滅。

一股內力迎面而來，擊中了小雪的下腹，內功之強就連身上的銅甲也被打碎。雖銅甲卸了不少的力道，但依然直接把她推開，滑行了幾尺方能停下。她掩著下腹，痛苦地在地上左右打轉，一時癱瘓起來，難以動彈。

「卑鄙的小人！」風昊拾起了地上的劍，經過一番震動後劍雖再次發出光茫，但已經黯淡了少許。

「既然小雪你不接受我的好意，那就罷了！反正這個山頭都在攝魂陣內，我也很樂意吸收你的靈魂！」風昊話畢，轉身便走，往著後方巨大的陣法中走去。突然出現一大波魔物，把他和小雪朔月兩人重重分隔起來。

「風昊…」痛楚稍為減少，小雪朝著魔物的方向叫道，然而朔月站穩了腳，一手便拉著小雪，打算要帶她離開這地。

「快走！」

大地開始震動起來，似乎陣法開始啟動了，飛鳥大量地從這個地方逃離！

「不！我要救他！」小雪稍為回復了體力，欲跑向風昊處，卻被朔月拉著手。

「他已經沒救了！村裡幾千條性命比他更重要！」他拼命用手拉著小雪，急忙對著她耳朵叫道。

「他還能救的，只要劍…」小雪依舊不肯離去，想要甩開手，卻突然感覺到朔月戳著她。

拉著她手的朔月也只能一搏，兩指戳擊她的麻穴。小雪頓時全身麻痺，靠著朔月的撐扶下才不至於倒地，他快速地背起小雪，急忙地朝著山下的村落逃跑。

「風…昊…」她無力地說道，白白地看著風昊的身影消失，眼淚隨之而來。

在村落的一邊，大地震驚動了所有人，打斷了一直在進行的救援。

此時地動山搖，剛剛運來的火炮本能夠抵擋魔物，卻因地震而難以操控，面對村外不斷來襲的魔物大軍，源國軍顯得不勝應付。

「那是甚麼！」村民望見山坡上的八座黑塔突然發光，光亮得把整條村落照得通明，正忙於指揮的素韵亦給強光打斷注意，久歷戰場的她心知情況不妙。

「將軍！我們前線快要被突破！」在前線的百夫長突然跑來，走路時還是一拐一拐的。

「可惡！」她憑空罵道，眼見前線不斷退後，但又不能放棄村民和大量傷兵，頓時無計可施。

「將軍！」副將焦急地請示著。

素韵一臉茫然，對著眾多將士，一時之間實在無言以對。

「嗚呀…」村外不斷傳來慘叫聲，各人都被聲音吸引過去。

就在村口處的地方，黑色的尖刺突然破土而出，將擺放在旁邊的火炮車直接刺穿，過百斤的鐵製火炮亦被拋到好幾尺之外。

「走啊！」有人突然跑動起來，連聲喊道。

尖刺在戰線前不斷出現，快速包圍了整條村落，如此突然的情況，前線士兵都慌忙逃生。

「發生甚麼事！」素韵打破了沉默，探頭眺廂著前方戰線，卻看見的就只是一片混亂。

「將軍！有東西…有東西突然…」

話還未完，地上又襲來幾支黑刺，將正在匯報的士兵刺中，只見血光一閃，接著便倒在地上，再也沒有反應。看見此般景象，各人都被恐懼沖昏著頭腦，要跑的跑，要驚呼的在驚呼。

當了多年將軍，素韵還是第一次看見如此殘忍的敵人，嚇得雙腳發麻，失足倒地，卻依然凝視著面前的人，一縷白煙從那不幸士兵的身上飄出，被那些貫穿地表的黑色尖刺吸收掉。

「快來救我們…」她不斷重複著。

第九章 白虎之力

黑刺肆虐著村落，八座高塔正在吞噬村內的靈魂，悲嗚聲在這個被邪惡佔領的地方彌漫著，有房屋被大量尖刺貫穿下倒塌成一團，只見到不斷逃跑著的人，和不斷追趕著人的魔物。

在村落的山坡上，再次出現聲響，朔月背著小雪，總算在從樹林中跑了出來，他急忙放下小雪，蹲下身替她解穴。

小雪恢復了行動後，一掌摑了朔月一個耳光。

啪！

朔月沒有迴避，只是默默乘受。反而動手的小雪，卻因手上的刀傷發疼，握著自己的右手，想要站起身來，朔月卻伸手幫助，卻得不到小雪的體諒，她靠著自己的氣力，忍著痛站起來。

「求求你！山下還有不少人命…別這樣！」朔月終於忍不住對著小雪罵道。

「我們完了…我們完了啦！」小雪眼淚一灑，憑空喊道。

「還未完的，只要我們一日活著！」朔月蹲在她的面前，雙手搭著她的雙肩，用那堅毅不屈的眼神直視著她說道。

「玄鏡現在於風昊手上，現在我們跟死人有甚麼分別。」小雪苦笑了一聲，萬念俱灰的她再也沒有甚麼主意，側著臉嘆氣，一臉頹然。

「傳說中的玄鏡？」朔月愕然過去，想要追問有關的事情。

「那又如何，你這樣放棄的話，你師父的性命可真的是白白犠牲。」

那自稱白虎化身的男子突然在小雪身邊出現，一言驚醒了小雪，旁邊的朔月亦再被他嚇一跳。

「師父…」她回想起當時在山洞裡的情況來，腦中還清楚印記著師父最後的話：

『要生存下去…天靈。』

「但是又如何…」小雪從回憶中醒來，就算如此，她卻依然沒有任何新的主意。

男子搖頭回應，走到了前方，面對著小雪和朔月，又見他抱手於胸前低頭沉思。